<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <story>
    <link>20110917/13161646911816214767.mp3</link>
    <name>一个豆荚里的五粒豆</name>
    <content><![CDATA[　　有一个豆荚，里面有五粒豌豆，它们都是绿的，生活在既温暖又舒适的环境里。随着它们一天天长大，五粒豌豆觉得这样安逸的生活很没意思，想做点有意义的事。终于等到豆荚变黄了，豆荚裂开了。在等待那一刻的来临的时候，最小的豌豆说真想知道它们五个里头谁将来最有出息。瘦豌豆也这么认同，并且觉得结果很快就会知道了。
<p>　　豆荚裂开了，它们五个在一个小男孩的手里滚来滚去的，小男孩将这五粒豌豆当成是空气枪的子弹，同时这也决定了它们五个接下来的命运。小男孩将一粒扁豌豆打了出去，那粒豌豆还很骄傲的告诉大家谁能抓到它就很有本事，说完就不知飞到哪里去了；胖豌豆说太阳才是豌豆的地方，它要去太阳那里，说完也不见了；瘦豌豆和最小的豌豆都很淡定，觉得只要睡得舒服到哪都无所谓，于是就自己滚到地面去了，但是还是被小男孩捡到用空气枪用力打出去了，它们觉得自己会是最有出息了；最后那颗最大的豌豆被小男孩打出去之后飞到了一座阁楼的窗户下。
<p>　　最后那颗最大的豌豆在的地方住着一对母女，母亲每天辛勤的劳动，可是日子过得很贫穷，因为她的女儿生病了，身子枯瘦如柴，已经躺在床上整整一年，随时都有可能离开。她的母亲非常难过，因为这个女孩的姐姐也走了，母亲不想她离去，希望她能留在身边。而最后那颗最大的豌豆随着时间的推移，在窗台慢慢发芽开花了，让小女孩看到了生机，每天都充满愉快的想象，就这样小女孩的病慢慢好起来了，可以自己坐在床上一个小时。
<p>　　现在让我们来看看其它的豌豆的命运又是怎么样的呢？第一个飞出去说能抓得到它就有本事然后飞进广大世界的那颗扁豌豆落在屋顶上，然后落入水管掉进鸽子的胃里，在鸽子黑漆漆的胃里静静的躺着；那两颗懒惰的豌豆和第一颗扁豌豆的命运一样，也被鸽子吞下肚子去了；那颗想要飞进太阳的胖豌豆掉进了腐臭的水沟中躺了好多天，胀得很大，腐烂得毫无用处了；而最后那颗最大的豌豆被那个阁楼的小女孩托起，小女孩非常感激上帝能赐给她这么颗美丽神奇的豌豆。
<p>　　故事结束了，这个故事说明一个人在事情还没有做到之前，绝对不可以夸口说大话，因为希望越大失望往往就会越大！]]></content>
    <img>1.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>20110917/1316164652193934928.mp3</link>
	<name>红鞋</name>
	<content><![CDATA[　　一个小女孩叫珈伦很贫穷，穿着木鞋，一位善良的老女鞋匠为她缝了双红布鞋。后来她妈妈死了，一位老太太收养了她，她以为老太太收养她是因为她的鞋子漂亮，可老太太并不喜欢红色的鞋子。
<p>　　有一次珈伦看到巡回的公主穿的漂亮的红皮鞋，就觉得世界上没有什么东西能跟红鞋比较。后来，她在一家鞋店里买到了一双一模一样的红皮鞋，当她穿着它跟着老太太去教堂做坚信礼的时候，人们都看着她的红鞋，她心里充满了骄傲，注意力完全集中在这双漂亮的红鞋上了。这双红鞋好像控制了她，又蹦又跳的。
<p>　　有一天老太太病了，需要她照顾，可她仍然穿上了红鞋去跳舞，跳舞跳得停不下来了。红鞋又带着她来到黑森林，一个手中拿着明晃晃的剑的天使对珈伦说，你要穿着这个红鞋跳舞，一直跳到你的身体干缩成为一架骸骨。就这样，珈伦被红鞋带着，白天，黑夜，在田野上，在荒地上，一直不停的跳舞。
<p>　　珈伦就这么一直跳着，老太太死了，珈伦来到一个刽子手的家，请求后者砍掉了她的双脚，那穿着红鞋的双脚又到别处跳了。珈仑装上假肢到一个牧师家做工，尽心尽力，忏悔自己，她又能来到教堂做礼拜了，她的灵魂飘在太阳的光线上飞进天国，谁也没有再问她的那双红鞋。]]></content>
	<img>2.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>mv20110922/13167687651751202849.mp3</link>
	<name>丑小鸭</name>
	<content><![CDATA[　　一只母鸭在孵蛋，一只只小鸭从蛋壳里蹦爬出来了，留下了一只大蛋，母鸭孵了很久才裂开，爬出来一只个大模样奇怪的灰鸭子。母鸭不敢相信它是鸭子，于是第二天带小鸭子们到水里去游泳，母鸭看那只灰鸭子游得非常漂亮，确定了是它亲生的。等它们游完上岸，母鸭就对它的孩子们说，要带它们去更广阔的地方去，也就是那个养鸡场。
<p>　　它们来到养鸡场里，场里响起了一阵可怕的喧闹声，因为有两个鸡家族正在争夺一个鳝鱼头，而结果猫儿却把它抢走了。养鸡场里不仅有鸡，还有其它的鸭子，它们不喜欢母鸭和它的孩子们，因为会跟它们抢吃的。它们看到了丑小鸭，觉得它长得太丑不像鸭子，都来欺负它，丑小鸭没有想到来到世界的第一天就有人那么多人欺负它。另外一只母鸡嫌它太丑也欺负它，要它滚回家去，丑小鸭只好躲在一个小角落。从此不管丑小鸭走到哪，都有人欺负它，赶它，它经常饿着肚子睡觉。
<p>　　它的兄弟姐妹也讨厌它，连鸭妈妈都希望它能走得远远的，丑小鸭伤心极了，母鸡还来琢它。有一天，它被许多鸭子追赶，连猫也来戏弄它，它实在受不了就从篱笆那飞了出去。
<p>　　丑小鸭来到灌木林里，小鸟们见了它就飞走了再也没有回来过。“这是因为我太丑了！”丑小鸭想。于是闭起眼睛，继续往前跑，他一口气跑到一块住着野鸭的沼泽地里，
<p>　　在这儿躺了一整夜，因为它太累了，太丧气了。
<p>　　天亮的时候野鸭都飞起来了，它们看到了这位新朋友，它们也嫌丑小鸭太丑，说只要不和它们任何鸭子结婚住在哪儿都无所谓。丑小鸭压根儿就没想过这种事，它只想在这个沼泽地里喝点水就行了。后来有两只大雁经过，还问它要不要跟它们一起飞，丑小鸭拒绝了。还好丑小鸭没有跟它们走，因为在这个沼泽地里有大规模的打猎，很多野鸭还有大雁都没能逃过这劫，丑小鸭是因为长得丑连猎人的猎狗对它都没兴趣才逃过这劫难的。
<p>　　丑小鸭拼命的跑出这块沼泽地，来到了一个农家小屋。屋子里有一个老太婆和她的猫儿，还有一只母鸡住在一起,猫回喵喵的叫还会拱背，母鸡虽然腿短，但是下很好的蛋，老太婆特别喜欢。丑小鸭被老太婆发现了，老太婆以为是在一只肥鸭，就把它养了三个星期，希望能够生鸭蛋，可惜丑小鸭生不出鸡蛋。那只猫儿和母鸡知道后都看不起丑小鸭，觉得它没本事，都看不起它，丑小鸭就这样离开了，因为它觉得没有一个地方能让它舒服的。
<p>　　后来丑小鸭看到一群从灌木林里飞出来的天鹅，它从来没有见过这么美丽的天鹅。冬天的湖面很冷，丑小鸭在湖面上游来游去的，很快被冻住了。后来丑小鸭被路过的农民看到，它把丑小鸭抱起来送给他的女人。小孩子们想跟它玩，丑小鸭以为他们又要欺负伤害它，所以就害怕得到处乱跳，把女主人家弄得乱七八糟，幸好大门是开着呢，丑小鸭就这样飞着逃了出去。
<p>　　它飞向了有着天鹅的灌木林里，心里觉得被天鹅杀死总比被那些鸡鸭群啄，那些可恶的人们弄死好多了。它飞到水里，很多动物都看着它都很惊讶，因为此时的丑小鸭已经变成了美丽的天鹅，大家都在惊叹着它的美丽，只有它自己还不知道。当它被别人称赞，仰慕的时候它俨然还是不可相信，觉得自己太幸福了。（完）]]></content>
	<img>3.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>mv20110922/1316768918503421816.mp3</link>
	<name>拇指姑娘</name>
	<content><![CDATA[　　从前有一个妇人，她很想要一个小巧又可爱的孩子。她便去请教女巫，女巫说非常容易，便给她一粒麦粒，让她种在花盆里。当这个花朵绽开时，拇指姑娘便出生了，她生活得非常幸福，可是有一天，一只丑陋的癞蛤蟆把她抱走了，让她当小癞蛤蟆的妻子。水里的鱼儿很同情小小的拇指姑娘，便把荷叶的一根茎咬断,拇指姑娘顺着荷叶顺飘水到了外国。
<p>　　当她看到蝴蝶准备想跟蝴蝶飞走的时候却被金龟子抓走，来到金龟子家的其他金龟子觉得拇指姑娘不好看，金龟子就把她抛弃在了一片树林里。拇指姑娘在树林里，以露珠为饮料，以花蜜为食物，生活还算过得去。夏天和秋天过去了，但又寒冷又漫长的冬天来临了，拇指姑娘来到了老田鼠家生活，老田鼠对她很好。过了几天，田鼠说：“我们这儿最富有的先生—鼹鼠就要来了，如果你和她结婚，就有享不尽的荣华富贵。”
<p>　　第二天，鼹鼠穿着黑天鹅的绒毛大衣来了，因为他是一个瞎子，看不清拇指姑娘的容貌，田鼠便请拇指姑娘唱了一首歌曲，鼹鼠很快就爱上了她。不过，鼹鼠并没有表现出来，因为他很谨慎。过了几天，鼹鼠正式提婚了。秋天来到了，鼹鼠让拇指姑娘缝嫁衣。其实，拇指姑娘并不喜欢鼹鼠，因为他并不喜欢阳光和鲜花，而且对他们有反感。
<p>　　拇指姑娘曾经在地道救过一只燕子，现在，燕子要飞去另外一个国家，他便问拇指姑娘：“你愿意和我一起到另外一个国家去吗？”拇指姑娘爽快地答应了。燕子背着拇指姑娘飞呀飞呀，飞到了那个温暖的国度，把拇指姑娘放到了一个绿树丛富丽堂皇的宫殿，燕子就住在宫殿的圆柱顶上，下面有很多美丽的花儿，拇指姑娘选择了一朵最美丽的花，那多最美丽的花儿中央有一个和自己一样大的美男子，他就是那所宫殿的小王子，小王子见了拇指姑娘很是喜欢。于是，他们俩结婚了，宫殿下面所有的花朵都冒出了一对男孩女孩，他们给拇指姑娘送礼物，给她插上了翅膀，取了名字叫“玛雅”。拇指姑娘便永远在这里跟小王子过着幸福的生活。(完）]]></content>
	<img>4.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>mv20110922/1316768907125060168.mp3</link>
	<name>皇帝的新装</name>
	<content><![CDATA[　　许多年前，有一位皇帝，为了穿得漂亮，不惜把所有的钱都花掉。他既不关心他的军队，也不喜欢去看戏，他也不喜欢乘着马车逛公园——除非是为了炫耀一下他的新衣服。他每一天每一个钟头要换一套新衣服。人们提到他总是说：“皇上在更衣室里。” 
<p>　　有一天，他的王国来了两个骗子，自称是裁缝，说能织出人间最美丽的布。这种布不仅色彩和图案都分外美丽，而且缝出来的衣服还有一种奇怪的特性：任何不称职的或者愚蠢得不可救药的人，都看不见这衣服。皇帝知道后，就相信了他们，给这两个骗子许多报酬，叫他们马上开始工作。
<p>　　他们摆出两架织布机，装作是在工作的样子，可是他们的织布机上连一点东西的影子也没有。他们急迫地请求发给他们一些最细的生丝和最好的金子。他们把这些东西都装进自己的腰包，只在那两架空空的织布机上忙忙碌碌，直到深夜。
<p>　　皇帝先后派出两位官员去看看，一位是诚实的老大臣，还有一位是没有老大臣运气好的诚实官员。他们其实什么都没看到，但是又不想被别人看出来，都跟皇帝汇报都说非常美丽，皇帝都相信了，于是给了这两个骗子更多的生丝和金子。后来皇帝亲自去看了下，他什么都没看见，也是不想被别人说自己愚蠢不配做皇帝，他也骗大家说这衣服和布料非常美丽，每人都随声附和着，每人都有说不出的快乐。皇帝赐给那两个骗子每人一个“御聘织师”的头衔，封他们为爵士，并授予一枚可以挂在扣眼上的勋章。
<p>　　第二天早上，游行大典就要举行了。头一天夜晚，两个骗子整夜点起十六支以上的蜡烛。人们可以看到他们是在赶夜工，要把皇帝的新衣完成，就这样皇帝的新衣完成了。其实那件新衣什么都没有，大家都是为了符合皇帝才说衣服很漂亮，非常合身的，连皇帝都这么觉得。后来在街上游行的时候，一个小孩子很天真的说了皇帝什么都没穿，大家都听到了。老百姓私底下就可以议论皇帝的新装，皇帝也有所察觉。但是皇帝觉得必须把这游行大典举行完毕，所以他摆出一副更骄傲的神气，他的内臣们跟在他后面走，手中托着一个并不存在的后裙。（完）]]></content>
	<img>5.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>20110920/13165154841162363643.mp3</link>
	<name>人鱼公主（上）</name>
	<content><![CDATA[　　有这样一个传说，话说从前在海底有一个多姿多彩的世界，这里长着奇异的植物和生活着各种各样的鱼儿。海里最深的地方是海王宫殿所在的处所。它的墙是用珊瑚砌成的，它那些尖顶的高窗子是用最亮的琥珀做成的；不过屋顶上却铺着黑色的蚌壳，它们随着水的流动可以自动地开合。这是怪好看的，因为每一颗蚌壳里面含有亮晶晶的珍珠，随便哪一颗珍珠都可以成为皇后帽子上最主要的装饰品。 
<p>　　海王在王后死后就不理家务，由她得老母亲为他管理家务，她非常聪明和高贵，最值得骄傲的是她那六个非常可爱又漂亮的孙女，她们都长着鱼尾巴，最小的孙女最漂亮，她也喜欢思考，对人类的世界非常感兴趣，她们就是人鱼公主。她们的奶奶说等她们满15岁就可以到海面上看看人类的世界。
<p>　　每个人鱼公主都相差一岁，最大的姐姐满15岁了，最小的人鱼公主却还要等5年。她们到了15岁相继到海面上看人类的世界，并回来跟其它妹妹一起分享。最小的人鱼公主终于等到了自己去海面的日子，她非常快乐的到达海面，那会已经是傍晚，海面上停着一艘船。穿上有很多人，传出很多人的歌声和笑声，显然是在开派对。小人鱼公主看到了穿上英俊的王子，一下子就喜欢上了他。船上开派对开到深夜，忽然被风暴带来的风浪打翻了，王子掉进了海里，小人鱼公主把王子救上了岸，一直等他苏醒了才离开，王子并不知道是小人鱼公主救他的。
<p>　　小人鱼公主难过的回到了海底的宫殿，可是她每天都在思念着那位英俊的王子。她告诉了其中的一个姐姐，后来全部的姐姐都知道那位英俊王子的事儿，于是就打听到了王子的宫殿。这样，小人鱼公主每天都会到王子宫殿附近。有一天奶奶跟她说人只能活100年，人鱼可以活300年，但是人死了有灵魂，人鱼死了却没没有灵魂，小人鱼公主希望能得到人类永恒的灵魂。   
<p>　　人鱼公主的奶奶在宫殿了开了一个舞会，那真是一个壮丽的场面，人们在陆地上是从来不会看见的。海里的男人和女人，唱着美丽的歌，这样优美的歌声，住在陆地上的人们是唱不出来的。 在这些人中间，小人鱼公主唱得最美，大家为她鼓掌，她心中有好一会儿感到非常快乐。因为她知道，在陆地上和海里只有她的声音最美。不过她马上又想起上面的那个世界，她忘不了那个英俊的王子。于是她趁着大家都在舞会，自己离开宫殿，决定去找海底女巫帮忙。
<p>　　去女巫那儿的路没有花，也没有海草，只有光溜溜的一片灰色沙底，向漩涡那儿伸去。水在这儿像一架喧闹的水车似地漩转着，把它所碰到的东西部转到水底去。小人鱼公主越来越靠近漩涡了，她会由生命危险吗？
<p>　　（未完待续，请明天继续收听人鱼公主下集）]]></content>
	<img>6.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>20110920/13165155031650847699.mp3</link>
	<name>人鱼公主（下）</name>
	<content><![CDATA[　　小人鱼公主来到漩涡中央，走到了女巫的屋前，女巫的屋子是用死人的白骨砌成的，非常可怕。小人鱼公主一想到英俊的王子和永久的灵魂就不那么害怕。
<p>　　女巫知道小人鱼公主来的目的，她觉得小人鱼公主那么美丽，也那么傻，不过还是会帮助她达成愿望。她给小人鱼公主熬了一副药，明天太阳出来以前游到陆地将药喝了，小人鱼公主的尾巴就可以分做两半，收缩成为人类所谓的漂亮双腿了。不过，喝下药的时候，会有像有一把尖刀砍进身体的剧痛，痛过之后就可以了。不过，仍旧会保持小人鱼公主像游泳似的步子，每一个步子将会觉得好像是在尖刀上行走和血在向外流。小人鱼公主想了想，还是接受了，因为再大的痛苦都阻止不了她想见王子的心。小人鱼公主还得将她美丽的声音以报酬跟女巫交换药水，于是女巫熬好药交给小人鱼公主后，就将小人鱼公主舌头割掉了。小人鱼现在成了一个哑巴，既不能唱歌，也不能说话，但是还是有美丽的身材，轻盈的步子和富于表情的眼睛。
<p>　　小人鱼公主拿到药后就离开了女巫那儿。她游过宫殿不敢再去看亲人们，因为她现在已经是一个哑巴，而且就要永远离开他们，她的心痛苦得似乎要裂成碎片。她偷偷地走进花园，从每个姐姐的花坛上摘下一朵花，对着皇官用手指飞了一千个吻，然后他就浮出这深蓝色的海。 
<p>　　第二天，小人鱼公主在太阳升起来之前到陆地上喝了女巫给的药，那种尖刀砍进身体的剧痛让她昏了过去。等她醒来的时候，鱼尾变成了两条漂亮雪白的腿。王子也看到了她，他挽着她的手，把她领进宫殿里去。正如那巫婆以前跟她讲过的一样，她觉得每一步都好像是在锥子和利刀上行走。可是她情愿忍受这苦痛。她挽着王子的手臂，走起路来轻盈得像一个水泡，他和所有的人望着她这文雅轻盈的步子，感到惊奇。
<p>　　现在小人鱼公主穿上了丝绸和细纱做的贵重衣服，她是宫里一个最美丽的人，然而她是一个哑巴，既不能唱歌也不能讲话。 王子非常疼爱她，这种疼爱只是妹妹的疼爱，王子的心里却还是一直想到救她上岸的人，小人鱼公主很想告诉王子救他的就是自己，但是她不能说话。就这样，她和王子过着快乐的生活。
<p>　　现在大家在传说王子快要结婚了，她的妻子就是邻国国王的一个女儿，他为这事特别装备好了一艘美丽的船。王子在表面上说是要到邻近王国里去观光，事实上他是为了要去看邻国君主的女儿，他将带着一大批随员同去。小人鱼摇了摇头，微笑了一下，她比任何人都能猜透王子的心事。王子见到那位公主后，就发现就是救他的那个女人，于是王子和公主准备在船上举行婚礼，而小人鱼公主非常伤心，她在等着死亡的到来。
<p>　　王子和公主结婚那天快天亮的时候，小人鱼公主的姐姐们来了，她们用头发从女巫那里换来一把匕首，在太阳没有出来以前，小人鱼公主得把匕首插进那个王子的心里去，当他的热血流到她脚上时，她的双脚将会又联到一起，成为一条鱼尾，那么她就可以恢复人鱼的原形。善良的小人鱼公主不忍心伤害王子，把匕首扔进海里自己也跳进海里变成了泡沫。
<p>　　好心的神仙被小人鱼公主的善良感动，非常同情她，于是就救了她，把小人鱼公主变成了一个空气精灵。只要小人鱼公主在三百年里努力做好事，她就能得到一个永恒的灵魂了。（完）]]></content>
	<img>7.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>gsmp3/mv20111027/wandougongzhu.mp3</link>
	<name>豌豆上的公主</name>
	<content><![CDATA[　　从前有个王子，他想和一位真正的公主结婚，于是花了一年的时间在全世界找啊找。公主倒是遇到不少，可是王子无法判断她们是不是真正的公主，王子总觉得这些公主不太像真正的公主，找不到真公主，王子就闷闷不乐的回家去了。
<p>　　有一天晚上，忽然下起了可怕的暴风雨，有人在敲门。老国王开门一看，敲门的是一个姑娘，身上穿着公主的衣服，可是浑身上下都是泥水就像一只落汤鸡，样子十分难看。这位姑娘说：“我是一位真正的公主，请让我在您的王宫里过一夜吧。”国王和王后听说这是一位真正的公主，都非常高兴，可是怎么才能证明她是一位真正的公主呢？王后是个非常聪明的人，不一会就想出了一个好办法，不过她什么也没有说。公主去洗澡的时候王后走进卧房，在公主睡觉的床上放了一颗豌豆，然后把二十床鸭绒被压在豌豆上，公主洗完澡后就睡在这张铺着二十床鸭绒被的大床上。
<p>　　第二天早上，大家问她昨晚睡得怎么样，公主一边揉着腰一边说：“真不好意思，昨天晚上我一点也没睡着，这张床上不知道放了什么东西，把我身上弄得青一块紫一块的，真是痛死我了。”“喔，感谢上帝，我们总算找到一位真正的公主了。”王后说完就请人搬开那二十床鸭绒被，把那颗豌豆的事情告诉了大家，现在大家都相信这是一位真正的公主了。你想，除了一位真正的公主，谁能够感觉到一颗压在二十床被子下面的豌豆呢。王子是多么高兴啊，他和这位真正的公主结了婚。（完）]]></content>
	<img>8.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>gsmp3/mv20111027/1320055586483800922.mp3</link>
	<name>愚笨的汉斯</name>
	<content><![CDATA[　　从前有一个地主，他有三个儿子，老大跟老二很聪明，老三则是傻乎乎的，大家都叫他愚笨的汉斯。
<p>　　有一天公主宣布征婚的消息，老大跟老二都准备进城去向公主求婚，“为了要给公主一个好印象，我要把整本字典和三年来的报纸都背得滚瓜烂熟。”“我要把当一个领袖应该知道的事都弄清楚。”兄弟俩要出发的那一天，老三好奇的问他们：“你们打扮得那么好看要去哪里啊？” “我们要进城去向公主求婚！”
<p>　　“我也要结婚，如果公主愿意嫁给我我就娶她，如果她不愿意嫁给我，我还是要娶到她，嘿嘿...”汉斯连忙找了只羊来，骑着羊快跑起来。
<p>　　哇，山羊跑的真快，不一会就追上两个哥哥了。“我来了，我来了，你们瞧我捡到了什么，嘿嘿。”“啊，是只死乌鸦嘛，傻瓜，你拿那东西做什么？”“我要把它送给公主啊。”“哎哟，公主哪会要那只死乌鸦啊，傻瓜就是傻瓜。”两个哥哥又继续往前走，过了一会，汉斯又追了上来。“诶，我又来了，你看我这回捡到了什么东西啊。”“傻瓜，那是只旧木鞋，公主怎么会收下这种东西呢？”“公主一定会收下的。”“哎哟，大哥，我们快走吧，别理这个傻子了。”过了一会，汉斯又兴奋的叫着，“等等我，等等我，我又找到好东西咯。”这回啊，愚笨的汉斯找到的是一把湿泥土，他兴奋得带着从路上找来的东西来到王宫里。       
<p>　　王宫里头挤满了求婚的人，不过大部分的人一看到公主都紧张得说不出话来，轮到老大的时候，他因为排队等得太久了，就把背得滚瓜烂熟的字典全给忘了。这时候，壁炉里的火把皇宫烤得又热又红，他没话可说，只好吱唔的说：“这，这，这里可，可真热啊。”　“那是因为父王在烤小鸡啊。”“啊？烤小鸡？”“退下，退下！”老大没有想到公主会谈这种无聊的话题，一下子接不上话，被公主给赶了下去。接着上场的是老二，“这里可真热啊，呵呵。”“是啊，我们正在烤小鸡呢。”“什么？烤，烤，烤小鸡？”“退下，退下！”老二也因为接不上话被拒绝了。不久后轮到愚笨的汉斯上场，他牵着山羊走入宫殿后就直嚷着：“哇，热死人了。”“嗯，因为在烤小鸡嘛。”“那正好啊，我的乌鸦可以放进去一起烤吗？”“当然可以了，不过这里没有平底锅哟！”“嘿嘿，我早就准备好了，可以把乌鸦放在这个旧木鞋里不就可以烤了吗？”“嘿嘿，可是没有酱油怎么办？”“我带来很多，就算是不小心掉一点也没关系啊。”说完，汉斯就从口袋里掏出泥土洒在乌鸦上面。“呵呵，你这个人真是好有趣啊，我决定嫁给你了！”就这样，愚笨的汉斯娶到了公主，后来还当上了国王。]]></content>
	<img>9.jpg</img>
  </story>
  <story>
	<link>gsmp3/mv20111111/1320995829941797052.mp3</link>
	<name>卖火柴的小女孩</name>
	<content><![CDATA[　　每到过年过节，最开心的就是小朋友们了，因为小朋友们有新衣服新鞋子穿，有各种各样好吃的东西，还可以放烟花放鞭炮，有哪个小朋友不开心呢？可是你们知道吗，在一个很远很远的地方，有一位卖火柴的小女孩正在挨饿受冻呢。
<p>　　这一天是一年的最后一天，天气非常的寒冷，天上飘着鹅毛大雪，有一位穿着薄薄衣服的光着小脚丫的穷苦小女孩，正在大雪中走着。她的旧围裙里兜着许多火柴，可是一天了，没有一个人向她买过一根火柴。她又饿又冷，可是又不敢回家，因为她没有卖掉一根火柴，爸爸肯定会打她的，而且家里的破房子也是一样的寒冷。可怜的小女孩在一个墙角里坐了下来，她的一双小手几乎冻僵了，她拿出一根火柴轻轻的一划，立刻变成了一朵温暖的火焰。小女孩的眼前好像看到了一只大火炉，里面的火烧得旺旺的，多暖和呀。她伸出脚，想把脚也暖和一下，可是火突然灭了，火炉也不见了，她坐在那，手里只有一根烧尽的火柴。她赶紧又擦了一根火柴，火柴发出光亮来了，她仿佛看见房间里的桌子上放满了苹果，面包还有香喷喷的烧鹅，她伸出手想要拿一块面包，这个时候火柴又灭了，她面前只有一堵冰冷的墙。这时候她看见天上有一颗星星落了下来，“嗨，又有一个什么人要死去了。”小女孩说，因为奶奶曾今告诉她，天上要落下一颗星星，地上就有一个人要死了。小女孩在墙上又擦了一根火柴，在火光中她看见了奶奶，奶奶是多么的慈祥和蔼啊，她急忙把所有的火柴都擦亮了，因为她怕火灭了，奶奶也会消失了。在火光中，奶奶把小姑娘紧紧的抱在怀里，她们两人在光明和快乐中飞走了，越飞越高，飞到没有寒冷和饥饿得地方去了。
<p>　　第二天早晨，人们发现这个小姑娘坐在墙角冻死了，她脸上带着笑容，手里握着一把烧尽的火柴。]]></content>
	<img>10.jpg</img>
  </story>
</root>