<?xmlversion="1.0"encoding="UTF-8"?>

<root>
<story>
<link>mv20110930/13173730152099585089.mp3</link>
<name>完璧归赵</name>
<content><![CDATA[　　战国时候，赵国惠文王得到了一件稀世珍宝“和氏璧”。秦王知道了，专门派人给赵王送了一封信，说秦王愿意用十五座城来换那块宝玉。赵王明知道秦王不怀好意，可秦强赵弱，又不敢得罪他，君臣左思右想，一时想不出两全齐美的办法。这时有个叫蔺相如的文臣自愿带着和氏璧出使秦国。他对赵王说：“城入赵而璧留秦；城不入，臣请完璧归赵。”赵王就派蔺相如带着和氏璧出使秦国，秦王接过和氏璧，爱不释手，却闭口不提调换城池之事，蔺相如见秦王没有诚意，心里急着想对策。他对秦王说：“大王，这块宝玉有个小黑点，请让我指给您看。”说着，蔺相如从秦王手中接过和氏璧，站在柱子旁。他愤怒地指责秦王不守以城换璧的信用，殿上的士兵手持武器逼近蔺相如，他毫无惧色，大声说：“谁敢动手，我就把和氏璧摔个粉碎。”秦王连忙拿着秦国地图说：“朕愿把十五座城池换和氏璧。”蔺相如要秦王在五天后，用隆重的礼节交接和氏璧，秦王只好答应，回到住处，蔺相如叫随从拿着和氏璧悄悄回到赵国。五天后，秦王果然用隆重的礼节来接蔺相如，蔺相如说：“臣已把和氏璧送回去了，大王若真有诚意，请先把城市划归赵国。”秦王恨不得杀死蔺相如，可是又怕被天下人讥笑。他还是用隆重的仪式接待了蔺相如，并把他送回赵国。蔺相如完璧归赵，赵王封他为上大夫。把原来的东西完好无损的归还给主人，叫完璧归赵。]]></content>
<img>1317203249565.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949699751119515204.mp3</link>
<name>开卷有益</name>
<content><![CDATA[　　宋太宗赵光义爱读文史一类书籍，他把大臣李防等人召来，要他们编一部大型辞书。李防等人花了七年功夫，摘录了一千六百多种古籍，太平年间，终于编成了共一千卷的《太平总类》。宋太宗见了这部巨著非常高兴，他规定自己每天必须阅读三卷。有时候因为朝政忙，他没有能按计划阅读，以后一有空他就补读。侍臣们见宋太宗读着厚厚的书太劳神，劝他休息。宋太宗对他们说：“开卷有益，我不觉得疲劳啊！”这部书因为是皇帝读过的，后来就改名叫《太平御览》。开卷有益意思是读书就有好处，后人常用来勉励人们勤奋读书。]]></content>
<img>1318474875112.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949131561562622639.mp3</link>
<name>百闻不如一见</name>
<content><![CDATA[　　汉宣帝时，西北边境时常发生骚乱。临近边境的羌人屡屡入城抢掠烧杀。汉宣帝立刻召集文臣武将开会商议，大家说马上派精兵强将去围剿。“哪位将领率兵前往？”刚才主战的人却谁也不吭声了，只有一位叫赵充国的老将愿意去。汉宣帝问：“你要多少兵马粮草？”“百闻不如一见。”他说，“让我到那里看看再定。”赵将军带兵开到了西北边境，他向当地的老人了解民情，他深入边界去查看地形，他又派探子潜入羌人的驻地侦查。路上，探子捉回来一个羌族士兵，赵将军从士兵那儿探知他们首领之间摩擦不和。于是，他派人向汉宣帝提出驻兵屯守的主张。赵将军主张对羌人采取睦邻政策，消息传开，大臣们纷纷反对，他们仍然主张使用武力。赵将军又把自己看到情况讲的有根有据，汉宣帝听了，答应睦邻政策可以试试。羌人一见赵将军重兵驻守，也就不敢轻举妄动了。从此，西北边境太平无事，百姓安居乐业。成语百闻不如一见强调深入实际的重要意义。]]></content>
<img>1323078291119.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949700131590453532.mp3</link>
<name>滥竽充数</name>
<content><![CDATA[　　战国时代的齐宣王很喜欢听竽乐合奏。他有一支竽乐合奏队，有三百名竽乐高手组成。当时有个叫南郭的人，家境贫穷，又无一技之长，为了生活，壮着胆子冒充吹竽高手要求参加齐宣王的竽乐队。齐宣王不加考核就让他参加了竽乐队。从此南郭就混在竽乐队里吹竽，生活有了着落。乐队每一次表演时，表面时吹得很起劲，实际上只是装装样子。齐宣王死了，由齐泯王接位。他受齐宣王的影响，也爱听竽乐，但他爱听独奏。南郭先生听到后，心里只叫：“糟糕，这下非露马脚不可了。三十六计走为上计。”于是南郭先生抱着竽溜走了。成语“滥竽充数”比喻没有真才实学的人，混在行家里充数！有时也用做自谦之辞。]]></content>
<img>1317365190689.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970222500431315.mp3</link>
<name>南辕北辙</name>
<content><![CDATA[　　战国时，魏国出兵伐赵。消息传开，正在外国出使的季梁也听到了。消息传开，他立即调转马头赶回魏国都城，他进宫谒见安厘王，安厘王问：“你进宫有何事？”季梁道：“我是给您讲故事来的。”前不久有个人赶着马车到楚国去，季梁碰到他说：“你走错了，到楚国去应该往南走。”“没关系，我的马快。”那个人还是往北走。方向弄错了，马再快也到不了楚国。于是季梁对安厘王说：“您仗势欺赵，不是也错了吗？”安厘王立即撤回出兵的命令。比喻违背常理，往往事与愿违，称南辕北辙。]]></content>
<img>1318054926269.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913355482380411.mp3</link>
<name>别开生面</name>
<content><![CDATA[　　曹霸是唐代一位名画家，他擅长画马，那马奔驰如风、嘶鸣长空，许多人用重金买他的神马，他笔下的人物也一样生动逼真。唐玄宗看了赞不绝口，封他为左武卫将军。一次，唐玄宗把曹霸请到凌烟阁，凌烟阁有二十四幅唐朝开国功臣的肖像，由于年久失修，颜色已斑驳脱落，唐玄宗请曹霸重修加工。经过他敷色调试，果然肖像大放异彩。为此，杜甫在诗中赞道：“将军笔下开生面。”这诗句现在演变为成语别开生面。比喻开创新局面，令人耳目一新。]]></content>
<img>1323077338500.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949693251895090747.mp3</link>
<name>狐假虎威</name>
<content><![CDATA[　　两千多年前战国时代，楚国是当时南方的一个大国，楚国有一位大将名叫昭奚恤，他很会打仗，几乎百战百胜。北方许多小国对这位将领十分害怕，有一天楚国的国君楚宣王问他的大臣们：“听说北方的一些小国都惧怕昭奚恤，他真有那么大的威名吗？”群臣当中没有一个人出来回答的。有个大臣叫江乙，走向前向楚王讲了一个寓言故事。这一个故事是这样的：有一天狐狸正在山林中走着，不巧碰上见老虎，老虎伸出前爪就要扑上去正想美美的吃一顿。狐狸来不及逃跑，于是灵机一动，闪着圆溜溜的小眼睛，装模作样的说：“你怎么敢吃我呢？你知道我是谁吗？告诉你，我是天帝派下来作百兽的大王的，是你们的领袖。”今天你吃掉我，那就是违抗天帝的命令，你担当得起？”老虎听了摆了摆尾巴表示不大相信，狐狸装出一副了不起的样子说：“哼，你如果不相信我的话，那就看看事实吧。我走在你的前面，你跟在我的后面，我们到树林里去走一走，看看各种各样野兽见了我而敢不逃吗？”狐狸说着，就在前面大摇大摆的走着，老虎呢，将信将疑地跟在它的后面，果然所有的野兽一看见它们，便纷纷地跑开，跑得远远的。老虎哪里知道野兽们是惧怕自己威势而逃跑的，反而认为它们是害怕狐狸。故事讲完了，可是楚王和大臣们还不明白江乙为什么要讲老虎和狐狸的故事，都瞪大眼睛看着他，江乙接着就说：“大王，您想想，楚国的地方有千里之大，将士有百万之多，北方那些小国表面上似乎惧怕昭奚恤，其实是害怕你大王的百万强兵啊！这就好比百兽害怕老虎一样，昭奚恤只不过是借用大王您的虎威罢了。”楚王听了，得意地大笑起来。成语狐假虎威就是从这个寓言故事来的。用来比喻依仗别人的威势去吓唬人。]]></content>
<img>1316571262795.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913344210115082.mp3</link>
<name>杯弓蛇影</name>
<content><![CDATA[　　晋朝有个叫的乐广的人爱喝酒。一天，他邀请朋友到家里来对斟对饮。忽然，朋友看见酒杯里有条蛇影在游动，他受了惊吓，回去就一病不起，请医服药，都无起色。乐广跑来看他，问明起病的缘由。他让朋友坐在原处，斟满酒问：“有蛇影吗？”“杯子里还有‘蛇影’！”乐广随手取下墙上的弓。这次，“蛇影”不见了！“杯子里原来是弓影呀！”朋友的病顿时好了！杯弓蛇影比喻把虚幻当成真实的恐惧心理。]]></content>
<img>1320132563138.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/1316165022132571161.mp3</link>
<name>井底之蛙</name>
<content><![CDATA[　　一只青蛙住在一口废井里。它高兴时在井里跳来跳去，天热了在水中游上游下，觉得很快活。“我是井里的主人，多么逍遥自在。”它正在自得其乐的时候，突然听到有人在叫它。它抬起头向井口向上一看，只见一只大海龟的头几乎遮去了井口上的半边天。只听见大海龟问它：“青蛙老弟，你见过大海吗？”“大海？有我的井大吗？海龟老兄，欢迎你下井来做客。”大海龟被它说动了心，真想下井去看看，可是它左腿还没跨进井去，右腿的膝盖就已被井栏绊住了。于是大海龟只好伏在井口，告诉青蛙海有多大多深多广。青蛙这才知道，井外还有这么大的天地，它又惊奇又惭愧，感到自己的见识太渺小。成语井底之蛙比喻见识短浅却又妄自尊大。]]></content>
<img>1316501391924.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949702191382768274.mp3</link>
<name>南柯一梦</name>
<content><![CDATA[　　唐代有一个叫淳于棼的人，一天他与朋友喝醉了酒，在大白天做起梦来。梦中，他来到一个叫大槐安国的地方，国王见他英俊潇洒便把小女儿嫁给了他，又派他到南柯郡任太守。他有五男二女共七个孩子，男孩都做了大官，女孩许配了王公贵族，后因出征失败被遣归而醒觉。抬起头一看，太阳还挂在天上，席上的酒杯还在，他知道是虚梦一场。“南柯一梦”就是由这个传奇故事概括而来的，成语是说做了一场南柯太守的梦，比喻一场空欢喜或泛指一场梦幻。]]></content>
<img>1318048953167.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970680307078302.mp3</link>
<name>围魏救赵</name>
<content><![CDATA[　　公元前353年，魏国大将庞涓率领大军攻打赵国，魏国军队包围了赵国首都邯郸。赵王焦急万分，立即派人去齐国求救。齐威王同意了赵王的要求，答应立即出兵。齐王委派孙膑当主将，孙膑说：“我在魏国受过重刑，双腿残废，不能当主将。”齐王就改派田忌为主将，孙膑当军师，坐在车子里随军出发，帮助主将出谋划策。田忌准备领兵直往邯郸，孙膑提出不同看法：“要解开一团乱丝，必须找到它的结头。要使双方分开，就要趁虚痛击。现在魏国精兵结集邯郸，国内只留老弱病残兵，何不趁机攻向魏国首都大梁。”田忌采纳了孙膑的建议，率领军队攻打魏国，齐国军队星夜奔走。庞涓接到报告，大吃一惊。庞涓与众将商量对策，庞涓最后决定撤离邯郸，赶回大梁。庞涓的军队在归途中疲劳不堪，孙膑在桂陵埋下大兵，庞涓到了那里惨遭伏击，几乎几军伏没。庞涓在混战中奋力突围，才逃脱过去，田忌和孙膑凯旋而归。赵王亲临齐国，感谢齐国解救了他们。成语围魏救赵，比喻避开对方的主力，攻打敌人空虚的地方来援救别人的作战方法。]]></content>
<img>1319104716685.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949702831424007378.mp3</link>
<name>破镜重圆</name>
<content><![CDATA[　　有一年，隋文帝发兵攻打南陈。这时，太子舍人徐德言十分不安，因为他的妻子是南陈皇帝的妹妹乐昌公主。他取来一面镜子，将它摔成两半，一半他自己留下，一半让妻子藏好，他们约好，如果夫妻散离，元宵节在长安相会。不久，乐昌公主被隋军押走，徐德言怀念妻子，便带上镜子寻到长安。正月十五，他看见一个家仆拿着一面镜子。家仆把他带到官府，原来，乐昌公主当了妾。主人知道了这件事，让他带着妻子回家团聚。比喻夫妻重新团聚称破镜重圆。]]></content>
<img>1321255345130.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949137131510097014.mp3</link>
<name>打草惊蛇</name>
<content><![CDATA[　　古代十国的时候，南唐有个叫王鲁的人，在当涂县当县令。王鲁贪心很重，到处索贿受贿。有一天，一大群老百姓涌进县衙来，王鲁暗暗吃惊，以为百姓们找他算账来了。原来，百姓联名递状，控告他手下的主簿。王鲁接过状纸，只见上面列举了这个主簿很多罪状，百姓们强烈要求王鲁把他的主簿依法严办。这个主簿的罪状几乎与王鲁的所做所为一模一样。他一面看，一面浑身发抖，不知该怎样处理这个案件。王鲁不由自主地在状纸上批道：“汝虽打草，吾已惊蛇。”百姓们怎能知道，他们告发主簿，也使王鲁受到了警告。成语打草惊蛇由“汝虽打草，吾已惊蛇”简化而成，现比喻做事不严密，反使对方有了防备。]]></content>
<img>1319181958215.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970489767311368.mp3</link>
<name>水滴石穿</name>
<content><![CDATA[　　宋朝时，张乖崖在崇阳当县令。当时，常有军卒侮辱将帅、小吏侵犯长官的事。张乖崖认为这是一种反常的事，下决心要整治这种现象。一天，他在衙门周围巡行。突然，他看见一个小吏从府库中慌慌张张地走出来。张乖崖喝住小吏，发现他头巾下藏着一文钱。那个小吏支吾了半天，才承认是从府军中偷来的。张乖崖把那个小吏带回大堂，下令拷打。那小吏不服气：“一文钱算得了什么！你也只能打我，不能杀我！”张乖崖大怒，判道：“一日一钱，千日千钱，绳锯木断，水滴石穿。”为了惩罚这种行为，张乖崖当堂斩了这个小吏。成语“水滴石穿”原比喻小错不改，将会变成大错。现比喻只要坚持不懈，总能办成事情。]]></content>
<img>1319161772662.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949709511456474683.mp3</link>
<name>纸上谈兵</name>
<content><![CDATA[　　战国后期，赵国出了个熟读兵书的孩子，他就是赵国大将赵奢的儿子赵括。赵括谈起用兵之道，连越奢都说不过他，赵奢心里明白，孩子虽然对兵书倒背如流，便是不切合实际。他对妻子说：“孩子虽然熟读兵书，但是没有经过实际锻炼，不能当大将。”有一年，秦国出兵攻打赵国，赵国老将奉命抵抗，使秦军无法取胜，秦军主将白起就使反间计，说秦国不怕老将廉颇，就怕小将赵括。赵王信以为真，就派赵括去代替廉颇。那时赵奢已经去世，赵括的母亲就亲自去见赵王，她对赵王说：“赵括虽然孩子虽然熟读兵书，但是没有实战经验，不能当大将。”赵王不听赵母的话。于是赵母又把这话重复了一遍，并告诉赵王这是赵奢生前说的。丞相蔺相如也同意赵母的话，请赵王重新考虑，赵王略一思考，还是没有采纳。赵王就拜赵括为大将，接替了廉颇的兵权。赵括来到前线长亭，完全改变更了廉颇的战略部署，然后他照搬兵书上的条文，重新拟定做战计法。白起见赵王中了反间计，高兴得哈哈大笑。白起先切断了赵军运粮草的道路，然后把赵军紧紧包围起来，赵军被围四十多天，最后粮尽援绝，赵括只好率领精锐兵马突围，没冲出多远就被秦兵射死。赵括一死，赵国四十万大军全军覆没。成语纸上谈兵比喻没有实际经验，只会照着书本空谈，不能成为现实。]]></content>
<img>1317287293765.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/129497071615010119.mp3</link>
<name>胸有成竹</name>
<content><![CDATA[　　宋朝时有个著名文人名叫文与可。文与可学识渊博，能诗善文，特别喜爱绘画。他最爱画竹子，在自己的住宅周围都种了竹子。一年四季他仔细地观察竹子生长的情况，他反复琢磨竹子在不同季节不同气候里的变化和形态。时间长了，他对竹子非常熟悉，即使闭上眼睛，也能把竹杆、竹枝、竹叶默画出来。他每次观察竹子以后，总要把自己胸中琢磨成熟的竹子画下来，他画的竹子形态逼真而有生气。他不断的画竹，名声越来越大，登门求画的人也越来越多。文与可的好友，著名诗人晁补之在诗中在诗中赞扬说：“与可画竹时，胸中有成竹。”成语胸有成竹比喻事前心里已有了全面的考虑，因而显得镇静而有把握。]]></content>
<img>1318479555235.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949135911934552351.mp3</link>
<name>车水马龙</name>
<content><![CDATA[　　汉光武帝刘秀去世后，太子刘庄即位，就是汉明帝。他为了纪念那些帮助光武帝中兴汉朝的功臣，命画师在南宫云台中画上他们的像。在这些功臣像中，却没有大功臣伏波将军马援的像，这是为什么？原来，皇后马氏是马援的女儿，明帝为了避免亲宠外戚的嫌疑，故意不画的。马皇后牢记父亲遭人嫉妒陷害含冤而死的教训，处处虚心待人。马皇后那时没有亲生儿子，明帝立贾氏的儿子为太子，委托马皇后教养。马皇后把他当作亲生儿子一般，精心培养，母子十分亲热。明帝去世后，18岁的太子继皇位，就是汉章帝马皇后被尊为皇太后。汉章帝根据一些大臣的建议，打算把马太后的兄弟封爵，马太后遵照光武帝生前的规定，后妃家族不得封侯的制度，坚决反对。她说：“从前外戚外出的情景，真是车如流水，马如游龙，如此招摇，实在不好啊！”后人把车如流水，马如游龙简略为成语车水马龙，形容车马不绝的热闹景象。]]></content>
<img>1319180677481.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949701221819184154.mp3</link>
<name>盲人摸象</name>
<content><![CDATA[　　皇宫里养着一头大象，国王常常到花园里来玩耍。有一次，国王请来几位盲人，国王说：“你们摸一摸，猜猜它是什么东西？”第一个盲人摸摸象牙说：“它是大萝卜！”“不对！”第二个盲人摸到象耳朵，说，“是个大簸箕。”第三个盲人摸着尾巴说：“不是簸箕，是绳子。”第四个盲人摸摸象肚子说：“是堵墙！”第五个盲人摸着象腿说：“明明是柱子。”五个盲人争辩不休，都说自己讲得对，国王和大臣看了哈哈大笑。比喻不了解全局，以偏概全，称盲人摸象。]]></content>
<img>1319105349728.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949703761867693534.mp3</link>
<name>孺子可教</name>
<content><![CDATA[　　战国末期，张良因暗杀秦始皇没有成功，逃到下邳隐避起来。一天，他在桥上看到一位老人，那老人故意把鞋子掉到桥下去，叫张良去捡。张良心里并不愿意，可看那老人头发胡须都白了，就下桥去把鞋子捡了上来。想不到老人说：“替我把鞋穿上。”张良稍稍一愣，跪下来替他把鞋穿上了。老人连谢都不谢，站起来就走了。张良觉得奇怪，就跟在后面观察，老人突然转过身来说：“孺子可教也。五天后一早，到桥上来等我。”五天后一早，张良赶来，可老人已经到了，老人责备张良不该迟到，五天后再来。第二次，张良听到鸡叫声就起床赶来，可老人又比他来得早。又过了五天，张良不到半夜就到了。等了不一会儿，老人来了，老人拿出一部书交给张良说：“我叫黄石公，你好好读这本书，将来大有用处。”张良回去一看，原来是部《太公兵法》，后来他熟读此书，成为汉朝开国功臣。成语孺子可教由此而来，指年轻人有出息，可以造就。]]></content>
<img>1322638698306.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161650241647232414.mp3</link>
<name>路不拾遗</name>
<content><![CDATA[　　一日，徐兰氏家来了一位同乡，他告诉徐兰氏母亲生病，叫他回乡去探望。晌后他带着包袱出了村，他急步而行，来到武阳镇已大汗淋漓，他走到河埠，随手放下包袱，捧起凉水边饮边躍。走出十几里地，他才觉察掉了包袱。他记不起包袱，掉在哪里，急得眼泪汪汪，路人劝他冷静下来，好好想一想。他说：“包袱遗落在武阳镇。”大家说，武阳境内路不拾遗，包袱丢不了。徐兰氏回到武阳，包袱果然挂在树上。遗，遗失的东西。遗失在路上的财物无人侵占，称路不拾遗。]]></content>
<img>1316510869549.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294914566182640339.mp3</link>
<name>负荆请罪</name>
<content><![CDATA[　　赵王身边有两位贤臣，一个是相国蔺相如，另一外是大将廉颇，他俩团结共事，这将相和威震四方，连强大的秦国也怕几分。有一回，秦国仗势想谋取赵国的和氏璧，赵王坐卧不宁，不知如何是好，蔺相如便带上和氏璧去秦国交涉，凭着智和勇，他完整地把和氏璧带回赵国。赵王见他出使成功，倍加赞赏。不久秦王在渑池与赵王相会，秦王想羞辱赵王，不料反被蔺相如戏弄一番。于是赵王拜蔺相如为相国，位居上卿，高过廉颇。廉颇听后一肚子不痛快，他说：“我这个大将是出生入死用命换来的，蔺相如算什么，不过凭一张嘴！”他越想越气，说见了蔺相如非得给点颜色给他看看不可。从此，他进进去去总是待机等候，可是蔺相如一见他就避开。有人问蔺相如，为什么见了这样怕廉颇。蔺相如说：“秦国怕赵国，就因为我和廉颇一条心，所以个人恩怨不必计较，要以国家为重。”这话传到廉颇耳朵里，他非常感动，露胸背荆，请蔺相如狠狠鞭打以恕罪。负：背，荆：带刺的灌木；诚心实意悔错认罪，称为负荆请罪。]]></content>
<img>1317201702984.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294969860955484250.mp3</link>
<name>卷土重来</name>
<content><![CDATA[　　汉楚争霸天下，连年发生战争，五年苦战。楚霸王项羽最后给逼在垓下，汉军营地故意传出一片楚歌声，项羽大吃一惊，他以为楚地都让汉军占据了。于是，他带八百人马渡河突围，汉军派兵追击，渡过淮河，项羽身边只剩二十八人。项羽退到乌江边，乌江亭长为他找来一只船，亭长道：“渡过江东，你又可以一争天下。”项羽苦笑道：“我还有什么脸面去见江东父老。”最后，他在乌江自刎而死。诗人杜牧在诗中曾写道：“卷土重来未可知。”形容经过失败，重新再干，称卷土重来。]]></content>
<img>1323077040820.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949704341268656131.mp3</link>
<name>塞翁失马</name>
<content><![CDATA[　　长城的城墙根下，住着一位老翁，别人都喜欢叫他塞上老翁。塞翁饲养了一群壮马，一天，一匹马走失了，邻居都来宽慰他，他笑着说：“这兴许是一件好事。”第二天，走失的马回来了，身后还领着一匹新马。邻居都来祝贺，他说：“马回来了，不一定好。”果然，他的儿子骑马，跌断了腿，邻居又来安慰他，塞翁道：“也许，这是一件好事。”打仗了，村里的年青人都被强征入伍，离开家乡，只有跛脚儿子留在家里跟塞翁做伴。成语塞翁失马，比喻坏事不一定坏，有时反而可以变为好事。]]></content>
<img>1318054101305.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949146701545406108.mp3</link>
<name>覆水难收</name>
<content><![CDATA[　　姜太公年轻时，就深通兵法，才学出众，他杀过牛，卖过粥，可到老也没混出个模样来。老婆嫌他没出息，丢下他跑了。后来他住在渭水边，天天在那里钓鱼。一天，周文王遇见姜太公，对他很崇敬。周文王拜太公为国师，请他出计谋。后来，太公辅佐周武王建立了周朝天下，太公也当了齐王。一天，他遇见了从前的老婆，老婆见太公这样体面荣耀，就要求重归于好。太公叫人取来一盆水沷在地上，让她收起，她自知无法挽回，只好不告而别。形容事情无法挽回，称覆水难收。]]></content>
<img>1320133296180.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949702902016183526.mp3</link>
<name>杞人忧天</name>
<content><![CDATA[　　古代有个小国叫杞国。杞国有个人性格非常脆弱，大风吹落树叶，他十分担忧，一只鸟从天上掉下来，他十分害怕。他逢人就说：“这头上的天会不会掉下来？”别人都不理会。他寻思：“这些人都疯了。”他成天躲在家里不出门，怕天掉下砸到头上。后来有人告诉他天是不会往下掉的，他这才稍稍放下心，从家里出来走走，但不敢走远。晚上他看见一颗星星从天上陨落，他又忧心忡忡：“有星星从天上掉下来，该如何是好啊？”形容不必要的忧虑，称为杞人忧天。]]></content>
<img>1317288067503.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949708492008571331.mp3</link>
<name>一鼓作气</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，齐国出兵去攻打鲁国，鲁庄公亲自率领军队在长勺迎战齐军。齐军擂响了战鼓，气势很盛，鲁庄公正要擂鼓迎战，大臣曹刿说：“时机还没有到。”齐军第二次鼓声响起，曹刿还是阻止鲁军出战。齐军第三次擂起战鼓，曹刿对鲁庄公说：“现在可以出击了。”鲁军随着出击的鼓声奋勇冲杀过去，齐军大败而逃。战斗结束以后，鲁庄公问曹刿为什么要这样做呢。曹刿说：“打仗靠的是士气，一鼓作所，再而衰，三而竭。”鲁庄公这才明白了，以后对曹刿十分看重。一鼓作气，比喻趁劲头最大的时候，一下子把事情做好。]]></content>
<img>1322121594246.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949700191646031575.mp3</link>
<name>老马识途</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，齐国起兵征伐山戎国，齐国相国管仲跟随齐桓公一举击败敌兵，山戎国王带着家眷财物逃亡到孤竹国。齐军一路追来，孤竹国王立刻谋划对策，他命令黄花元帅带兵截击齐军，不料，黄花元帅带着兵马前来投降，齐桓公不知是计，被黄花元帅诱入迷谷旱海。田谷一片荒漠，黄花元帅不去去向，齐军迷失了方向，人群里发生骚动。管仲说：“别慌，不妨让马试着带路。”果然，老马识途，它们把齐军带出了迷谷。办事有经验，称老马识途。]]></content>
<img>1318475252867.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949706501972979599.mp3</link>
<name>望尘莫及</name>
<content><![CDATA[　　南北朝时，有位名人叫吴庆之。吴庆之学识渊博，才能超群。朋友们常邀集许多读书人，一起听他讲课，豪门贵族来访他却避而不见。一次，扬州太守王文恭亲自登门拜访，王文恭盛情聘请他到官府谋事，吴庆之勉强去了。不几天就不辞而别。后来，吴兴太守王琨请他去做官，吴庆之道：“笑话！我哪会做官。”说罢他拂袖而去。王琨追出门外，却已望尘莫及。“望尘莫及”指只见尘土飞扬，而不见人影，说明人已走远。现在表示自谦、赶不上别人。]]></content>
<img>1319018375475.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949704911185145153.mp3</link>
<name>水深火热</name>
<content><![CDATA[　　齐国出兵攻打燕国。战场上一片混乱，老百姓家破人亡。齐宣王亲自督战，十分得意。齐国大小官员，有的赞扬齐宣王的壮举，有的私下里批评君主不仁不爱。孟子是大学问家，历来主张仁爱，反对战争，他当然很不高兴。齐宣王凯旋归来，设酒宴招待文武百官。齐宣王说：“有人对我攻打燕国有意见，现在我50天就征服了他们，这不是天意吗？”群臣们一声不吭，你看看我，我看看你。“孟子，你倒说说看。”齐宣王有点咄咄逼人。]]></content>
<img>1322121165411.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949699801053560428.mp3</link>
<name>刻舟求剑</name>
<content><![CDATA[　　有一次，楚国人出门去走访朋友，临走时才记起要佩戴宝剑。他蹒蹒跚跚的走到渡口，他登上渡船，江上风急浪高，渡船上下颠簸，客人前后摇晃，一个趔趄，把剑掉进江里了。船上的人大惊失色，楚国人却不动声色，大家叫他赶快去寻剑，楚国人却说不用急。他在船上刻上记号，说：“剑是从这里掉下去的。”船靠岸了，他才不慌不忙地跳下水，可是摸来摸去，始终找不到那把剑。比喻办事刻板，不能随着条件的变化而改变做法，叫刻舟求剑。]]></content>
<img>1316767049169.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949704802097912257.mp3</link>
<name>守株待兔</name>
<content><![CDATA[　　从前，宋国有个农夫去地里干活。干累了便坐在树下歇息，他想：下地干活实在太辛苦了。突然一只受伤的兔子跑来，一不小心一头撞在树上，兔子顿时断了气。农夫拾起兔子想：不错，兔子会自己送上门的。农夫放声笑道：“这比耕地省力多了。”于是他扔撅头再也不工作了，他从早到晚坐在树下等兔子，后来地荒了，人瘦人，也没等到兔子上门，左邻右舍见了他都哈哈大笑。株，树，守株待兔，守着大树等兔子，讽刺死守狭隘经验或妄想不经过主观努力而得到成功。]]></content>
<img>1316510935468.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949701181784979927.mp3</link>
<name>买椟还珠</name>
<content><![CDATA[　　贾商是楚国的珠宝商人，他经常跋山涉水地去郑国做买卖。有一次他得到一颗世上最珍贵的珍珠。贾商请工匠做了一只漂亮精致的盒子，盒子上镶着一粒粒花花绿绿的小珍珠。打开盒子，盒子散发出一阵阵的桂木香。他打开盒子，取了珍珠让朋友欣赏，朋友连声赞叹，可是价格昂贵，谁也买不起。有个商人跑过来，拿起盒子，左看右看，不舍得放下，他掏出银子出高价买下这个盒子，却把珍珠还给卖主，只带着盒子走了。椟：盒子。抛开主要的根本的东西，而去追求次要的枝节的东西，舍本逐末，取舍失当，称买椟还珠。]]></content>
<img>1318068306257.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970901644041777.mp3</link>
<name>一字之师</name>
<content><![CDATA[　　唐朝末年，诗人郑谷回到家乡江西宜春，他以文会友，以常和一些文人往来。当地有个叫齐己的和尚，对诗文很有兴趣，他早就仰慕的郑谷才名，就带着自己写的诗稿前来拜会，齐己把诗稿一首一首地请郑谷看。郑谷诗到《早梅》这首诗时，不由得沉思起来。郑谷吟道：“前村深雪里，昨夜数枝开。”郑谷面对齐己说：“梅天数枝，就不算早了。”郑谷又沉吟了一会儿说：“不如把‘数’字改为‘一’字贴切。”齐己听了惊喜地叫道：“改得太好了！”恭恭敬敬地向郑谷拜了一拜。文人们知道了，就把郑谷称为齐己的一字之师。成语一字之师是指能纠正一个错别字，或指出某一字在文句中不妥处的老师。]]></content>
<img>1322640508990.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294969316458667981.mp3</link>
<name>囫囵吞枣</name>
<content><![CDATA[　　古时候有个自作聪明的人。有天，他上街闲逛，走过集市，看到几个卖水果的担子。卖梨的老头对他说：“我的梨益齿而损脾。”他想，这不难，便买了一只梨，他咬了一口又一口，嚼碎了，把梨渣吐掉。他说：“这样不是对齿有益，对脾无害了吗？”一个壮汉对他说：“我的枣益脾而损齿。”他拍拍胸脯：“这好办。”他买了枣，嚼也不嚼，直接吞到肚子里。旁人笑道：“你这样囫囵吞枣不是办法啊！”后来比喻学习上不求甚解，不求消化吸收称为囫囵吞枣。]]></content>
<img>1318146974724.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949709611854513529.mp3</link>
<name>自相矛盾</name>
<content><![CDATA[　　韩非子里有一则寓言。集市上人来人往，十分热闹，地上放着许多杂货，任顾客挑选。突然市口传来清脆的叫卖声，原来有个汉子在买兵器，他自夸自己的矛最锋利。他用力一刺，长矛便把石墙穿了个洞，一个士兵拿起一支盾，左看右看，十分喜爱。汉子又拿出一件盾，说道：“世上属我这盾最坚固，世上没有一件兵器能刺穿这盾。”士兵说道：“用你的矛刺你的厚盾，又如何？”汉子一听这话，收起家伙走了。矛，长枪，盾，护身的挡牌，彼此抵触，相互对立，称自相矛盾。]]></content>
<img>1316686794227.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949707131164052882.mp3</link>
<name>相煎太急</name>
<content><![CDATA[　　三国时代的曹植是曹操的第四个儿子，和曹丕是同乳兄弟。曹植十九时，写过有名的《铜雀台赋》，深得曹操常识，曹操想立他为继承人，后因谋士劝阻才打消这个念头。曹操死后，曹丕自立为皇帝，称为魏文帝。曹丕很嫉恨曹植，处心积虑想杀他。一天曹丕叫人把曹植找了去。曹丕问：“你还常作诗吗？”曹植答到：“偶尔写一点。”曹丕说：“现在限你在七步中做一首诗，如果做不出就处死你。”曹植问曹丕的题目，曹丕道：“以兄弟为题。”曹植点点头，他没走完七步，就吟诗一首：“煮豆燃豆萁,豆在釜中泣。本自同根生,相煎何太急!”曹丕听了，冷汗涔涔，脸上露出惭愧的神色。后人就用相煎太急相来形容兄弟或内部之间的残杀和迫害。]]></content>
<img>1319161401389.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970271459403975.mp3</link>
<name>抛砖引玉</name>
<content><![CDATA[　　赵嘏是唐代有名的诗人，杜牧特别欣赏赵嘏写的诗“长笛一声人倚楼”。常建也是有名的诗人，他写的《题破山寺后禅院》为人们所传诵。但常建十分仰慕赵嘏的诗才。有一次，住在苏州的常建听说赵嘏要来苏州，非常想得到赵嘏的诗迹。他想了个办法，他在灵岩寺的墙上比较醒目的地方题了两句诗。不出所料，赵嘏果然也来灵岩寺，走啊走，忽然看见寺里面的墙上怎么只写了两句诗。赵嘏读啊读，于是拿起笔来，顺手补了两句。赵嘏走后，常建好高兴，因为他终于得到了赵嘏的诗。游客们都说赵嘏的诗迹果然好，常建是抛出砖头引来了美玉。成语抛砖引玉表示自谦，比喻自己的看法粗浅，希望能引出别人的高见。]]></content>
<img>1319182427447.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949706461757422628.mp3</link>
<name>亡羊补牢</name>
<content><![CDATA[　　战国时，楚襄王是个昏庸的国君。秦国时时觊觎楚国土地，妄图占为己有。楚襄王却不闻不问，成天吃喝玩乐。大夫庄辛直言进谏，劝他多加提防。楚襄王非但不听，还训斥庄辛是“老胡涂”。庄辛无可奈何，只好离开到了赵国。不久秦国果然发兵强占了楚国许多城镇。这时，楚襄王才省悟庄辛当初的话是对的。他立刻把庄辛请回国。他虚心请教庄辛：“现在这种局面怎么办？”庄辛道：“亡羊补牢，未为晚也！”　亡：丢失。牢：关牲囗的圈。“亡羊补牢”比喻出了差错，设法补救，免得再受损失。]]></content>
<img>1317204635784.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949700251911633618.mp3</link>
<name>乐不思蜀</name>
<content><![CDATA[　　三国后期，魏国大将邓艾领兵攻占绵竹，直逼蜀汉都城成都。那时蜀汉大将姜维正率领大军在剑阁与魏军作战，蜀汉后方国君刘禅不思抵抗，竟率领文武百官向邓艾投降。刘禅被押到魏都洛阳，司马昭封他为安乐公，赐给住宅一所，僮婢百人。有一天，司马昭设宴款待刘禅，命蜀汉艺人表演蜀汉地方歌舞，蜀汉旧臣触景生情，人人泪流满面，只有刘禅一人嘻笑不止。司马昭低声对大臣贾充说：“想不到刘禅那么糊涂。”司马昭又问刘禅：“你还想念蜀国吗？”刘禅很高兴地说：“此间乐，不思蜀。”成语乐不思蜀从“此间乐，不思蜀”简化而成，比喻乐而忘返或乐而忘本。]]></content>
<img>1318473262877.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949705631767684945.mp3</link>
<name>螳螂捕蝉，黄雀在后</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，吴王执意起兵伐楚，他三令五申：“谁在劝谏，立刻处死。”于是想直言相劝的人只好闭口不言。这事让宫里一个侍从官的儿子知道了，少年带上弹弓，悄悄溜进宫后花园去打鸟，他接连去了三次，终于让他碰上了吴王。吴王见他满身大汗，笑道：“孩子，你在干什么么？”少年说：“一只蝉在欢叫，却不知螳螂就在身后。螳螂也十分可悲，没防备身后的黄雀要吃它。”吴王听后大悟道：“哦，我去伐楚，也要防范后患啊！”于是，他收回伐楚的命令。只图眼前得益，而不顾防范后患，称“螳螂捕蝉，黄雀在后”或“螳螂捕蝉”。]]></content>
<img>1321255541907.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949705711837853638.mp3</link>
<name>天衣无缝</name>
<content><![CDATA[　　从前有个叫的郭翰人，因夏天炎热，就躺在庭院中乘凉。他仰望着夜空，看到繁星满天，月光皎洁，不禁心旷神怡。忽然，他见天上一朵白云向他飘过来，白云飘近，他一看，却是个白衣女子。郭翰连忙起来向她依拜。那女子对郭翰说：“我是天上的织女。”织女身上的衣服漂亮极了，郭翰仔细地打量着。看着看着，他发现这衣裳上下没有针线缝织的痕迹。郭翰觉得奇怪，就向织女请教。织女说：“我穿的是天衣，本来就不是用线缝成的。”郭翰听了，不由得连声赞叹：“真是天衣无缝啊！”成语天衣无缝比喻事物完美自然，浑然天成，没有破绽。]]></content>
<img>1319181509337.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970914962163616.mp3</link>
<name>有志者事竟成</name>
<content><![CDATA[　　东汉初期，地方豪强张步占领着青州十三地，刘秀的大将耿龠自告奋勇要去平定张步。耿龠真扑张步的巢穴凤县，张步调集二十万军队准备决一死战。在激战中，耿龠腿部中了一箭，他咬咬牙，挥刀砍断了箭杆，然后他冲入敌阵，继续与敌人拼杀。第二天，部将陈俊建议休战，耿龠不听，他激励将士再战。经过一天的激战，终于把张步的军队杀败了。刘秀前来慰问，他说：“耿将军，你胜利了。真的是有志者，事竟成啊！”有志者事竟成这个成语说明一个人只要有坚强的意志和决心，最后一定能取得成功。]]></content>
<img>1319162345255.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970374400010735.mp3</link>
<name>如鱼得水</name>
<content><![CDATA[　　三国时，刘备攻打曹操失败，投奔荆州刘表，失意一时。为了日后能成大业，他求贤心切，向荆州名士司马徽请教。司马徽告知刘备：此地有伏龙、凤雏，两人得一可安天下。刘备从谋士徐庶那里得知，伏龙就是诸葛亮，躬耕田亩，钻研史书，是位人才。刘备渴望得到人才，特意找上门去，但诸葛亮有事出门了。第二天，刘备得知诸葛亮已经回家，再往隆中拜访，可惜只碰到诸葛亮的兄弟。刘备的结义兄弟关羽、张飞眼看哥哥几次上门都没有碰上，就劝他不要再去。刘备说：“一而再、再而三的拜访诸葛亮，盼他出山和我们一起打天下，这是我们的福份！”三人再次来到隆中，诸葛亮亲自走出茅庐相迎，并对刘备的屡次下顾表示歉意。刘备坦率地请求诸葛亮指点，诸葛亮见刘备真诚，就把对时局的看法说了出来，这就是历史上有名的隆中对。刘备听了，大为叹服，说：“孤有孔明，鱼之有水也。”如鱼得水比喻像鱼得到水一样，得到跟自己志趣相投的知己。]]></content>
<img>1320133764829.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161650251346321736.mp3</link>
<name>掩耳盗铃</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，晋国的智伯把范氏灭掉了。有人跑到范氏家里，看见一口大钟，那人想把大钟偷回去，可是背不动拿不走,他站在大钟面前想办法。他突然跳起来叫道：“有办法啦!”他背来一只大锤，想把大钟敲碎，然后一块一块的拿走，他挥起大锤去敲击大钟，只听见“当”的一声，振得他的耳朵嗡嗡直响。他吓了一跳，说：“钟声这么响，被人听见了怎么办？”于是他把自己的耳朵紧紧捂住，又敲起钟来。他以为自己听不到了，别人也听不到。成语掩耳盗铃由此而来，比喻愚蠢人自欺欺人。]]></content>
<img>1316510798692.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970717881193683.mp3</link>
<name>悬梁刺股</name>
<content><![CDATA[　　汉朝有个书生叫孙敬，他勤勉好学，读书非常用功。晚上他在灯下夜读，他十分的疲倦，不由自主的打起了瞌睡。他抱怨自己没有珍惜时间，于是他用绳子系着头发，另一头拴到梁上，一打瞌睡，立刻扯痛头发惊醒过来，这就是悬梁。战国时苏秦为了做官，便涉足书海，他如饥似渴，日夜攻读。晚上他手里拿着一只锥子在灯下读书，瞌睡上来，他用锥子刺自己的大腿提醒自己，这就是刺股。两个故事合称悬梁刺股，比喻刻苦好学的精神。]]></content>
<img>1319104053206.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949709521380906767.mp3</link>
<name>指鹿为马</name>
<content><![CDATA[　　秦二世时，丞相赵高独揽大权，一心想篡夺王位。他担心大臣们反对，想了个办法试探大家。一天，他牵了一头鹿来上早朝，大臣们觉得奇怪，不明白赵高要干什么。赵高指着鹿对秦二世说：“臣有一匹千里马，特敬献给陛下。”“丞相错了，这明明是鹿，怎么说是马？”“众位大臣说说，这究竟是鹿还是马？”多数人怕赵高迫害，都不说话。有些人为了讨好赵高，睁着眼睛瞎说：“呃，是马。”耿直的大臣就说：“是鹿。”后来，这些耿直的大臣都受到了赵高的迫害。成语”指鹿为马“比喻有意颠倒黑白，混淆是非。]]></content>
<img>1318054432391.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949704351228550020.mp3</link>
<name>三顾茅庐</name>
<content><![CDATA[　　东汉末年，诸葛亮隐居在隆中的茅庐里。谋士徐庶向刘备推荐说：“诸葛亮是个奇才！”刘备为了请诸葛亮帮助自己打天下，就同关羽、张飞一起去请他出山。可是诸葛亮不在家，刘备只好留下姓名，怏怏不乐的回去。隔了几天，刘备打听到诸葛亮回来了，又带着关羽、张飞冒着风雪前去。哪知诸葛亮又出门儿去了，刘备他们又空走一趟。刘备第三次去隆中终于见到了诸葛亮。在交谈中，诸葛亮对天下情势作了非常精辟的分析，刘备十分佩服。刘备三顾茅庐使诸葛亮非常感动，答应出山相助。刘备尊诸葛亮为军师，对关羽、张飞说：“孤之有孔明，犹鱼之有水也。”诸葛亮初出茅庐，就帮刘备打了不少胜仗，为刘备奠定了蜀汉的国基。成语“三顾茅庐”由此而来，比喻访贤求才，真心诚意的邀请别人。]]></content>
<img>1317289372972.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949706871918822278.mp3</link>
<name>闻鸡起舞</name>
<content><![CDATA[　　晋代有个爱国有志之士叫祖逖，他和司州刘琨都是司州主簿。白天他们一起去州府办公，晚上两人合盖一条被子祖逖睡觉。两人志气相投，像亲兄弟一样亲密。一天深夜，祖逖一觉醒来，听到鸡在啼叫，他忙把刘琨叫起，刘琨揉着惺松的双眼说：“天还没有亮呢？”祖逖说：“你听，鸡在啼叫，我们起来舞剑吧！”刘琨听了，立刻起床，跟着祖逖到庭院里去，两人各抬一把剑，对舞起来。从此，他们天天闻鸡起舞。成语闻鸡起舞比喻有志之士奋发进取，准备为国效力。]]></content>
<img>1317365596877.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913337101485266.mp3</link>
<name>半途而废</name>
<content><![CDATA[　　战国时代，有个叫乐羊的人到别国去寻师求学。一年后，他兴冲冲地回家了。妻子正在织布，她问：“你的学业完成了？”“还没有，我很想念你，特意回家来看看你。”妻子马上拿起剪刀，把机上的丝线剪断了。“好好地一匹布，干嘛要把它剪断？”“布是一丝一丝的累积成的，把它从中剪断，前面的功夫就白费了。你在外面求学，若是半途而废，不是一样的道理吗？”乐羊恍然大悟，告别妻子，马上就走。乐羊这一去，直到七年后才回来。这个故事载于《后汉书·列女传》，告诉后人，做事必须有始有终，成语半途而废，由此而来。]]></content>
<img>1321255185229.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949693371166496326.mp3</link>
<name>画龙点睛</name>
<content><![CDATA[　　梁朝时有个著名画师名叫张僧繇。有一次他在金陵安乐寺画龙，当地人听说他在画龙，都赶来观看。他画了四条栩栩如生的龙，观众突然发现，这四条龙都没有画上眼睛。大家抑制不住好奇心，问他怎么不给龙画上眼睛。张僧繇说：“画上眼睛，龙就会飞走。”大家不相信，一定要他给龙画上眼睛。张僧繇推辞不了，只得给两条龙点上眼睛。刹时，电闪雷鸣，点上眼睛的两条龙离开墙壁飞走了。等大家定下神来一看，地上只剩下两条没有点上眼睛的龙了。成语画龙点睛现比喻说话写文章在关键处点明主题，使全文格外传神。]]></content>
<img>1318480291842.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970724636645420.mp3</link>
<name>叶公好龙</name>
<content><![CDATA[　　叶公，春秋时楚国人，他原名沈储梁，父亲分封于叶。后来他继承父业，自称叶公。叶公生平最爱龙，他吃饭用的碗筷都画着龙，睡觉用的床和被褥也镂刻和描绘许多龙，连门窗梁柱都雕着张牙舞爪的龙，他还常给邻居讲龙的故事。大家问他：“你见过龙吗？”他说：“当然见过。”天上的龙听说叶公爱龙，心诚一睹，便下凡相见。不料叶公一见天龙，吓得抱头鼠窜。比喻言行不一，称叶公好龙。]]></content>
<img>1317289964118.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166865371305688892.mp3</link>
<name>口若悬河</name>
<content><![CDATA[　　晋朝有个大才子名叫郭象，他学识渊博，能言善辩。当时有许多人请他去做官，他都不去，只以研究和谈论学问为乐事。他讲起话来总是滔滔不绝，有声有色，很受大家喜欢。太尉王衍，特别赏识他，曾先后几次请他来做官，称：“听郭象的谈话，就如悬河泻水，注而不竭。”后来人们就从此引申出“口若悬河”这句成语，来形容善于说话和辩论的人。话说得很流利，总也说不完。口若悬河是指说话滔滔不绝，像河水倾泻下来一样，形容能言善辩。]]></content>
<img>1322120587513.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970651340157088.mp3</link>
<name>望梅止渴</name>
<content><![CDATA[　　汉献帝时，曹操当了丞相。曹操骜傲专权，连皇帝都不放在眼里。一天他来到菜园看刘备种菜。他望见枝头上的青梅，得意地讲了一个故事。有一回他带士兵征讨张秀，路上翻山越岭，士兵累得汗流浃背，大家嘴巴又干又渴，坐在地上不走了。眼前一片沙土，没有河没有井，曹操寻思，这样下去岂不误了大事。他灵机一动，说前面有一片梅林，梅子该熟了。士兵听了，垂涎三尺。翻身站起来纷纷朝前赶路。比喻而虚妄而不能实现的愿望，称为望梅止渴。]]></content>
<img>1316769623226.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/1317372988271922817.mp3</link>
<name>鸡鸣狗盗</name>
<content><![CDATA[　　两千多年前的战国时代，齐国有一名贤能的宰相，大家都尊称他为孟尝君。孟尝君是五月五日出生的，他一出生，父亲就要杀掉他。因为那个时候的人迷信极了，说是五月五日出生的孩子，一定会克死父母。但是，孟尝君却被妈妈藏了起来，直到五岁的那一年，有一天，孟尝君的父亲才发现他还活着，当场气&lt;/div&gt;得火冒三丈。孟尝君问父亲：“爸爸，你为&lt;/div&gt;什么不喜欢我？”“五月五日出生的小孩一&lt;/div&gt;等到他长到和大门一样高，就会克死父亲。”&lt;/div&gt;孟尝君仰着聪明的小脸说：“爸爸，您只要&lt;/div&gt;把门加高，不就不会克您啦？”父亲听了这&lt;/div&gt;才开怀大笑，从此再也不提要杀儿子了。&lt;/div&gt;孟尝君长大以后非常喜欢交朋友。有一&lt;/div&gt;天，侍卫上来报告：“外面有两个人说是各&lt;/div&gt;有一套本事，想要见您。”“哦，快请他们进来。”不多久，一前一后进来了两个少年人，一个长得干巴巴的，又瘦又小，穿着一身油脏的黑衣。另一个呢，大高个，却系着刺眼的红披巾。大家瞪着眼打量着他们俩。“两位英雄，可有什么好本事？”那个黑衣人吞吞吐吐说：“以前我穿着狗皮穿狗洞，是个小偷。不过我已经决心改邪归正了。”另一个一边说着脸就红了起来，:“我会学各种动物的叫声，比方说，&lt;/div&gt;额，鸟啦，牛啦，尤其会学公鸡叫，母鸡叫。”那些&lt;/div&gt;食客听到这笑了出来，羞得这两个少年恨不得一步逃出门去。&lt;/div&gt;没想到孟尝君却点点头说：“恩，两位英雄，&lt;/div&gt;从今起，你们就是我的客人了。”这样一来，很多&lt;/div&gt;人都抱怨连天了：“我们居然和这种鸡鸣狗盗的人&lt;/div&gt;同寝同住”后来，大家干脆叫他俩鸡鸣和狗盗。&lt;/div&gt;这个时候，各国听说孟尝君贤明又能干，都争着聘请他去做宰相，把国家治理好，在函谷关以西的秦国也派人来请孟尝君去当宰相。孟尝君怎么肯去别国做事呢？但是，秦王像虎狼一样的凶恶，要是惹恼了他，就会招来战祸。连老百姓都要遭殃了，孟尝君想了很久，只好硬着头皮去了秦国了。&lt;/div&gt;可是，反复无常的秦王却又听信谣言，&lt;/div&gt;以为孟尝君人在秦国，却一心要把秦国灭了，&lt;/div&gt;不由分说就把他押下大牢，想要砍他。跟着&lt;/div&gt;孟尝君来秦国的食客都吵嚷了起来，有的想&lt;/div&gt;立刻逃走，有的仗着自己力气大，要去牢狱&lt;/div&gt;里面把孟尝君抢救出来。&lt;/div&gt;有个食客站起来说：“大家别吵了，我&lt;/div&gt;们最好先去求秦王的爱妃说说好话，也许还能&lt;/div&gt;救出相国来。”一个食客立刻带了一块价值连城的白玉壁去见妃子，不料那人去了半个时辰，就回来回来报告：“妃子说了，要救相国，除非送她一件白狐裘。”白狐裘？那件天下找不出第二件的宝贝，不正是孟尝君送给秦王的礼物吗？这个时候，谁也没有注意那个干巴巴的狗盗什么时候不见了。原来，打定了主意就轻快无声地奔到秦王的藏宝库外，他攀在大树上，只见高墙里面百来个举着火把的兵士，带了七八石头恶狠狠地大狗正在四处查看，狗&lt;/div&gt;盗悄悄地从怀里面摸出一样黑绒绒的东西。啊，&lt;/div&gt;居然是件连头带尾巴的狗皮，他套上了狗皮，&lt;/div&gt;就一骨碌跳进墙里，混进了狗群溜进了宝库，&lt;/div&gt;轻软无比的白狐裘终于让他偷了出来，其他食&lt;/div&gt;客看到狗盗拿出了白狐裘，都惊叹了起来：“唉，&lt;/div&gt;小兄弟啊，你真行啊，真有一套。”&lt;/div&gt;第二天，拿到了白狐裘的妃子果然劝秦王说：“孟尝君千里迢迢来我国替您做事，又送你一件珍贵的白狐裘，你收了人家的礼，现在要砍人家脑袋，以后有才能的人谁有胆子来我国为您分劳解忧呢？”反复无常的秦王觉得很有道理，就放出了孟尝君。&lt;/div&gt;当夜，孟尝君和食客一商量就急急地逃离了秦国，直往函谷关奔去，他们一路快马加鞭，直到天黑才到函谷关，可是城门早已紧紧关闭，&lt;/div&gt;连一只麻雀也飞不出去了。原来，函谷关日落关门，&lt;/div&gt;天亮听到鸡叫之后才会开门，突然一个人影跳上了&lt;/div&gt;屋檐，是鸡鸣！只见他高高地昂起了下巴，鼓着胸&lt;/div&gt;膛大叫：“喔哦哦！！”他竟然学起鸡叫来了，鸡&lt;/div&gt;叫冲天，吵醒了把关的人，慌慌张张叫醒了同伴：&lt;/div&gt;“起来起来，天亮了，开关吧。”孟尝君和他的食客&lt;/div&gt;一上马，一下子冲出关门，终于脱离虎口平平安安地回国了。&lt;/div&gt;]]></content>
<img>1318131407864.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949702811608430736.mp3</link>
<name>破釜沉舟</name>
<content><![CDATA[　　秦朝末年，秦朝大将章邯在定陶把在项梁打得大败，项梁死去。张韩派王离和苏角去攻打赵国，把郡城紧紧包围。项梁的侄子项羽，他领兵两万前去救援，一时未能取胜。赵国大将陈余请求项羽增加兵办，项羽就亲自带领部队去救援。当部队经过漳河以后，项羽下令把渡河的船只全部凿沉，再把饭锅全部打碎，每人发了三斤干粮，以表示誓死一战的决心。楚军战鼓擂鸣，杀声震天，与秦军开始血战。经过几次激战，终于歼灭秦军，杀死了秦将苏角，秦将王离被俘之后自杀，秦将章邯狼狈逃跑。巨鹿一战，项羽声威大振，成了一位诸侯首领，成语破釜沉舟由此而来，形容下了最后决心，要不顾一切地干到底。]]></content>
<img>1316768541874.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970126994971628.mp3</link>
<name>毛遂自荐</name>
<content><![CDATA[　　战国时期，秦军在长平一线大胜赵军。秦军主将白起领兵乘胜追击，包围了赵国都城邯郸。大敌当前，赵国形势万分危急。平原君赵胜奉赵王之命去楚国求兵解围。平原君把门客召集起来，想挑选20个文武全才一起去，他挑了又挑，选了又选，最后还缺一个人。这时，门客毛遂自我推荐，说：“我算一个吧！”平原君见毛遂再三要求，才勉强同意了。到了楚国，楚王只接见平原君一个人。两人坐在殿上，从早晨谈到中午还没有结果。毛遂大步跨上台阶，远远地大声叫起来：“出兵的事，非利即害，非害即利，简单而又明白，为何议而不决？”楚王非常恼火，问平原君：“此人是谁？”平原君答道：“此人名叫毛遂，乃是我的门客！”楚王喝道：“赶快下去！我和你主人说话，你来干吗？”毛遂见楚王发怒，不但不退下，反而又走上几个台阶。他手按宝剑，说：“如今十步之内，大王性命在我手中！”楚王见毛遂那么勇敢，没有再呵斥他，就听毛遂讲话。毛遂就把出兵援赵有利出国的道理，做了个非常精辟的分析。毛遂的一番话，说得楚王心悦诚服，答应马上出兵。不几天，楚、魏等国联合出兵援赵。秦军撤退了。平原君回赵后，待毛遂为上宾。他很感慨地说：“毛先生一至楚，楚王就不敢小看赵国了。”成语“毛遂自荐”由此而来，比喻不经别人介绍，自我推荐担任某一项工作。]]></content>
<img>1318048559643.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949135991979672114.mp3</link>
<name>乘风破浪</name>
<content><![CDATA[　　南北朝有位宋将叫宗悫。少年时代，宗悫武艺高强，胆大过人。一天深夜，一伙强盗闯进他家抢劫，宗悫毫不畏惧，独自一人打退了强盗。叔叔问他：“你胆大艺高，长大了有什么志愿？”他说：“愿任乘长风，破万里浪。”成人后他当了振武将军，带兵征伐林邑国。林邑人从树林里赶出许多大象来对付他，大象力大无比，宋军只得败退。第二天，宗悫做了许多狮子模型推上阵地，大象看到这批怪物，掉头就逃，宗悫大胜而归。形容志向远大，勇往直前称乘长风，破万里浪，或乘风破浪。]]></content>
<img>1318068097696.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949705611761956699.mp3</link>
<name>螳臂当车</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，齐庄公驾车出外打猎。傍晚，他命令御者把猎获的禽兽运回宫。车子使到半路上，忽见前面车辙里有只虫。那虫子昂首抬臂，阻挡车子而不肯避让半步。齐庄公好奇地问御者：“这是什么虫啊？”御者停下车子说：“这是螳螂。”“勇士！”齐庄公大加赞赏。齐庄公命令御者不要伤害螳螂，于是车子从螳螂身边绕行而过。人们都称颂齐庄公敬重勇士。消息传开，天下勇士纷给前来投奔。成语螳臂当车原本不含贬义，现在则讽喻其不自量力。]]></content>
<img>1321255034768.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970131566149304.mp3</link>
<name>孟母三迁</name>
<content><![CDATA[　　战国时代，孟子小时候的家靠近墓地，学会了许多祭奠动作。“不能让孩子在这个地方住下去。”于是孟家就搬到城镇里去住。新的家就在集市边上，孟子就模仿商人做买卖，你吹牛，我夸口，把商人的模样学得维妙维肖。“这里也不行，还得搬家。”不久，孟母把家迁到书塾附件，书塾里来来往往的人都很有礼貌，孟子都学会了。他和小伙伴们玩时又遵守秩序又讲究礼貌。“嗯，这才是我的孩子最适合居住的地方。”后来，孟子成为一位大圣人。孟母为了让孩子有更好的生活环境而三次搬家。成语孟母三迁由此而来。]]></content>
<img>1318473157359.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970329835335609.mp3</link>
<name>黔驴技穷</name>
<content><![CDATA[　　唐朝大文学家柳宗元写了一篇文章，名叫《三戒·&lt;/FONT&gt;黔之驴》。文章里说：贵州没有驴子，有个人好奇地用船把一头驴子运到贵州。可是，驴子在贵州没有什么用处，那人就把驴子放在山脚下，让它自己吃草。山上有只老虎，因为从来没有见过驴子，见它个头大，心里有点害怕。老虎不敢接近驴子，躲得远远的，观察着。忽然，驴子大叫了一声，老虎以为要来吃它，吓得拔脚就逃。后来，老虎又来观察驴子，发觉它只是吃草，并不发狠。于是，它壮着胆子，慢慢地向驴子靠拢。驴子见老虎走近，惊惶地踢了两脚，再没有什么动作了。老虎想：这家伙原来并不厉害，我怎么会害怕它呢？于是，老虎猛扑上去，一口咬断了驴子的喉咙，饱餐了一顿。成语“黔驴技穷”比喻有限的一点本领已经用完，再没有什么高招了。]]></content>
<img>1319179093957.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970372118772069.mp3</link>
<name>如火如荼</name>
<content><![CDATA[　　春秋末年，吴王夫差与晋定公争做诸侯盟主。为了显示实力，夫差带领大军北上。一天夜里，他把大军摆成三个正方形的阵容，中军白衣白甲白旗，远远看去，像盛开的茶花。左军红衣红甲红旗，远远望去，好似燃烧的火焰。右军黑衣黑甲黑旗，恰如浓云密布。第二天早上，夫差亲自擂鼓，操练三军。吴军个个精神振奋，呼声震天动地。会盟的诸侯都被这雄壮的气势震住了。晋定公见吴军这样的气势，就不与夫差争名次了。各路诸侯只好推选夫差为盟主。成语如火如荼由此而来，现多形容气势旺盛，场面热烈。]]></content>
<img>1318480537486.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949131531983921179.mp3</link>
<name>百发百中</name>
<content><![CDATA[　　养由基是楚国的名将，他有一手好箭法。一次，晋国和楚国在鄢陵交战。晋将魏錡瞄准楚共王猛射一箭，箭正好射中他的眼睛。楚共王负伤返回军营，他叫来养由基，交给他两支箭，“你用这两支箭替我报仇雪恨。”养由基拍马而去。魏錡出城应战，未等交手，他便跌落马下。原来，养由基一箭便结果了他的命。他带着另一支箭去见楚共王，楚共王大喜。一个叫潘党的人听说这事儿，很不服气，他也是一个射箭能手，他找养由基去比试。这天，养由基正在场上练习武艺。潘党说：“你能一箭射中百步以外的杨柳吗？”养由基朝他笑笑，也不答话。他在百步外，选了三片杨柳树叶做靶子，他说：“我能让三支箭都射中靶子。”他退到百步之外，一口气连射三箭。只见三道银光伴着呼啸声飞掠而去，果然三支箭分别射在三片杨柳叶上。潘党不由得惊呼：“真是百发百中，名不虚传哪！”人们赞誉箭法好，叫“百发百中”或“百步穿杨”。]]></content>
<img>1323078802202.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949698471677927786.mp3</link>
<name>惊弓之鸟</name>
<content><![CDATA[　　战国时代，魏国武将更羸是个神射手。一天，他陪着魏王出游，只见几只鸟在天空飞过。更羸说：“我只要拉响空的弓，不发箭，就能把鸟儿从天空摔下来。”魏王半信半疑，说：“射箭的技术可以达到这种地步吗？”过了一会儿，有只大雁从东方飞过来，更羸就拉满弓，用力扣动弓弦，弦声直冲天空，那只大雁真的从空中落下来。魏王又惊又喜说：“啊，奇怪，空弓虚箭怎么能射下雁来？”更羸说：“不是说我的本领高，而是这只大雁有毛病。”魏王不解地问：“你怎么知道它有毛病？”“因为这是一只孤雁，飞得慢，叫声又凄惨，显然受过惊吓。所以一听到弓弦声就下得摔了下来。”成语“惊弓之鸟”比喻受过惊吓，遇到一点情况就特别胆怯的人。]]></content>
<img>1319179959650.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949708561040000608.mp3</link>
<name>一鸣惊人</name>
<content><![CDATA[　　战国时期齐威王继承王位已有三年，可是他整天饮酒作乐，不理朝政。大臣淳于髡想了一个激励齐威王的办法。他说：“大王，臣听说齐国有一只大鸟，三年来不飞也不叫。”他故意停顿了一下，试探齐威王，“大王知道这是一只什么鸟吗？”齐威王知道淳于髡在暗喻自己，不由得大笑起来，笑过一阵后他才说：“此鸟不飞则已，一飞冲天；此鸟不鸣则已，一鸣惊人。”从那天起，齐威王就到各地去视察，看到称职的大夫就给予奖励，对一个破坏生产和地的大夫，扔进油锅处死。接着，他又严格整顿军队，打败了入侵的魏国军队，齐威王一鸣惊人，使各国君主感到震惊。成语一鸣惊人比喻平时默默无闻，突然干出惊人的事来。]]></content>
<img>1318480757581.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970128466819256.mp3</link>
<name>门可罗雀</name>
<content><![CDATA[　　汲黯是汉武帝时的一位名臣。他当官时，每天拜访他的客人很多。后来他辞去官职，回家静养。清晨，他打扫庭院。中午，他打开大门，总见门前许多麻雀在寻觅食物，在那里嬉戏跳跃。他感慨地说：“从前我当官，宾客盈门，现在不当官，我可以张网捉鸟了。”不久，皇帝又下诏请他回去做官。过去常来的客人又纷纷来拜访他了。汲黯经过一场贫贱富贵的交替，看清了世态的炎凉。于是他在大门上贴上一张纸条“谢绝会客”。那班客人望着门上的字，只好觍着脸，悻悻地走了。成语“门可罗雀”是说大门外可以张网捕鸟，形容门庭冷落。]]></content>
<img>1320133481157.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949139611740635430.mp3</link>
<name>对牛弹琴</name>
<content><![CDATA[　　我国古代有个音乐家名叫公明仪，有一天，他正在弹琴，抬头一看，旁边不远的地方有一头牛正在吃草。他想：牛白天耕地很辛苦，我来弹几个曲子给它听听吧。于是他对着牛认真的弹奏起来，弹了一曲又一曲，不用说，弹的都是非常优美高雅的曲子啦，可是那头牛呢，只顾低头吃草，似乎周围没有发生什么动静。当然了，牛根本就不知道有位音乐家正在为它弹琴。公明仪失败了，他虽然有些失望，但是也弄明白了一件事，对牛弹琴真是白费劲啊！可是他还想试试，于是他另外弹出几种简单的琴音，有的像嗡嗡的蚊蝇声，有的像哞哞的小牛叫。这时候正在低头吃草的牛才摇摇尾巴，竖起耳朵，缓缓的转身走了几步，似乎听见了琴声。这个故事后来就成为一句成语对牛弹琴。今天这个成语常常有两种用法，一是用来比喻跟一窍不通的人谈论高深的道理，这样说就带有讽刺嘲笑对方的意思。二是用来讥笑那些明知道对方不懂得自己的那一套，却仍然固执地大讲特讲的那种人。]]></content>
<img>1316660350213.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949703782004380945.mp3</link>
<name>入木三分</name>
<content><![CDATA[　　东晋时，我国出了一个大书法家，名叫王羲之。传说他七岁时已经写得一手好字。十二岁时，他得到父亲秘藏的一本讲述书法的书，从此手不释卷，日夜攻读。他按照书中讲的方法运笔练字，进步很快。王羲之长大后，努力向前辈著名书法家学习，博采众长，逐步形成自己的风格。　　他的字越写越好，许多人都在收藏他的字。他就不肯轻易为人题字了。一天，他看见一位老婆婆沿街叫卖扇子，每把二十文钱，可很少有人购买。王羲之十分同情，就在每把扇子上写了几个字，叫老婆婆每把扇子卖一百钱。人们看到扇面上有王羲之的字，立刻抢购一空。有一次，王羲之把字写在木板上，请雕刻工人照着样子，把字刻下来。工人刻字时，发现字迹浸入木板足有三分深，非常敬佩他。成语“入木三分”原指书法的笔力雄健有力。后比喻见解、议论非常深刻。]]></content>
<img>1318478592174.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970688117704625.mp3</link>
<name>卧薪尝胆</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，毗监的吴越两国交战不息。吴王夫差越即位，发兵攻越，结果越国大败，越王勾践只得俯首称臣，到吴国去服待夫差。夫差叫他勾践和他的大臣范蠡去喂马。夫差出行，勾践为他驾车御马，夫差生病，勾践为他端水喂饭。勾践忍辱负重八个春秋，才回到越国。他立志发奋图强，报仇雪恨。他派文种治理国事，让范蠡操练军队，他睡柴草，尝苦胆，不到十年越国强盛起来，一举打败吴国。比喻发奋自强、报仇雪恨称卧薪尝胆。]]></content>
<img>1317204367740.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949693701263289542.mp3</link>
<name>汗马功劳</name>
<content><![CDATA[　　古时打仗离不开战马。出征时，战马驼着主人跋山涉水，日行千里。途中它嚼的是草，饮的是水，吃苦耐劳；打仗时它跟随主人冲锋陷阵，浴血奋战。它仰天长嘶，腾起前蹄将敌人踩成肉泥，敌人纷纷溃逃，战马穷追不舍。岔路口敌人设下陷井，战马纵身腾起，犹如天马行空，飞驰而过。它直捣敌人巢穴，配合主人一举歼灭敌人。忽听鸣金收兵，战马跟随主人凯旋而归。战马在鏖战中立下了功劳，这时，它已大汗淋漓。成语汗马功劳现常常比喻为在各行各业中辛辛苦苦立下功劳。]]></content>
<img>1322640899857.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294969339684675059.mp3</link>
<name>画蛇添足</name>
<content><![CDATA[　　楚国有个人，祭过祖宗以后，赏给办事人员一壶酒。可是办事人员很多，一壶酒每个人只能喝一口。“与其每人喝一口，倒不如让一个人喝过痛快！”“好主意！”于是大家商量了个办法，每人在地上画条蛇，谁画得快画得像，酒就归他喝。比赛开始了，有个人画得最快，也画得很像，他把酒壶拿在手里，得意地说：“时间还很多，让我给蛇添上脚吧！”说着，他真的在画好的蛇身上添脚。这时另一个人把蛇画好了，他一把酒壶抢过去，说：“蛇本来没有脚的，你给他添上脚，它就不是蛇了！”他说得有理，大家认为酒应该归他喝了。成语画蛇添足，比喻多此一举，不但无益，反而有害。]]></content>
<img>1316767666650.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949146751786947822.mp3</link>
<name>高山流水</name>
<content><![CDATA[　　春秋时代俞伯牙拜成连为师，学习弹琴，他还爱听听各种各样的声音，大到山峰海涛声，小到鸟啼虫鸣声，他的朋友钟子期很善长于欣赏音乐，他们两个人一个善于弹琴，一个善于倾听，两个人经常在一起一个弹一个听，相处得十分和谐。有一天，俞伯牙一边弹琴，一边想着高山，钟子期听了，说：“太好了，我眼前仿佛屹立着一座泰山！”俞伯牙又一边弹琴，一边想着流水，钟子期听了，说：“太好了，这琴声好像奔腾不息的流水！”后来，钟子期死了，俞伯牙痛哭了一场，然后把自己的琴摔掉，伤心地说：“知音不在了，我还弹什么琴！”高山流水比喻乐曲的高妙。]]></content>
<img>1317202739788.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949707261550930852.mp3</link>
<name>夜郎自大</name>
<content><![CDATA[　　古时候贵州的北部，桐梓县以的东二十里的地方，在汉朝时是夜郎国的国都所在地。国王姓竹，从小没有父母，是个弃婴，出生时用一个大竹桶装着，抛在河里，有一个姑娘正巧在河边边洗衣服。她看见一个大竹桶，里面隐隐约约传来小孩的哭声，她立刻把竹桶捞起，里面果真有一个小孩子，她把他抱回家去抚养。孩子长大以后，强壮勇敢，气势不凡，后来居然自立为王，建立夜郎国，并以“竹”为姓。夜郎在汉朝时是一个独立的国家，但是国土非常小，仅有汉朝一个县的地方那么大，而且土地贫瘠，物产非常少，牲畜也不多。可是夜郎国的国王却非常骄傲，自认为他统治的国家是天下惟一的大国、富国。有一汉朝的使臣去访问夜郎国，国王接见使节，态度十分傲慢。夜郎国国王竟不知天高地厚地问：“汉朝和我的夜郎国哪个大？”汉朝使者听了，哑然失笑。成语“夜郎自大”，形容没有多大能耐却自以为了不起，妄自尊大。]]></content>
<img>1317365849588.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949709191793493949.mp3</link>
<name>约法三章</name>
<content><![CDATA[　　秦始皇死后，胡亥继位，他荒淫无道，天下老百姓怨声载道。刘邦继项羽后起义。公元206年，他统率大军到了霸上，此时，秦二世胡亥被赵高杀死，胡亥侄儿子婴继位，子婴见刘邦已兵临城下，就出城投降。刘邦进入城内，看到宫殿雄伟壮丽，想住进去享受一番，樊哙和张良都劝他不可贪图享受，因为这样会失去人心。刘邦接受他们的劝戒，封闭宫殿宝库，又把队伍带到霸上。刘邦邀请地方父老和英雄豪杰，向他们宣布约法三章。刘邦还把约法三章的文告张贴出去。刘邦又派人到各乡各县去宣扬约法三章，老百姓十分高兴，都来慰问将士。刘邦入关后约法三章，赢得了关中百姓的拥护，为日后平定天下奠定基础。约，约定。约法三章就是约定法律三条，现指约好或规定几点，大家遵守。]]></content>
<img>1322639386359.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/129496984469924081.mp3</link>
<name>江郎才尽</name>
<content><![CDATA[　　江淹是南北朝时著名文学家。少年时代他家境贫寒，生活清苦，但他刻苦读书，自学不停。他才情勃发，写下了许多好文章。可是到了晚年，他讲究享受，贪图富贵。他想：“我已经功成名就，何必再刻苦自学。”一天，他梦到晋代文学家郭璞，他立刻张罗郭璞，设宴招待。郭璞说：“我有一支笔，借给你多年，如今该还了。”江淹果然从怀里摸出一支笔还给了郭璞。从此，他再也写不出好文章，人们称他江郞才尽。比喻本来有文采的作家，后来文思枯竭，写不出好文章，称为江郞才尽。]]></content>
<img>1319105097140.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970482937502222.mp3</link>
<name>熟能生巧</name>
<content><![CDATA[　　北宋的陈尧咨善于射箭，自己觉得很了不起。一天，他在表演射箭，果然箭箭中把，观看的人都翘起大拇指，连连夸赞他。他得意的再射出一箭，把一根很细的树枝射断了。人们不由得喝起彩来：“好！好啊！”只有一个卖油的老人不以为然地说：“这没什么了不起，只不过手法熟练一些罢了。”陈尧咨听了很生气，说：“你有什么本领，胆敢小看你。”老人说：“不是我小看你。事情做熟了，就能掌握窍门。”说着，老人取出一枚铜钱，盖在一只葫芦口上，然后舀出一勺油往钱眼里倒。他倒出的油像一条细线，油倒完了，铜钱上连一滴油都没沾上，大家看得都呆了。老人说：“我这也没什么了不起，只不过干得熟练罢了。”后来人们把熟能生巧作为成语，比喻事情干得熟练了，就能产生巧办法。]]></content>
<img>1318146828639.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949136331532760083.mp3</link>
<name>才高八斗</name>
<content><![CDATA[　　南朝谢灵运是一位写了大量山水诗的文学家。他聪明好学，读过许多书，从小受到祖父谢玄的厚爱。他出身于东晋大士族，因他袭封康乐公的爵位，世人称他“谢康乐”。他身为公侯，却并无实权，被派往永嘉任太守。谢灵运自叹怀才不遇，常常丢下公务不管，却去游山玩水。后来，他辞官移居会稽，常常与友人酗酒作乐。当地太守派人劝他节制一些，却被他怒斥了一顿。可是，谢灵运写的山水诗，却深受人们的喜爱。他每写出一首新诗，立刻就会被人争相抄录，很快流传开去。宋文帝接位后，将他召回京城做官，把他的诗作和书法赞为“两宝”。谢灵运更加骄傲了，他说：“天下才有一石，曹子建独占八斗，我得一斗，天下共分一斗。”成语“才高八斗”由此而来，形容人的文才极高。]]></content>
<img>1320134052822.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/129491396970837600.mp3</link>
<name>多多益善</name>
<content><![CDATA[　　韩信是汉高祖刘邦手下的名将，可是刘邦不信任他，把他兵权解除了，后来又听说他谋图反叛，就派人去捉他。这时钟离昧正好藏在韩信家，钟离昧是项羽的部下，刘邦正在到处捉他，有人劝韩信杀了钟离昧刘邦就会宽恕他，韩信杀了钟离昧，可是仍被刘邦捉去。刘邦有一次问他：“你看我能带多少兵马？”韩信说：“陛下能带个十万八万就不错了。”刘邦又问他：“你能带多少兵马？”韩信毫不客气地说：“多多益善。”成语多多益善就是越多越好的意思。]]></content>
<img>1318474596172.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949145632070662676.mp3</link>
<name>风吹草动</name>
<content><![CDATA[　　春秋时代，楚平王杀大臣伍奢，又追捕伍奢的第二个儿子伍员。伍员得到凶讯，立即乔装改扮，直奔昭关，准备到吴国去。可是昭关已有重兵把守，伍员出不了昭关。伍员正在走投无路之即，巧遇父亲的好朋友东皋公。伍员在东皋公家吃不下饭，睡不好觉，一夜之间熬得须发全白。后来，伍员在东皋公的帮助下，终于混出关去。伍员逃到一条大河边，他怕追兵起赶来，隐藏在芦苇丛中。过了一会儿，他见一只渔船溯水而来，急忙叫道：“渔夫渔夫！快来渡我！”渔夫见他气度不凡，就问他的真实姓名，伍员照实说了。渔夫很同情他，不仅帮他渡过大河，还拿来麦饭、鱼羹给他吃。唐代有人写成《伍子胥变文》用“风吹草动，即便藏形”来形容他逃亡时的情景。成语风吹草动，风稍微一吹，草就摇动起来，现比喻一点点动静，轻微的动荡或变故。]]></content>
<img>1323078031300.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913594590879406.mp3</link>
<name>沉鱼落雁</name>
<content><![CDATA[　　春秋时越国诸暨的苎萝村，有个非常美丽的姑娘，名叫西施。西施每天在溪边浣沙，溪里的鱼在清澈的溪水中游动，时而冒出水面吐水泡，鱼儿看见西施那么美，羞惭得不敢再冒出水面来，后来，鱼儿们干脆沉到水底去了。汉元帝时，匈奴呼韩邪单于入朝要求和亲，宫妃王昭君为了汉朝与匈奴和平相处，自愿远嫁匈奴。王昭君抱着琵琶出塞去，空中飞过的大雁，看到王昭君的绝代美姿，非常惊讶，它们一只只从空中坠落到树林子里。鱼儿见了西施，羞惭得沉到水底，雁儿见了王昭君，被她的美姿惊异得掉下来。后来，人们称赞女人容貌的美丽，往往用沉鱼落雁这句成语来形容。]]></content>
<img>1320132862457.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949131482095863881.mp3</link>
<name>拔苗助长</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，宋国有个农夫在田里插上秧苗后，天天去看长势。他总觉得秧苗长得太慢，可又想不出促使秧苗生长的办法。忽然他欢叫起来：“啊！我何不把它拔高一些。”于是，他把每株秧苗都拔高一节。他站在烈日下欣赏着长高了的秧苗，心里很得意：“嘿嘿，这下我算是天下最聪明的人啦。”他又在田边走了一圈儿才回家去。他见妻子已经烧好了晚饭，心里更加高兴。他说：“今天，我帮秧苗长高了一点儿，人可累坏了。”他的儿子听了，马上跑到稻田边儿去看。他儿子一看，田里的秧苗都已枯死了。成语拔苗助长告诉人们：不管事物的发展规律，急于求成，反而会误了大事。]]></content>
<img>1317288950496.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949709601234524788.mp3</link>
<name>专心致志</name>
<content><![CDATA[　　孟子说，下棋在技艺中是比较容易的，可是如果不专心不致志地学，也是学不好的。弈秋是古代有名的棋手，有两个人慕名而来，同时拜他为师，弈秋一心想把自己的棋艺传授给他们，讲课特别认真。一个学生专心致志地听他讲课，另一个学生表面上也在认真地听课，而实际上思想很不集中，他看到大雁从窗外飞过，联想到要吃天鹅肉。弈秋讲完课，就叫两人对弈。学生根据老师的要求就对弈起来。开局不久就见分晓，一个从容不迫地能攻能守，一个手忙脚乱地应付。弈秋一看，两人的棋艺相差悬殊。他对棋艺差的学生说：“你两人一起听我讲课，他能专心致志，而你呢？心不在焉。”成语专心致志由此而来，形容一心一意，聚精会神。]]></content>
<img>1322122252219.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913783635365371.mp3</link>
<name>东山再起</name>
<content><![CDATA[　　东晋时，谢安才识出众，年轻时应召在朝廷做官。可是他过了一个多月，他就辞官回乡了。谢安隐居到会稽附近的东山，他博学多才，又很有名望，经常有一些名士专程来拜访。他和客人饮酒做诗，过着悠闲的生活。他四十多岁的那年，北方的前秦发动百万大军南下，东晋危在旦夕，朝野一片惊惶。在大军压境的形势下，谢安才出山当了宰相。面对强敌，他从容镇定地指挥作战。淝水一战，大败前秦符坚百万大军。后来，谢安率军北伐，为晋朝做出了卓越的贡献。成语东山再起，原指再度任职，现比喻失势后重新恢复地位，也比喻失败后恢复力量再战。]]></content>
<img>1319182675959.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949134881343944461.mp3</link>
<name>不屈不挠</name>
<content><![CDATA[　　汉成帝建始三年秋天，长安城内流传着大水将要进城的消息。大将军王凤见城内百姓争相逃命，就劝成帝和太后及后宫嫔妃都躲到船上去。王凤还建议让官吏登上城楼避水。群臣都附和王凤的意见，只有宰相王商反对。王商认为，大水不可能一日之间突然来到，必然是谣传。不一会，长安城就安定下来。成帝派人查问，果然是谣传。成帝当众称赞了王商，批评了王凤。从此，王凤对王商怀恨在心。一次，王凤的亲家在当琅邪太守时失职，王商要惩处他。王凤主动找王商说情。王商不徇私情，还是罢免了王凤亲家的官职。王凤采取阴险手段，诬陷王商，成帝轻信王凤的话，罢免了王商的宰相职务。《汉书》作者班固评论说：“王商为人朴实，性格不屈不挠，但最后还是罢官。”成语“不屈不挠”比喻人的意志十分顽强，即使在困难或恶势力面前，也不低头、不屈服。]]></content>
<img>1322641263350.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913399990585450.mp3</link>
<name>不耻下问</name>
<content><![CDATA[　　春秋时代，孔子被人们尊为“圣人”，他有弟子二千，大家都向他请教学问。他的《论语》是千百年来的传世之作。孔子学问渊博，可是仍虚心向别人求教。有一次，他到太庙去祭祖。他一进太庙，就觉得新奇，向别人问这问那。有人笑道：“孔子学问出众，为什么还要问？”孔子听了说：“每事必问，有什么不好？”他的弟子问他：“孔圉死后，为什么叫他孔文子？”孔子道：“聪明好学，不耻下问，才配叫‘文’。”弟子们想：“老师常向别人求教，也并不以为耻辱呀！”虚心好学，肯向一切人，包括向比自己地位低的人学习，叫“不耻下问”。]]></content>
<img>1323077652203.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294913717978912309.mp3</link>
<name>大公无私</name>
<content><![CDATA[　　春秋时，有一天，晋平公问祁黄羊：“南阳县官缺额，你看派谁去最合适？”祁黄羊想了想，说：“派解狐去最合适！”晋平公觉得很奇怪：“解狐不是你的仇人吗？你为什么要推荐他？”“你只问我什么人最适合这个职位，并没有问我解狐是不是我的仇人呀！”晋平公采纳了祁黄羊的意见，派解狐到南阳县去上任。果然，解狐很有作为，为当地百姓办了不少好事，受到人们的称颂。有一天，晋平公又问祁黄羊：“现在朝廷里缺少一位法官，你看谁能胜任？”祁黄羊回答：“祁午最能胜任！”“祁午是你的儿子，你推荐自己的儿子，不怕人家讲你吗？”祁黄羊说：“你只问我谁可胜任法官，并没有问我祁午是不是我的儿子呀！”祁午当了法官后，非常称职，深受人民的爱戴。孔子十分称赞祁黄羊，说他是个公正严明的人，称得上是“大公无私”。成语“大公无私”形容一心为公，没有私心，也指处理事情公正，不偏向任何一方。]]></content>
<img>1322637964884.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/12949705261363493331.mp3</link>
<name>四面楚歌</name>
<content><![CDATA[　　楚汉相争时期，楚霸王项羽和汉王刘邦共同推翻了秦王朝，两人约定以鸿沟为界，鸿沟以东归楚，鸿沟以西归汉，互不侵犯。张良、陈平听说楚军兵疲粮少急于东归的消息，建议出兵攻楚。刘邦采纳了张良陈平的计谋，决定出兵。于是，刘邦和韩信、彭越、刘贾把兵力汇合起来，然后越过鸿沟，去追击正在向东开拔的楚军。汉军追到一个叫垓下的地方，把楚军团团围住。为了瓦解楚军的意志，他们在楚营四面唱起了楚地的民歌。项羽听了大吃一惊，心想难道汉军把楚地占领了？项羽越想越心惊胆战，怎么军中会有那么多楚民？项羽心里清楚，一旦军心动摇，局势就将无法控制。他想起过去楚军的赫赫威势，眼着现在的凄凉情景，不禁悲愤地唱起歌来。项羽钟爱的虞姬合着项羽唱歌的节奏，一边舞剑，一边唱歌。项羽听了，这个有名的硬汉子也泪流满面，周围的兵将也都掩面哭泣。虞姬为了不拖累项羽突围，趁项羽不注意，拔剑自刎了。虞姬死后，和项羽突围的只剩八百人。他们好不容易来到乌江，只剩二十余人了。乌江亭长驾船前来接应，劝项羽尽快渡江。项羽悲痛地说：“当年跟我征战的八千兵马，今天竟无一个生还，我怎能去见江南父老。”项羽说着，把自己心爱的乌骓马送给了乌江亭长，然后转身面对追上来的汉军，用软兵器与他们博杀，他一个人杀死了一百多名汉军，自己也身负重伤。最后，这个力拔山兮气盖世的楚霸王也在乌江边拔剑自杀。成语四面楚歌由此而来，比喻处在孤立无援、四面受敌的困境。]]></content>
<img>1318473219405.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294969428625331055.mp3</link>
<name>疾风知劲草</name>
<content><![CDATA[　　西汉末年，王莽篡位做皇帝，天下大乱，各地农民军纷纷起义，汉朝宗室刘秀也起兵响应。刘秀领兵经过颍州时，当地人王霸召集了一些朋友前来投奔刘秀，刘秀非常热情地接待他们。不久，刘秀到河北去招抚各州郡归顺，他委任王霸为功曹令史，让他带领几十名宾客随军同行。一路上，艰难困苦，实在难以忍受，随从人员纷纷离开刘秀，另找出路去了。过了黄河，只剩下王霸和几个亲兵相随。刘秀对王霸说：“从颍州出来的人只剩下你一个了，真是疾风知劲草啊！”成语疾风知劲草比喻危难时才显出人的意志坚强，经得起考验。]]></content>
<img>1322639672160.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294970171613397773.mp3</link>
<name>名落孙山</name>
<content><![CDATA[　　宋朝时，苏州有个书生叫孙山。孙山为了功名刻苦读书，一年他和几个同乡一起去参加考试，考试以后，他们都住在客店里等待发榜。结果孙山考取了末名举人。他一个人先回乡去，他回到乡里，那些同窗的家长都来探问自己的孩子考试情况，他见那些老人十分关切自己子弟的考试情况，不忍心正面回答。可是东家走了西家来，他不回答总不是个办法，他只得诌了两句诗：“解名尽处是孙山，贤郎更在孙山外。”作为回答。这诗的意思，榜的最末一名是我孙山，你的儿子落在孙山的后面，当然落榜了。成语名落孙山比喻投考不中，或选拔时没有被录取。]]></content>
<img>1321254693432.jpg</img>
</story>
</root>