<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <story>
    <link>dec1029/12935301381612607459.MP3</link>
    <name>小熊拔牙</name>
    <content><![CDATA[　　有一只小熊，长得胖乎乎的，身上的毛又黑又亮， 可好看了。可是，这只小熊的嘴特别馋，成天嚷嚷着要吃好东西。这不，早上刚刚起床，还没有刷牙，就又嚷着要吃糖。&lt;p&gt;　　它拿了很多的糖，放在嘴里。糖可真甜，越吃越想吃。吃完了，又拍拍圆滚滚的肚子，站起来：“真甜，真甜！一直甜到牙齿尖儿！”&lt;p&gt;　　唱着唱着，忽然，它叫了起来：“哎呀呀！哎呀呀！怎么甜的变成酸，一直酸到牙齿尖？哎呀呀！哎呀呀！怎么酸又变成疼，一直疼到牙齿根儿？哎吆！哎吆！”&lt;p&gt;　　没办法，它来到白兔医生的家。&lt;p&gt;　　白兔医生看了看它的牙齿，说道：“这颗牙补不出来了，只有拔掉！”&lt;p&gt;　　白兔医生叫小熊坐坐好，不要怕，又给小熊打了一针麻药，又拿起一把又长又尖的钳子，要拔掉小熊的牙。使劲拔，可是小熊的牙齿太大了，白兔医生力气小，怎么拔也拔不动。白兔医生急忙叫小狗来帮忙，他俩一起拔，还是拔不动，疼得小熊眼泪都掉下来了。&lt;p&gt;　　白兔医生又叫来小猫一起拔，他们拔呀拔，终于把虫牙拔出来了，小熊这下好受多了。&lt;p&gt;　　白兔医生对小熊说：“以后啊，你晚上千万要刷牙，刷过牙之后就不要再吃甜的东西。”&lt;p&gt;　　从这以后，小熊每天晚上都刷牙，刷完牙以后，再也不含着糖块睡觉了。&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1320131118636.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111111/13209958391730980881.mp3</link>
    <name>露珠里的朋友</name>
    <content><![CDATA[　　小松鼠早早就起来了，它要到森林里去捡松果。小松鼠一路唱着歌走进了大森林，它从这棵松树跳到那棵上，不停地往篮子里捡松果。咦，小松鼠怎么停下来了？哟，原来松树上有一颗颗的小露珠啊。&lt;p&gt;　　小松鼠走上前去，仔细地瞧小露珠：“咦，露珠里还有一只可爱的小松鼠啊！你好，露珠朋友。”小松鼠高兴地和新朋友打招呼，然后它把耳朵贴近小露珠，呀，露珠里的朋友也好像在说：“你好。”小松鼠真高兴，它对新朋友说：“你等着我，我把松果送回家，就来找你玩。”&lt;p&gt;　　它急忙跑回家，告诉爸爸妈妈，它有新朋友了。可是，它再跑回森林的时候，露珠不见了，它的新朋友哪里去了呢？“喂，露珠里的朋友，你在哪儿呀？”小松鼠对着森林喊，可是没有人回答它。&lt;p&gt;　　小松鼠伤心地回了家，它问妈妈：“你看见我露珠里的朋友了吗？” 妈妈正在打扫房间，“好孩子，快到别处去玩吧！”&lt;p&gt;　　小松鼠跑到院子里问爸爸：“你看见我露珠里的朋友了吗？”“哎，小家伙，当心油漆。”爸爸正在漆家具。&lt;p&gt;　　小松鼠又去问哥哥：“好哥哥，你看见我露珠里的朋友了吗？”“你说什么？露珠里的朋友？真可笑！”哥哥听了哈哈大笑。小松鼠生气地走了，它要去找它的新朋友。远远地，小松鼠看见小白兔在放气球玩，气球慢悠悠地飞上了天。&lt;p&gt;　　“哦，我明白了，就是这样的，我的新朋友一定是坐着露珠气球飞到天上去了！对，就是这样的。明天早上，新朋友一定还会来的。”于是，小松鼠高高兴兴地回家去了。&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321000852282.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111208/1323315962446365436.mp3</link>
    <name>五颗蜜蜜甜的葡萄</name>
    <content><![CDATA[　　三只小松鼠在葡萄藤上发现夏天留下来的 最后一串葡萄。这串葡萄上，一共有整整20颗葡萄。&lt;p&gt;　　小松鼠们围着这串葡萄，做了一道算术：他们三个，再加上妈妈，一共是四个，分20颗葡萄。&lt;p&gt;　　“每人五颗！”小松鼠们乐得一起喊起来。&lt;p&gt;　　一只小松鼠上前取走了五颗还很青的葡萄，他说：“我吃了酸葡萄，妈妈就能吃上甜葡萄了！” &lt;p&gt;　　又一只小松鼠上前取走了五颗比较小 的葡萄，他说：“我吃了小葡萄，妈妈就能吃上大葡萄了！”&lt;p&gt;　　另一只小松鼠上前取走了五颗有点破的葡萄，他说：“我吃了碎葡萄，妈妈就能吃上好葡萄了！”&lt;p&gt;　　这样，三只小松鼠给他们的妈妈，送上五颗最熟、最大、最好的甜葡萄，是一咬一口蜜汁的甜葡萄。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323329914290.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537802145750653.mp3</link>
    <name>美丽的乌鸦</name>
    <content><![CDATA[　　古时候，在一个遥远的森林里，生活着各种各样的鸟儿，它们都很爱美，每天都在讨论着谁是森林里最美丽的鸟儿。为了使大家能和睦相处，森林里的仙女提议，每年进行一次选美，选出一只最美丽的鸟儿当鸟王。&lt;p&gt;　　第一届选美比赛就要开始了，鸟儿们开始 叽叽喳喳地议论起来。孔雀十分自信，它得意地张开尾羽，大家的眼睛都被晃花了。孔雀得意地说：“你们瞧我的羽毛，还用比吗？鸟中之王非我莫属。”&lt;p&gt;　　洁白的天鹅可不服气，昂起她美丽的长脖子说：“素洁高雅才是最美丽的，鸟中之王应该是高贵。”&lt;p&gt;　　其它鸟儿也纷纷夸耀自己的美丽。&lt;p&gt;　　看到这里，乌鸦躲在一边难过地想：“为什么我生的那么丑，又黄又大的嘴巴，全身黑的像木炭一样的羽毛。”乌鸦想来想去，想到了一个办法。它编了一凄惨的理由，向每个鸟儿要了一根羽毛，把它们都沾到了自己身上。一下子，它成为森林里最漂亮的鸟儿了。连仙女也被乌鸦的这身羽毛吸引住了。当场宣布，乌鸦为鸟中之王。&lt;p&gt;　　乌鸦得意忘形，忍不住叫了起来。这下子大家都 听出来，原来是乌鸦。愤怒的鸟儿们你一口我一口，各自把自己的羽毛啄了下来。&lt;p&gt;　　转眼间，乌鸦身上的其他羽毛都不见了。乌鸦伤心地哭了，仙女说：“亲爱的小乌鸦，你应该明白，美丽不是靠一身华丽的外衣，最真的心灵才是最美丽的。”&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322119720340.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>08b2efb01ba41a8ad282b6b203b81eb7/209_1291364508.mp3</link>
    <name>小鱼捉迷藏</name>
    <content><![CDATA[　　捉迷藏是小鱼最喜欢玩的游戏了。&lt;p&gt;　　这一天，小跳跳鱼约了小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅去玩捉迷藏的游戏。&lt;p&gt;　　首先，小鲤鱼先藏起来，其它几个伙伴来找。小鲤鱼叫跳跳鱼、小鲢鱼、小泥鳅背过身去，然后他钻进了浓密的水草丛里。小跳跳鱼、小鲢鱼、小泥鳅开始找小鲤鱼了。他们找啊找啊，不一会儿就把小鲤鱼给找到了。&lt;p&gt;　　嘿嘿，小鲤鱼藏身的办法太不高明了。&lt;p&gt;　　第二个，该小鲢鱼藏了，小鲢鱼 藏好以后，大家马上找起来，它们在草丛里面，小石头缝里找来找去，最后，它们发现小鲢鱼就在水面上漂着呢。&lt;p&gt;　　原来啊，从水底向上看，白色的天空，白色的水面，白色的小鲢鱼肚皮，还真有点不好找呢！小鲢鱼是利用自身的保护色来藏身的。&lt;p&gt;　　第三个，是小泥鳅藏，小跳跳鱼、小鲤鱼、小鲢鱼找。小泥鳅藏身的办法，比小鲤鱼、小鲢鱼的高明多了，它钻进水底下泥沙里面，叫小跳跳鱼、小鲤鱼、小鲢鱼好找了一阵子，还是小泥鳅自己动起来，才被小伙伴们找到的。&lt;p&gt;　　最后，该是小跳跳鱼藏了，小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅心里想： 能藏身的地方，我们都藏过了，看你往哪里跑。&lt;p&gt;　　小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅都背过身去，只听见跳跳鱼一声喊：“藏好喽！”&lt;p&gt;　　小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅马上转过身来。&lt;p&gt;　　它们找啊找，找了半天，草丛里边找过了，没找到，泥巴翻遍了，没找到，石头缝里、小树的背后都找过了，还是没找到。小跳跳鱼会藏到哪儿去呢？它们都有点儿丧失信心了。&lt;p&gt;　　这时候，在一边看热闹的攀鲈鱼笑了起来：“呵呵呵!”&lt;p&gt;　　“攀鲈鱼，你笑什么呢？”&lt;p&gt;　　“呵呵呵，我笑你们笨！我笑你们笨！”&lt;p&gt;　　“我们笨？那你一定看到小跳跳鱼藏到什么地方了。”&lt;p&gt;　　“呵呵，我没看到，可我知道它藏到哪儿去了。”&lt;p&gt;　　“那你说说看！”&lt;p&gt;　　“我可说了哦！”&lt;p&gt;　　正在这时候，小跳跳鱼喊起来：“不算不算不算！别人说的不算！”&lt;p&gt;　　紧接着，扑通一声，把小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅吓了一大跳，它们一看，是小跳跳鱼，它是从水边的一棵树上掉下来的。&lt;p&gt;　　原来，小跳跳鱼离开水面爬到树上去了！&lt;p&gt;　　小鲤鱼、小鲢鱼、小泥鳅怎么也没想到，小跳跳鱼有离开水的本领，所以也不会想到离开水去找。再说，它们也没有那个能耐啊！&lt;p&gt;　　那么，小攀鲈鱼是怎么知道小跳跳鱼藏身的奥秘的呢？&lt;p&gt;　　原来，小攀鲈鱼也和小跳跳鱼一样，有离开水面爬到树上去的本领，难怪它一猜一个准。&lt;p&gt;　　小朋友们，这个故事告诉你：&lt;p&gt;　　第一，能够离开水的鱼只能短时间离开水，所有的鱼都不能长时间的离开水。&lt;p&gt;　　第二，你家养的小金鱼是不能离开水的，千万不要把它们从鱼缸里捞出来啊！&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321236709504.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111111/13209958471305135133.MP3</link>
    <name>小鹳鸟学捉鱼</name>
    <content><![CDATA[　　在茫茫的大草原上有一片树林，树林里面有一棵白桦树，小鹳鸟的家就在那白桦树上。有一天，爸爸妈妈对小鹳鸟说：“宝宝，你看家，我们捉鱼去。”&lt;p&gt;　　小鹳鸟说：“爸爸妈妈再见。”&lt;p&gt;　　爸爸妈妈飞走了，小鹳鸟独自留在了家里，不一会儿，百灵鸟姐姐飞来了，百灵鸟姐姐问小鹳鸟：“小鹳鸟，你爸爸妈妈哪儿去了。”&lt;p&gt;　　小鹳鸟说：“他们捉鱼去了。”&lt;p&gt;　　“那你怎么不去捉鱼啊？”&lt;p&gt;　　“我不会。”&lt;p&gt;　　“哈哈，大家都叫你们鹳是叼鱼郎，你怎么不会捉鱼呢？”&lt;p&gt;　　百灵鸟姐姐笑着飞走了，小鹳鸟听了差点哭了起来。&lt;p&gt;　　一会儿爸爸妈妈叼着鱼回来了，小鹳鸟缠着爸爸妈妈说：“我要学捉鱼，我要学捉鱼。” “好啊！”爸爸说，“小乖乖要学本领啦！那明天就跟我们一块去捉鱼吧！”&lt;p&gt;　　妈妈也同意了。第二天，太阳刚刚升起来，草原上美丽极了，朝霞把草原染红了，鸟儿唱歌，草儿跳舞，露珠闪光。小鹳鸟早早地就起床了，它跟着爸爸妈妈来到河边。呀，清澈的河水哗啦啦的流着，连水底的石子儿都能看见。&lt;p&gt;　　突然一条大草鱼游了过来，小鹳鸟连忙喊：“爸爸，快教我捉鱼啊，我要捉这条大草鱼。”&lt;p&gt;　　爸爸摇摇头说：“嗯，不行，这条草鱼太大，它又在深水里，你捉不到。”爸爸正说着，一群柳条鱼慢慢游了过来。&lt;p&gt;　　爸爸悄悄地跟小鹳鸟说：“你看，爸爸怎样捉鱼的啊！”只见爸爸扇动翅膀，轻轻飞到河面上，用长嘴闪电般往水里一钻，扑楞一下，就叼住了一条柳条鱼。&lt;p&gt;　　“哟，爸爸真行，爸爸真行！”小鹳鸟叫喊着。&lt;p&gt;　　爸爸说：“好，你现在也去捉吧！”小鹳鸟也学着爸爸的样子，轻轻飞到河面上，一个猛子扎到河里。呵，小鹳鸟也叼住了一条柳条鱼，那小鱼儿还在它的嘴里一个劲地挺身子呢。&lt;p&gt;　　小鹳鸟高兴极了，喊着：“哦，我学会捉鱼喽，我学会捉鱼喽！”小鹳鸟一连叼了五条柳条鱼，妈妈连声称赞着：“嗯，宝宝真行，长大了一定比爸爸还行。”&lt;p&gt;　　小鹳鸟可高兴了，因为它成了真正的叼鱼郎。 &lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321424727655.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1110/1294394513386052046.MP3</link>
    <name>雪房子</name>
    <content><![CDATA[　　大雪飘飘，一片白茫茫，咕噜噜， 一个雪球滚到了松树下。&lt;p&gt;　　有只小松鼠钻出树洞一瞧，“咦，一座雪房子。”&lt;p&gt;　　它跳下了树，在雪球上开了一扇门，住了进去。“风吹不进来，雪房子里真暖和！”&lt;p&gt;　　一只小白兔跑来，对小松鼠说：“你让我住进你的房子，躲躲雪好吗？”&lt;p&gt;　　“好啊！”小松鼠说，“可是房子太小了，你等一等！”&lt;p&gt;　　咕噜噜，雪球滚啊滚，变成了一个大雪球，小松鼠出门对小白兔说：“现在房子变大了，你进来吧！”&lt;p&gt;　　小白兔很高兴，钻进了雪房子里。&lt;p&gt;　　一只小黑熊也走过来，对小松鼠说：“你让我也进你的房子，躲躲雪，好吗？”&lt;p&gt;　　“好啊！”小松鼠说，“可是，房子不够大，你等一等！”&lt;p&gt;　　咕噜噜，大雪球滚啊滚，变成了一个很大的雪球。&lt;p&gt;　　小松鼠对小黑熊说：“现在房子变大了，你进来吧！”&lt;p&gt;　　小黑熊很高兴，爬进了雪房子里。“哟，还挺挤得呢！” &lt;p&gt;　　咕噜噜，咕噜噜，大雪球滚啊滚啊，越滚越大，变成了一个很大很大的雪球。这下，雪房子可大了。北风呼呼吹着，雪房子里暖暖的，三个小伙伴舒舒服服睡着了。 &lt;p&gt;　　不知睡了多久，三个小伙伴醒来一看。 啊！太阳挂在头顶上，雪房子不见了，身旁是一片绿草地！&lt;p&gt;　　“啊哈！春天来了！”三个小伙伴高兴得又蹦又跳。可是，他们又都想起雪房子来。&lt;p&gt;　　“住雪房子真暖和！”小黑熊说。&lt;p&gt;　　“大家住在一起， 真开心。”小白兔说。&lt;p&gt;　　“是啊！”小松鼠说，“等冬天下雪的时候，我们一起再来造雪房子！”&lt;p&gt;　　小朋友，下雪天，你到屋外去做过雪人，打过雪仗吗？&lt;p&gt;　　&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1323246704920.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>mv20110922/maohelaoshu.mp3</link>
    <name>猫和老鼠</name>
    <content><![CDATA[　　很早很早以前，猫并不吃老鼠。&lt;p&gt;　　有一只猫和一只老鼠住到了一起。冬天快到了，它们买了一坛子猪油准备过冬吃。老鼠说：“猪油放在家里，我嘴谗，不如藏到远一点的地方去，到冬天在取来吃。”&lt;p&gt;　　猫说：“行啊。”它们趁天黑，把这坛子猪油送到离家十里远的大庙里藏起来。&lt;p&gt;　　有一天，老鼠突然说：“我大姐要生孩子，捎信让我去。”&lt;p&gt;　　猫说：“去吧，路上要小心狗。”&lt;p&gt;　　天快黑时，老鼠回来了，肚子吃得鼓鼓的，嘴巴油光光的。猫问：“你大姐生了啥呀？”&lt;p&gt;　　“生个白白胖胖小子。”&lt;p&gt;　　猫又问：“起个什么名字？”&lt;p&gt;　　老鼠转一转眼珠说：“叫，叫一层。”&lt;p&gt;　　又过了十几天，老鼠又说：“我二姐又要生孩子，请我去吃饭。”&lt;p&gt;　　猫说：“早去早回。”老鼠边答应边往外走。&lt;p&gt;　　天黑了，老鼠回来了，腆着肚子，满嘴都是油。猫问：“你二姐生了啥呀？”“生个白胖丫头。”&lt;p&gt;　　“起个什么名字？”&lt;p&gt;　　“叫一半。”&lt;p&gt;　　又过了七八天，老鼠又说：“我三姐生孩子，请我吃饭。”&lt;p&gt;　　猫说：“别回来晚了。”&lt;p&gt;　　天大黑时，老鼠回来了，一进屋带来一股油味，对猫说：“我三姐也生了白胖小子，起名叫见底。”&lt;p&gt;　　三九天到了，一连下了三四天的大雪。&lt;p&gt;　　猫说：“快过年了，什么食物也找不到，明天咱把猪油取回来吧。”&lt;p&gt;　　第二天一早，老鼠走在前边，猫跟在后边，奔大庙走去。到了大庙里，猫第一眼就看到过梁上满是老鼠的脚印，坛子像被开过。猫急忙打开坛子一看，猪油见底了。猫全明白了，瞪圆双眼大声说：“是你给吃见底了？”&lt;p&gt;　　老鼠刚张口，见猫已经扑过来， 就转身跳下地。猫紧追它，眼看就要被猫追上了，一急眼，老鼠钻到砖缝里去了。&lt;p&gt;　　后来，老鼠见了猫就逃，猫见老鼠就抓。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1322470867437.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1101/12937894101955419552.mp3</link>
    <name>等明天</name>
    <content><![CDATA[　　青蛙叫起来：“呱呱呱，呱呱呱！快要下雨了，大家快回家。”&lt;p&gt;　　树林里的动物都回家了，只有一只小猴子急得乱崩乱跳。小猴子没有家，那它回到哪儿去呀？它抬起头，望着满天的乌云说：“老天，老天，小雨，小雨倒没有啥，大雨，大雨可不要下。”可是老天不理它，一会儿就下起大雨来了，哗哗哗，哗哗哗，把小猴子给淋湿了。&lt;p&gt;　　小松鼠从树洞里伸出头来，对小猴子说：“小猴子，你为什么不造间房子呀？怪可怜的，快到我的树洞里来躲躲雨吧！”&lt;p&gt;　　小猴子一跳，跳到小松鼠的树洞旁边看了看，说：“不行，不行，你的树洞太小了。还是等明天，我自己造房子吧。”&lt;p&gt;　　第二天是个大晴天，太阳升的挺高了，小猴子还在睡大觉，等它醒来，已经快到中午了。小松鼠跑来说：“小猴子，你不是说，今天要造房子吗？快动手吧！”&lt;p&gt;　　“早着呢！等我玩一会儿再说。”小猴子一玩玩到太阳下山，它说：“造房子，今天来不及了，等明天再造吧！”&lt;p&gt;　　第三天，小猴子又睡的很迟才醒来，小松鼠跑了说：“小猴子，你不是说昨天来不及了，今天造房子吗？”&lt;p&gt;　　“早着呢！等我吃了东西再说。”小猴子东转转，西溜溜，找到一片桃树林，专拣大桃子吃，吃了一个又一个。他吃饱了桃子，才想起造房子的事，可是太阳又快下山了。&lt;p&gt;　　它说：“今天来不及了，等明天再造吧！”这小猴子，天天说：“等明天再造吧。”过了一个月还没有动手。&lt;p&gt;　　一天，小松鼠对它说：“小猴子呀，你天天说‘等明天再造吧’，到底哪天才动手呀？”&lt;p&gt;　　小猴子说：“我，我这就动手，造好房子，明天请树林里的朋友都到我家里来玩。”&lt;p&gt;　　小猴子脸红了。这回，小猴子真的动手了，又是砍树，又是割草，可是它才干了一会就不干了。&lt;p&gt;　　“瞧我多糊涂！我不是要请树林里的朋友，都到我家来玩吗？可是我还没告诉它们哩。对，让我先去告诉它们。”&lt;p&gt;　　小猴子东奔西跑，上了大象家，再上兔子家，走了刺猬家，又走狗熊家，说：“我今天造好房子，请你明天一早到我家来玩。”小猴子在树林里跑了一大圈，天早就黑了。它想：“等明天吧！明天我起个早，就把房子造好了。”&lt;p&gt;　　第二天一早，大象来了，兔子来了，刺猬来了，狗熊来了，小鸟和小松鼠也来了，到小猴子家里来玩了，可是小猴子呢，还在睡觉呢！&lt;p&gt;　　“小猴子，你请我们来玩，你的房子再哪里呀？”&lt;p&gt;　　小猴子搔搔头皮说：“等明天我造好房子，你们再来玩吧！”&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1320718033516.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714752088103613.mp3</link>
    <name>小猴学礼貌</name>
    <content><![CDATA[　　小猴特别没有礼貌。老师来了他不问好，撞了小兔，他也不道歉；碰见老人， 他也不扶着……猴妈妈很生气，她对小猴子说：“你怎么不学讲礼貌呢？”&lt;p&gt;　　“学礼貌多麻烦，拿钱买多省事。”小猴对妈妈说，“你给我一点钱，我去买礼貌。”&lt;p&gt;　　妈妈哭笑不得，仔细一想，就给了它一些钱。小猴拿着钱，高高兴兴地跑到街上去了。它来到了一家商店，小猴大喊着：“喂，这儿卖礼貌吗？”没有人回答他。&lt;p&gt;　　来到了第二家商店，小猴还是大叫着：“喂，我要买礼！”还是没人回答它。&lt;p&gt;　　一家、两家……小猴跑了三十三家商店，都没有买到礼貌。 只剩最后一家了，是山羊伯伯开的，山羊伯伯平时对小猴很是关心，小猴也很敬重他。&lt;p&gt;　　小猴想：山羊伯伯肯帮忙，我一定可以买到礼貌。他看见山羊伯伯很忙，就等了一会儿。“山羊伯伯，您儿这有礼貌卖吗？”小猴轻轻地问。&lt;p&gt;　　山羊伯伯笑了：“傻孩子，礼貌是买不到的，只能慢慢学到。”&lt;p&gt;　　小猴没有买到礼貌，低着头走回去。他不发好意思地说：“对不起，我没有买到礼貌。”猴妈妈乐呵呵地端出饭菜来，说： “肚子饿了吧？快吃。”&lt;p&gt;　　小猴早已饿极了，他大口大口地吃着妈妈做的香喷喷的饭菜，心想：“还是妈妈好，我要谢谢妈妈。” 谢谢妈妈！”一句很有礼貌的话从小猴嘴里飞了出来。妈妈笑了：“孩子，你没有买到礼貌，但是你学到了。”&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323413257841.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230713972068994065.mp3</link>
    <name>掉在水里的房子</name>
    <content><![CDATA[　　小刺猬在小河边造了一栋小房子，房子是两层楼的，红砖绿瓦，装着玻璃， 还有着一个尖尖的房顶。&lt;p&gt;　　房子造好了，小刺猬觉得很累，就躺在河边上睡着了。他睡醒一觉一看： 哟，他的房子怎么掉到河里去了呢？红的砖，绿的瓦，晶亮晶亮的玻璃窗，还有那尖尖的房顶，都在小河里。有几条小鱼正从开着的窗户里游出来，显得很高兴。&lt;p&gt;　　小刺猬着急地问：“小鱼，我的房子怎么掉进河里了？”&lt;p&gt;　　“哈哈！”小鱼们都乐了，有一条较大的鱼说：“房子会掉进河里吗？这是房子的倒影。你瞧，房子在你身后呢！”&lt;p&gt;　　小刺猬回头一瞧，房子果然在身后好好站着。&lt;p&gt;　　他不好意思地说：“谢谢你们，小鱼儿。你们说我的房子造得漂亮吗？”&lt;p&gt;　　“漂亮。应该谢谢你呢，刺猬先生。你造了那么好看的房子，它倒映在水里，我们可以天天在你的房子里玩捉迷藏游戏。”&lt;p&gt;　　这时，有条小鱼儿插嘴说：“要是、要是，你能在房子前栽点树 就更好了，大家玩累了，还能在树丛里休息呢！”&lt;p&gt;　　“是吗？这不难。”小刺猬说着就去屋里扛出铁铲，在他的屋子前种了一排小白桦树。这时，小刺猬再看看水里，有房子、有树，房子前面还有小鱼儿在自由自在的玩着……&lt;p&gt;　　小刺猬自言自语地说：“无论从陆地上，还是从水里看，我的房子都是这么的漂亮！” &lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1324268235806.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>mv20110922/1316686362410928489.MP3</link>
    <name>小猴的脸红了</name>
    <content><![CDATA[　　树上挂满了又红又大的桃子，小猴一蹦就上了树，一边荡秋千，一边吃桃子，吃饱了玩累了就倚着树杈打盹。&lt;p&gt;　　一条虫子爬上了小猴的脸上，小猴忘了是在树上，手用力一拍，虫子是被打死了，可身子一晃，不小心从树上摔了下来，跌得眼冒金星，头上还撞出了一个小包。&lt;p&gt;　　小猴一边揉搓着头上的小包，一边朝四周看了看，瞧见小白兔正从不远处一蹦一跳地走过来。&lt;p&gt;　　第二天，小猴到小鹿家串门，老远看见小白兔在小鹿的门口小声地跟小鹿说话，等小猴一走近，它们又不说了，只朝它嘻嘻笑。&lt;p&gt;　　小猴心里很不好受，它想：“我昨天从树上摔下了，小白兔一定看见了，它当新闻告诉了小鹿，它们正笑话我呢，哼！”&lt;p&gt;　　过了一天，小猴到松树林里去玩耍，老远看见小白兔正在和小松鼠在说悄悄话，等小猴走近了，它们又不说了。小猴很生气，想：“小白兔又把 我摔跤的事告诉小松鼠了。”&lt;p&gt;　　又过了一天，小猴去草地上摘花，看见小白兔正在和小牛咬耳朵，等它一走近，它们又都住了口，小牛还朝它眨眼睛呢。&lt;p&gt;　　“小白兔怎么老宣扬我摔跤的事，真太不像话了。”小猴心里窝着火，决定去教训小白兔。&lt;p&gt;　　它找到小白兔，气呼呼地责问说：“这几天，你为什么在小鹿、小松鼠和小牛面前说我的坏话？嗯？”&lt;p&gt;　　小白兔说：“我没有说你的坏话呀！”&lt;p&gt;　　“还说没有，声音那么轻，我一到你们身边，你们 又都不说了！”&lt;p&gt;　　小白兔笑了。“下个星期天是你的生日，我是同它们商量怎样好好庆祝你的生日的。为了让你能意外地高兴一下，故意先不让你知道呀！”&lt;p&gt;　　“哦，原来是这样，我还以为……”小猴地脸唰的红了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322723584555.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111111/1320995833350261775.mp3</link>
    <name>冬天不冷</name>
    <content><![CDATA[　　冬天真冷，小动物们躲在自个儿的房子里，被子裹了一层又一层，还是冷！&lt;p&gt;　　“小兔子家生起了大火炉，快去烤火呀！”小兔子家已经挤得满满的了，还是不断有人往里挤，小小的木房子快要撑破了。&lt;p&gt;　　“让开，让开！”小熊挤进来，抱起大火炉就往外跑， 它戴着防烫手套呢。&lt;p&gt;　　“小熊它抢走了火炉，它想一个人烤火。”&lt;p&gt;　　“小熊不讲理，小熊自私！”&lt;p&gt;　　大伙很气愤，一起跑出去追小熊。&lt;p&gt;　　奇怪的是，小熊不往自个儿家跑，只在雪地上兜圈子。小动物们排成长长的一队，在后面扑哧扑哧地追，这看上去像一场奇怪的马拉松赛。&lt;p&gt;　　终于，胖胖的小熊跑不动了，一屁股坐在了雪地上。他回过头，笑眯眯地问：“呵呵，你们现在还觉得冷吗？”&lt;p&gt;　　是啊，跑了这一会儿，伙伴们全出汗了。&lt;p&gt;　　原来，小熊是提醒大家，要对付寒冷，多盖被子不是办法，烤火也不是办法，小伙伴们开始在森林里跑来跑去，堆雪人，打雪仗，玩得好痛快。原来冬天也不是那么冷的！&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1320997040657.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537621435658335.mp3</link>
    <name>猴子大王</name>
    <content><![CDATA[　　百兽之王狮子死了，森林里群龙无首。“我们必须选出一个新大王来保护大家！”森林里的小动物们又惊又慌，都来到森林会议厅讨论这件大事。可是由谁来当新国王呢？&lt;p&gt;　　小白兔首先提议：“大象伯伯最高，最大了，就选大象伯伯当我们的大王吧？”&lt;p&gt;　　猴子却说：“不行不行，它又笨又重行动缓慢， 怎么能保护大家呢？”&lt;p&gt;　　小松鼠吱吱地说：“那就选犀牛吧，它力气大，样子也最威武了！”&lt;p&gt;　　猴子又反对了：“不行不行，它的双眼看不清东西，怎么来保护我们呢？”&lt;p&gt;　　这可怎么办呢？大家都看着猴子，猴子得意的窜上树，扯开嗓门说：“你们说，是谁杀死狮子大王的呀？”&lt;p&gt;　　“是人。”&lt;p&gt;　　“对了，森林当中我长的最像人类，所以我当国王是最合适不过的了。”&lt;p&gt;　　大家你看看我，我看看你，只好同意让猴子来当国王。&lt;p&gt;　　猴子当上国王后，可神气了。它让其他动物 见了它都要称它为猴子大王，把最好吃的东西送给它吃，最好玩的东西送给它玩。&lt;p&gt;　　在动物当中，狐狸是最不服猴子的，它决定想个主意收拾下这只猴子。&lt;p&gt;　　这一天，狐狸来拜见猴子，说：“啊，尊敬的猴子大王，小民发现了一个神秘的地方，那里美极了，有好多吃的东西呢！”&lt;p&gt;　　猴子一听不禁心花怒放，连忙在狐狸的带领下，它们出发了。&lt;p&gt;　　它们过了几道沟，来到一大堆鲜桃旁边，猴子一看，抓起桃子就吃了起来。突然，啪的一声，在猴子面前落下一道栅栏，猴子被关进了笼子里，原来这是猎人设的陷阱。&lt;p&gt;　　猴子吓坏了，左蹦右蹿，把铁栅栏推的是卡卡直响，不停的喊“救命啊！救命啊！”&lt;p&gt;　　狐狸一听，冷笑说：“哼，还当大王呢，连还自己都保护不了，还想做大伙的大王，做梦！”&lt;p&gt;　　说完狐狸扬长而去。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1321954192892.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714761485207808.mp3</link>
    <name>贪心的小白兔</name>
    <content><![CDATA[　　在很久很久以前，小白兔不是红眼睛，它也是黑眼睛。而且 是吃肉的不是吃红萝卜。那个时候，小白兔和小猴子一样的瘦。&lt;p&gt;　　可是后来，小白兔每天都向妈妈要肉吃，过了几个月，小白兔就开始长胖了。妈妈叫它别吃肉，可是它就是吃肉。&lt;p&gt;　　后来，它长得太胖了。它就开始减肥。从此它再也不吃肉了，只吃红萝卜了。&lt;p&gt;　　慢慢地小白兔又变瘦了。看着别人吃肉，自己眼红了。于是小白兔也就变成了红眼睛的小白兔。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1323414207320.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>mv20111018/1318912010357788849.mp3</link>
    <name>猴哥的烦恼</name>
    <content><![CDATA[　　小猴哥哥是森林里最聪明的人。小猴哥哥有一位小猴弟弟，要多笨有多笨。小猴哥哥常为笨头笨脑的弟弟叹气：“弟弟呀弟弟，你什么时候才能变聪明点儿呢!”&lt;p&gt;　　森林中的小动物遇到什么难题，都来找小猴哥哥解决。比如小猪要盖房子啦，黄鹂要学五线谱啦，熊猫想学画画啦，小猴哥哥总是一笑说：“这个简单哩! ”就把房子怎么盖，五线谱怎么识，画上怎样着颜色，都告诉了小动物们。 　&lt;p&gt;　　小猪便专心学起盖房子来；黄鹂也每天起得早早的练歌喉；熊猫也每天都到野外去画画。&lt;p&gt;　　有一天，小猴弟弟也出了门，不知干什么去了。只有小猴哥哥仍在家里， 喝茶听音乐，躺在床上闭目养神。&lt;p&gt;　　过了些时候，小猴哥哥觉得小动物们好久没来他家了。他们都干什么去了呢?&lt;p&gt;　　后来，小猴哥哥拿起新出的晚报，才发现，原来小猪已经成了建筑师，黄鹂成了红歌星，熊猫也成了画家，连他的笨头呆脑的小猴弟弟，也开起诊所当起医生。&lt;p&gt;　　“原来他们有多笨呀，可现在都成了名人。我呢，我这么聪明却什么也没干成，这到底是为什么呢?”聪明的小猴哥哥怎么也想不明白。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1319017092970.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537561886811282.mp3</link>
    <name>爱漂亮的小企鹅</name>
    <content><![CDATA[　　在很远很远的南极 生活着一群可爱的小企鹅。这些小企鹅呀，一个个都穿着黑色的大衣 挺着雪白雪白的肚皮 走起路来一摇一摆的，好看极了。在这群小企鹅里，有一个叫艾玛的小企鹅。这一天，她突然病了，又是头疼又是发烧，还不停地咳嗽。她的爸爸妈妈非常着急。 这时候，她的外婆来了。她给小艾玛带来了一顶厚厚的红帽子，和一条漂亮的绿围巾。 外婆说：“我的小宝贝，你一定是着凉了。来，戴上 外婆给你的红帽子，围上这条好看的绿围巾，你的病就会好了。”&lt;p&gt;　　果然，小艾玛戴上了红帽子，围上了绿围巾以后，身上觉得暖和多了。几天以后，她的病真的好了。&lt;p&gt;　　可是，小艾玛再也不愿意摘下她的红帽子和那条绿围巾了。她走出家门，小企鹅们一看，立刻把小艾玛围住了。“哇，艾玛头上的帽子多好看啦！看，还有她脖子上的那条绿围巾，真是棒极了。艾玛，你的红帽子和绿围巾是从哪儿来的呀？”“是外婆送给我的。”艾玛得意地说。小伙伴们围着艾玛，你一句我一句地夸过没完，小艾玛听了，心里别提有多高兴啦。&lt;p&gt;　　没过多久，外婆家的门口就围了一大群小企鹅，大家都吵着要跟艾玛一样的红帽子和绿围巾。外婆说：“好好好！只要你们喜欢，我可以慢慢地给你们做。”小企鹅们这才回去了。 外婆做啊做啊，后来，她的毛线都用完了。外婆只好捡来好看的贝壳，做成项链，送给那些喜欢漂亮的小企鹅们。&lt;p&gt;　　这些小企鹅们得到外婆送给她们的礼物以后，都特别高兴。她们戴上红帽子，围上绿围巾，有的还戴上外婆给它们做的漂亮的贝壳项链，然后排着队，在岛上到处逛起来。她们从西逛到东，又从东逛到西，大家都夸她们漂亮，小企鹅们真是得意极了。她们你看看我，我看看你，开始比谁最漂亮了。&lt;p&gt;　　从这以后，这群小企鹅就都不愿意干活了。肚子饿了的时候，她们就来找外婆要鱼吃，外婆家里本来堆得像小山一样多的鱼，慢慢地越来越少了。最后，终于有一天，外婆家的鱼被小企鹅们吃光了。&lt;p&gt;　　这一天，她们又饿了，就排着队来到外婆家的门口。&lt;p&gt;　　这一回，外婆没有出来欢迎她们，只是在门口给她们留了一张字条：“亲爱的孩子们，我要到很远很远的小岛上，去看望你们的爷爷奶奶了。你们已以长大了，应该自己去海里捉鱼吃。光穿着好看的衣服是不够的，要生活下去，你们就必须学会自己劳动，这样才是好孩子。”&lt;p&gt;　　小企鹅们看了外婆留下的字条以后， 知道再也没有现成的鱼吃了。大家只好摘下红帽子，解下绿围巾，跳进海水里自己捉鱼去了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322558172525.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111128/1322448416723850851.mp3</link>
    <name>没有牙齿的大老虎</name>
    <content><![CDATA[　　大老虎的牙齿真厉害。大家都害怕老虎，只有狐狸说： “ 我不怕，我还能把老虎的牙齿全拔掉呢。 ” 谁也不相信，都说狐狸吹牛。&lt;p&gt;　　狐狸真的去找老虎了。他带了一大包礼物： “ 啊，尊敬的大王，我给你带来了世界上最好吃的东西 —— 糖。 ”&lt;p&gt;　　糖是什么，老虎从来没有尝过，他吃了 一粒奶糖，啊哈，好吃极了。狐狸就常常送糖来。老虎吃了一粒又一粒，连睡觉的时候，糖也含在嘴里呢。&lt;p&gt;　　&lt;p&gt;　　大老虎的好朋友狮子劝他说： “ 糖吃得太多，又不刷牙，牙齿会蛀掉的。 ”&lt;p&gt;　　大老虎正要刷牙，狐狸来了： “ 啊，你把牙齿上的糖全刷掉了，多可惜呀。 ” 馋嘴的老虎听了狐狸的话，不刷牙了。&lt;p&gt;　　过了些时候，半夜里，老虎牙痛了，痛得他捂住脸哇哇地叫 ……&lt;p&gt;　　老虎忙去找牙科医生马大夫： “ 快，快把我的牙拔了吧！ ”&lt;p&gt;　　马大夫一听要给老虎拔牙，吓得门也不敢开了。&lt;p&gt;　　老虎又去找牛大夫，牛大夫也忙说： “ 我，我不拔你的牙 ……”&lt;p&gt;　　驴大夫更不敢拔老虎牙了。&lt;p&gt;　　老虎的脸肿起来了，痛得他直叫喊： “ 谁把我的牙拔掉，我让他做大王。 ”&lt;p&gt;　　这时候，狐狸穿了白大衣来了： “ 我来拔吧。 ” 老虎谢了又谢。&lt;p&gt;　　“ 哎哟哟，你的牙全蛀掉了，得全拔掉！ ”狐狸说。&lt;p&gt;　　“ 哎，只要不痛，就拔吧！ ” 老虎哭着说。&lt;p&gt;　　嗬，狐狸把老虎的牙全拔掉了。瞧，这只没有牙齿的老虎 成了瘪嘴老虎啦。&lt;p&gt;　　老虎还挺感激狐狸呢，它说： “ 还是狐狸好，又送我糖吃，又替我拔牙。 ” &lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322723659317.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111111/13209958401996118216.MP3</link>
    <name>蚂蚁和长颈鹿</name>
    <content><![CDATA[　　有一天，长颈鹿正在散步，它走着走着，不小心掉进一个很深的陷井。“救命啊！ 救命啊！”长颈鹿在陷井里拼命地叫喊着。这时，有一只狼来到了陷井旁，长颈鹿对狼喊着：“狼兄弟，请你救救我！”&lt;p&gt;　　“对不起，我的孩子们已经饿得不行了，等我给孩子们找到了吃的东西再来帮你吧。”狼说完扭头就走了。&lt;p&gt;　　过了一会儿，有一只大狮子路过陷井旁。长颈鹿想：这下有救了。它对着狮子大声喊叫：“狮子兄弟，快来救救我吧！”&lt;p&gt;　　狮子听到喊声，说：“我还没睡过午觉，哪有力气来帮你呢？等我睡醒了觉再来帮你吧！”说完，狮子就走了。&lt;p&gt;　　又过了一会儿，一只狐狸路过陷井。&lt;p&gt;　　长颈鹿又求救于狐狸：“狐狸兄弟，快救救我吧！”&lt;p&gt;　　狐狸对长颈鹿说：“哎哟哟，你这么大，我这么小，我怎么帮得了你呢？你还是找别人吧！”狐狸说完，也走了。&lt;p&gt;　　长颈鹿非常伤心，它一边流泪一边想：“这下完了，谁也 不愿来救我，我只好永远呆在这儿了。”&lt;p&gt;　　这时，有一只蚂蚁听到了长颈鹿的哭声，它慢慢地爬到了长颈鹿身边对它说：“长颈鹿，你别急，我去叫我的伙伴们一起来救你。”&lt;p&gt;　　蚂蚁跑回家，对伙伴们说：“长颈鹿掉到陷井里去了，那些大动物都不肯救它，我们可不能见死不救，得想个办法把长颈鹿救出来。”&lt;p&gt;　　蚂蚁们一边开会一边动脑筋想办法。“有了！”有一只蚂蚁出了个好主意，“我们想办法造一架梯子，让长颈鹿沿着梯子爬上去！”&lt;p&gt;　　“嘿，这可是个好办法，就这么办！”&lt;p&gt;　　小伙伴们齐声同意。说干就干，所有的蚂蚁都出动了。它们爬上树，一起用牙齿咬断树枝，然后用树枝扎成了一架长长的梯子，梯子扎好后， 它们齐心协力把梯子抬到了陷井边。&lt;p&gt;　　梯子放到陷井里，长颈鹿很快地爬出了陷井。长颈鹿爬出了陷井后，对蚂蚁们连声说：“谢谢，谢谢你们。以后你们若遇到了困难，我一定也会全力帮助你们的。”&lt;p&gt;　　过了好多天后，森林里突然下了一场大雨，雨接连下了好多天，越下越大，山洪爆发了，洪水从山上直冲下来，冲走了所有的房子，很多小动物也被洪水冲走了。&lt;p&gt;　　小蚂蚁们也一样，它们浮在水面上，拼命地挣扎着，就在最紧急关头，长颈鹿出现了，长颈鹿向小蚂蚁们叫喊着：“蚂蚁兄弟们，快爬到我头顶上来。”&lt;p&gt;　　蚂蚁们很快的爬上了长颈鹿的头顶和脖子上来，长颈鹿的脖子这么长，身体又高，所以没有被洪水淹着，蚂蚁们在长颈鹿的头上安全地度过了洪水的灾害。&lt;p&gt;　　从此后，长颈鹿与蚂蚁伙伴们变成了亲密的好朋友。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321417346401.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714602140717412.mp3</link>
    <name>十二生肖的故事</name>
    <content><![CDATA[　　你知道自己属什么的吗？有属小白兔的，有属大老虎的……&lt;p&gt;　　有属猫的吗？没有。怎么有属老鼠的，就没有属猫的呢？这里面有个故事。&lt;p&gt;　　很久很久以前，有一天，人们说：“我们要选十二种动物作为人的生肖，一年一种动物。”&lt;p&gt;　　天下的动物有多少呀？怎么个选法呢？这样吧，定好一个日子，这一天，动物们来报名，就选先到的十二种动物为十二生肖。&lt;p&gt;　　猫和老鼠是邻居，又是好朋友，它们都想去报名。猫说：“咱们一起来就去报名，可是我爱睡懒觉，那怎么办呢？”&lt;p&gt;　　小老鼠说：“别着急，别着急，你尽管睡你的大觉，我一觉起来，就去叫你，咱们俩一块儿去。”&lt;p&gt;　　猫听了很高兴，就说：“你真是我的好朋友，谢谢 你了。”&lt;p&gt;　　到了报名的那天早晨，老鼠早早地就醒来了，可是它光想到自己的事，把好朋友猫的事给忘记了，就自己去报名了。 结果，老鼠被选上了。猫呢？猫因为睡懒觉，起床太迟了，等它赶到时，十二种动物已被选定了。&lt;p&gt;　　猫没有被选上，就生老鼠的气，怪老鼠没有叫自己。&lt;p&gt;　　这以后，猫见了老鼠就要吃掉它，老鼠就只好拼命地逃。现在还是这样。&lt;p&gt;　　你知道十二生肖是哪些动物吗？它们分别是：老鼠、牛、老虎、兔子、龙、蛇、马、羊、猴、鸡、狗、猪。&lt;p&gt;　　怎么让小老鼠排在第一名呢？其实这里面 也有个故事。&lt;p&gt;　　报名那天，老鼠起得很早很早，牛也起得很早。它们在路上碰到了。&lt;p&gt;　　牛个头大，迈的步子也大，老鼠个头小，迈得步子也很小，老鼠跑得上气不接下气，才跟上牛。&lt;p&gt;　　老鼠心里想：路还远着呢，我跑不动了，这可怎么办？&lt;p&gt;　　它脑子一动，想出个主意来，就对牛说：“牛哥哥，牛哥哥，我来给你唱个歌。”&lt;p&gt;　　牛说：“好啊，你唱吧！咦，你怎么不唱呀？”&lt;p&gt;　　老鼠说：“我在唱哩，你怎么没听见？哦，我的嗓们太细了， 你没听见。这样吧，让我骑在你的脖子上，唱起歌来，你就听见了。”&lt;p&gt;　　牛说：“行，行！”&lt;p&gt;　　小老鼠就沿着牛的腿一下子爬上了牛脖子，让牛驮着它走，可舒服了。&lt;p&gt;　　它摇头晃脑，真的唱起歌来： “牛哥哥，牛哥哥，过小河，爬山坡，驾，驾，快点儿啰！”&lt;p&gt;　　牛一听，乐了，撒开四条腿使劲跑，跑到报名的地方一看，谁也没来，高兴得昂昂地叫起来：“我是第一名，我是第一名！”&lt;p&gt;　　牛还没有把话说完，老鼠就从牛脖子上一蹦，蹦到地上， 吱的一溜，蹿到牛的前面去了。&lt;p&gt;　　结果啊，老鼠得了第一名，牛得了第二名。所以，在十二生肖里，小小的老鼠就排在最前面了。 &lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323247705306.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111208/1323315968257416448.mp3</link>
    <name>小丑鱼</name>
    <content><![CDATA[　　海底有很多的珊瑚礁，这是非常美丽的地方，就象是海底的小森林。就在珊瑚礁里 生活着很多各种各样的小鱼，它们一会儿游到这边，一会儿游到那边，好像有风在吹着它们似的。&lt;p&gt;　　可是有一条鱼，它总是躲在珊瑚礁的缝里不肯游出来，大家都在快乐的游，就是这条小鱼总是很难过。为什么呢？因为他总是觉得自己长得太丑了。&lt;p&gt;　　“我的头太大了，身子太小了，而且，嘴巴很难看。”&lt;p&gt;　　在另一个珊瑚礁缝里，躲着另一条小鱼，他也不肯游出来。他也总是很难过。这又是为什么呢？也是因为他觉得自己太丑了。&lt;p&gt;　　“我的头太小了，身子太大了，而且，而且，身上的花纹很难看。”&lt;p&gt;　　有一次，有一条大鲨鱼游过，他厉害的尾巴一摆，卷起很大的旋涡，把两条小丑鱼都卷出珊瑚缝来。两条小丑鱼慌乱地游来游去，都找不到自己躲的珊瑚缝了。&lt;p&gt;　　他们面对面地碰到了一起。&lt;p&gt;　　两条小丑鱼你看看我，我看看你。&lt;p&gt;　　头大的小丑鱼对头小的小丑鱼说：“唉，你长得可真美， 头这么小。”&lt;p&gt;　　头小的小丑鱼却对头大的小丑鱼说：“哪里，你才美呢，有一个这么大的头。”&lt;p&gt;　　结果他俩个都笑了。&lt;p&gt;　　这时候，很多的小鱼都游到他们的身边来了。两条小丑鱼这才注意到，这么多的小鱼，每一条都长得不一样，身上的花纹也不一样。&lt;p&gt;　　所有的小鱼都欢迎这两位新朋友。两条小丑鱼再也不觉得自己丑了，他们和 大家游在一起。&lt;p&gt;　　珊瑚礁里的所有小鱼们都明白了：每一条鱼都不丑，因为，每一条鱼都像他们自己。&lt;p&gt;　　小鱼儿一会儿游到这里，一会儿又游到那里，就像是风吹着它们似的。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323404206938.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111208/13233159611867180147.mp3</link>
    <name>妈妈的最爱</name>
    <content><![CDATA[　　小女孩说：“兔子先生，帮帮忙好吗？我想送妈妈一个她喜欢的东西。”&lt;p&gt;　　“妈妈喜欢的东西？噢，那一定是个好礼物。”&lt;p&gt;　　“妈妈喜欢红色。”小女孩说。&lt;p&gt;　　“红色?又不能送‘红色’给你妈妈。”兔子先生沉思着说，“如果是红色的东西呢？比如，红色的小鸟。”&lt;p&gt;　　“不行，不行，妈妈喜欢小鸟停在树上。”&lt;p&gt;　　“红色的消防车呢?”&lt;p&gt;　　　“不行，不行，妈妈不会喜欢红色的消防车!”&lt;p&gt;　　“那，送草莓好了。”&lt;p&gt;　　“那个好，妈妈最喜欢草莓了。”&lt;p&gt;　　“可是，我还想再送点别的，像黄色的东西。”&lt;p&gt;　　“嗯……那金丝雀是黄色的!”兔子先生说。&lt;p&gt;　　“妈妈喜欢小鸟停在树上。”&lt;p&gt;　　“那，奶油是黄色的，妈妈喜欢奶油吗？”&lt;p&gt;　　　“我们家已经有奶油了。”&lt;p&gt;　　“香蕉是黄色的。”&lt;p&gt;　　“对了，这个好。妈妈最喜欢香蕉了。”&lt;p&gt;　　“可是，我还想再送点别的。”&lt;p&gt;　　“你妈妈还喜欢什么呢?”&lt;p&gt;　　“妈妈喜欢绿色。”&lt;p&gt;　　“送翡翠给你妈妈吧！这会是一份很棒的礼物。”&lt;p&gt;　　“可是翡翠太贵了，我买不起。”　&lt;p&gt;　　“豌豆和菠菜呢？豌豆是绿色的，菠菜也是绿色的。”&lt;p&gt;　　“不行，我们家晚餐都吃这个。”&lt;p&gt;　　“苹果呢?青苹果好吗?”&lt;p&gt;　　“好，就这个，这个最好了。”&lt;p&gt;　　“你看，有草莓、香蕉和青苹果。”&lt;p&gt;　　“我有篮子。”兔子先生说。&lt;p&gt;　　“可是，我还没有篮子。”&lt;p&gt;　　小女孩接过篮子，把红色的草莓、黄色的香蕉、绿色的苹果放进去。礼物准备好了。&lt;p&gt;　　　“兔子先生，谢谢你。”&lt;p&gt;　　“不客气，可以帮你，我也很高兴!再见!”&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1323329383928.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>dec1029/12935302982053527177.mp3</link>
    <name>熊爸爸买鞋</name>
    <content><![CDATA[　　春天，真美丽。小熊过生日了。熊爸爸给他买了一双蓝色的运动鞋，一双白色的凉鞋，一双红色的靴子。&lt;p&gt;　　小熊好开心啊，在草地上骨碌骨碌翻起跟头来。&lt;p&gt;　　一天，熊爸爸带小熊到游乐场去玩。小熊找出 那双蓝色的运动鞋。可是，他穿来穿去，怎么也穿不进去。&lt;p&gt;　　小熊看看躺在地上的运动鞋，伤心地吧嗒吧嗒直掉眼泪。爸爸让他穿着旧鞋子去玩，可是旧鞋子的鞋底磨得光光的，好几次小熊都差点儿摔跤呢。&lt;p&gt;　　这天小熊玩得一点儿也不开心，熊爸爸呢，也一个劲地叹息。&lt;p&gt;　　夏天很快就到了，熊爸爸要带小熊去郊游， 小熊找出那双凉鞋，可是他往脚上套了好几次，鞋子就是穿不进去。小熊气得把凉鞋扔得远远的。&lt;p&gt;　　熊爸爸说：“夏天嘛，不穿鞋也行，赤脚挺舒服的。”&lt;p&gt;　　小熊只好赤脚跟着爸爸去郊游了，可是路走多了，脚心也疼起来。&lt;p&gt;　　回家的时候，熊爸爸只好背着他。到了家里，又用热水给小熊焐焐脚，这样小熊才好受些。&lt;p&gt;　　秋天过去了，冬天到了，熊外婆要过生日了，小熊高兴极了。&lt;p&gt;　　熊爸爸给他穿上大衣，戴上手套，然后又找出春天给他买的那双靴子，可是拿出来一比划，哇，小熊的脚长出了一截！&lt;p&gt;　　小熊一看，哇……大哭起来。熊爸爸看看小熊的脚，忽然，一拍脑袋，说：“我明白了，这鞋子呀，早买了不行。快，别哭了，咱们这会儿先去买鞋。”&lt;p&gt;　　熊爸爸用小车推着小熊到鞋店去了。这天，小熊穿上爸爸替他新买的靴子，一奔一跳地上外婆家去了。&lt;p&gt;　　小熊把爸爸买鞋的事儿告诉了外婆，外婆听了一个劲地笑，笑得腰也弯了。 ]]></content>
    <img>1320302422745.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537811593933573.mp3</link>
    <name>胖狐狸</name>
    <content><![CDATA[　　狐狸发现空树干里有几个农夫放着的几个面包和肉， 它觉得很饿，就从狭窄的洞口挤进去，狼吞虎咽地把那些东西全吃了。&lt;p&gt;　　狐狸用爪子把剩下的面包渣扒拉掉，高兴得直哼哼：“嘿，这样更好，现在我只要痛痛快快地喝足水，那我就是森林中最幸福的狐狸了。”&lt;p&gt;　　它想从原路溜出去，却在洞口紧紧卡住了。它很贪心，吃得过多，身子鼓起来，只有头和一只前爪伸了出去，身子还在树里。&lt;p&gt;　　狐狸想：“哎呀！这棵树变窄了？救命啊！救命啊！ 这棵树缩小了，我要被挤死啦！”&lt;p&gt;　　这时，一只瘦小的黄鼠狼走过，它说：“胡说八道！这棵树还是原来那么大，是你吃得太多啦！我想把你拉出来，不过这样做无济于事，你只好呆在那里，等你瘦下来吧！”&lt;p&gt;　　以后两天，可怜的狐狸只好这样了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322205449580.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1131/12963544391099928265.mp3</link>
    <name>月亮的脸</name>
    <content><![CDATA[　　明亮的大湖是地球的眼睛。静悄悄的夜晚，这眼睛里映着个美丽的月亮。&lt;p&gt;　　这就是说地球已经看到空中的月亮了。&lt;p&gt;　　月亮的脸滚圆滚圆，放射着皎洁、柔和、银白的光。&lt;p&gt;　　“啊，多美呀！”地球赞美道。&lt;p&gt;　　“是吗？”月亮得意极了。“那么你再说说，我同星星比，谁最美呢？”&lt;p&gt;　　没等地球回答，月亮就自言自语地说：“星星太小，也太暗了，当然是我最美。”月亮并不了解，巨大的星星只是因为距离太远看起来才觉得很小很暗。&lt;p&gt;　　过了几天，地球忽然惊奇地发现月亮的脸瘦了，月亮也从地球的眼睛里看到自己的脸缺了一条边，并且每晚都在消瘦下去，渐渐地变成了一只银色的钩子。&lt;p&gt;　　“咦，可是我的脸根本没变啊!”月亮抚摸着自己的圆脸， 问地球：“哎，为什么在你的眼睛里不一样呢？”&lt;p&gt;　　“哦，恐怕这是太阳光照射的原故吧！别的我也说不清。”&lt;p&gt;　　月亮听地球这么说，很生太阳的气。&lt;p&gt;　　她不住地埋怨：“哼，还是没有太阳的好。这样，我在地球的眼睛里，永远是滚圆滚圆的。”&lt;p&gt;　　太阳听着，心想：“月亮这孩子，实在不懂事，既然她这么说，那就让她在事实面前明白一些道理吧！”&lt;p&gt;　　她这么想着，就远远地藏起来了。于是，世界变得又冷又暗。&lt;p&gt;　　月亮在空中大声嚷嚷：“咦，我怎么看不见自己啊!”&lt;p&gt;　　她想从地球的眼睛里找到自己的影子，可是她什么也看不见，只有那满天的星星依旧是那么的晶亮晶亮。&lt;p&gt;　　这下，月亮深深地惭愧了，遥远的星啊，你们看起来虽然小，却永远那么默默地发着光。月亮也渐渐地后悔了：“我自己是不能发光的，太阳给了我光亮，我为什么还要责备太阳呢？”&lt;p&gt;　　太阳知道月亮已经后悔，就立刻又回来了，于是一切又都恢复了正常。&lt;p&gt;　　地球还是张大眼睛向天空瞭望，每月每年，地球眼睛里映着的月亮，圆了又缺，缺了又圆。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1320303801364.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714611453560676.mp3</link>
    <name>豆豆的第一块生日蛋糕</name>
    <content><![CDATA[　　豆豆生日了，桌上摆着圆圆的、甜甜的生日蛋糕，蛋糕上，插着几支彩色的小蜡烛。妈妈摆好了蛋糕，有事出去了，要等一会儿才能回来。&lt;p&gt;　　几个小客人来了，小朋友们说：“那我们开始吃吧。”&lt;p&gt;　　豆豆说：“再等等吧！”&lt;p&gt;　　妈妈回来了，豆豆吹灭了小蜡烛，切下第一块生日蛋糕。第一块生日蛋糕送给谁呢？&lt;p&gt;　　佳佳想：一定会送给我的，我是豆豆的好朋友。&lt;p&gt;　　芳芳想：一定会送给我，我帮豆豆练习画画。&lt;p&gt;　　娟娟想：一定会送给我吧，我送豆豆的小礼物他可喜欢了……&lt;p&gt;　　&lt;p&gt;　　豆豆捧着第一块生日蛋糕，却送给了妈妈。&lt;p&gt;　　小朋友见了，高兴地鼓起掌来，都说：“我也要像豆豆一样，把第一块蛋糕送给妈妈。”&lt;p&gt;　　大家又唱又跳。豆豆的妈妈笑出了泪花。歌声、笑声飞出了屋子，飘得好远好远……&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1324606840982.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537752034499087.mp3</link>
    <name>没有尾巴的狐狸</name>
    <content><![CDATA[　　有一次，狐狸咬断自己的尾巴，把它扔了，才逃离了捕兽器。当时 他又得到了自由，感到挺宽慰，也没去想它。不过，伤口愈合后，他就觉得没有尾巴的样子挺古怪的。&lt;p&gt;　　它说：“我宁可死掉，也不愿意像这个样子，大家都会嘲笑我的。”&lt;p&gt;　　后来，它想出了一个主意，它请所有狐狸来开重要会议，它们都坐下来，把毛茸茸的粗尾巴舒适地绕在爪子边。&lt;p&gt;　　它开口讲话了，它对大家说：“我想你们很想知道，我没有尾巴怎么样。事实上，我现在感觉比以前好得多，这你们是不会相信的。我可以更快地走动，不必老要费事地把尾巴上的荆棘去掉，更不会被捕兽器夹住。要不是我亲自试过，我也不会相信。 你们想一想，就会觉得尾巴是个又难看又不方便的累赘，奇怪的是，我们狐狸竟长期忍受下来了。听我的话，把你们的尾巴也割掉吧，这会使你们整个的生活都发生变化的。”&lt;p&gt;　　它讲完之后，一只老狐狸站起来说：“如果你有机会把你的尾巴弄回来，我倒以为你不会在这儿教我们把尾巴割掉吧！”&lt;p&gt;　　&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1322204101244.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>dec1029/1293529970989659273.mp3</link>
    <name>稻草人</name>
    <content><![CDATA[　　&lt;p&gt;　　一只翠鸟成天来吃养鱼人养的鱼，最后，养鱼人利用自己的智慧捉住了翠鸟。这个故事教育幼儿，遇事要动脑筋想办法，才能战胜对手。&lt;p&gt;　　有一个人，在池塘里养了许多鱼，一只翠鸟知道了，天天来捉鱼吃。这只翠鸟非常机灵，看见有人来就急忙的飞走了，等到人一走，又急忙回来。&lt;p&gt;　　养鱼的人气极了：怎么办呢？怎不能成天在池塘旁边守着呀！他想来想去， 想出个办法来。&lt;p&gt;　　他扎了个稻草人，画上鼻子画上眼，又给他套上破蓑衣，戴上破草帽，看上去挺神气，真像个人。&lt;p&gt;　　养鱼的人把它插在池塘边，翠鸟飞来一看，以为 是个真人，心里很害怕，就远远地停在一棵大树上，盯着草人看。&lt;p&gt;　　翠鸟一连看了三天，发现稻草人总也不动，翠鸟大着胆子，慢慢地飞到稻草人身边，看稻草人还是一动不动，翠鸟的胆子就更大了。捉了鱼，吃得饱饱的，还飞到稻草人肩膀上吱吱喳喳地唱起歌来：“假的假的，这个人是假的。”&lt;p&gt;　　养鱼的人气坏了，想来想去，又想出个办法来。&lt;p&gt;　　他把稻草人拉回家去，自己穿上破蓑衣，戴上破草帽， 装着稻草人，一动不动地站在池塘边。&lt;p&gt;　　翠鸟又来捉鱼吃了，吃了一条又一条，吃得饱饱的。&lt;p&gt;　　它像往常一样，飞到这个稻草人肩膀上去唱起歌来：“假的假的，这个人是假的。”&lt;p&gt;　　养鱼人一把抓住了翠鸟说：“真的真的，这个人是真的。”&lt;p&gt;　　这回翠鸟可上了当了，它跑也跑不掉了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1320129852800.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1101/12937897051225642134.mp3</link>
    <name>天鹅和企鹅</name>
    <content><![CDATA[　　&lt;p&gt;　　一只天鹅在天空上飞着，它在追赶往南方飞的同伴们。 在飞过一个海岛边的时候，忽然她发现好象有一只鸟在大海里游泳。天鹅孤孤单单地飞行觉得挺寂寞的，她决定飞下去和这只鸟结伴飞行。&lt;p&gt;　　天鹅落到了水面上，这时她才发现原来那是一只小企鹅。天鹅连忙游过去关心地问她：“小企鹅，小企鹅，怎么只有你一个在这里游泳啊？你们企鹅不都是成群结队的吗？”&lt;p&gt;　　小企鹅说：“我的家在南极，我因为贪玩，上了一艘考察船，船开远了，就把我带到这里。现在我要回家了。”&lt;p&gt;　　天鹅说：“跟着考察船周游世界多好啊，你干嘛非得游回那个冰天雪地的南极啊！”&lt;p&gt;　　“你不知道，我们南极洲是世界上惟一没有被污染的地方，我们那里是世界上最美好的地方。小天鹅，到我们南极去做客吧，你会受到热烈欢迎的。”&lt;p&gt;　　小天鹅有点动心了：“可是，你们那里太冷了，我会受 不了的。再说，那么冷的地方，也不容易找到吃的东西啊！”&lt;p&gt;　　“这个嘛，你放心，我们有吃不完的小鱼小虾。”&lt;p&gt;　　小天鹅听了小企鹅的话，决定到南极洲去看看。就这样，小天鹅和小企鹅结伴上路了。天鹅在天上飞，企鹅在水里游，它们飞啊游啊，不知过了多长时间，小天鹅渐渐地感到有点冷了。&lt;p&gt;　　它对小企鹅说：“小企鹅，你不觉得冷吗？我怎么觉得很冷啊！”&lt;p&gt;　　小企鹅拍了拍小天鹅的羽毛说：“哦，这是因为你穿得 太少的原故。你看看我穿的衣服吧！”&lt;p&gt;　　小天鹅一看：“哟，你们企鹅穿的衣服这么厚啊，怪不得你们不怕冷呢！”&lt;p&gt;　　小企鹅安慰它说：“小天鹅，你别着急。前面那个小岛上有个裁缝店，专门为到南极的游客做衣服。我带你到那里去做件衣服吧！”于是它们来到海岛裁缝店为小天鹅做了一件防寒衣，穿上这件防寒衣，小天鹅觉得暖和多了。&lt;p&gt;　　就这们，它们继续飞啊游啊，不知又过了多少天，游了多少日，小天鹅又感到冷了，这回啊，它冷得实在有点受不了啦。&lt;p&gt;　　它从天上飞下来，落到小企鹅面前说：“小企鹅，我实在冷得不行了。可是，看你的样子怎么一点都不怕冷呢？”&lt;p&gt;　　小企鹅想了想说：“听我爸爸妈妈说，我们身体里有一层厚厚的皮下脂肪，这层皮下脂肪的保暖性能特别好，这是我们身体里的皮大衣，有了这件 皮大衣，就是天再冷也不怕了。”&lt;p&gt;　　小天鹅听了以后，真是既羡慕又失望，因为它知道，这样的衣大衣，是任何裁缝也不出来的。它很惋惜地对小企鹅说：“看来，南极洲我是去不了了，因为我不可能得到穿在身体里的皮大衣啊！”&lt;p&gt;　　没法子，小企鹅只好和小天鹅分手了，它继续往南游，不久就会和自己的家人团聚的。小天鹅呢，它返身往回飞了，它要去寻找它的伙伴去了。]]></content>
    <img>1319005572539.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>mv20111018/1318911995155915314.MP3</link>
    <name>袋鼠一家人</name>
    <content><![CDATA[　　小袋鼠特别的顽皮，又淘气又捣蛋。他喜欢在教室里 乱扔废纸垃圾。&lt;p&gt;　　“真好玩，哈哈，真好玩！”&lt;p&gt;　　他还喜欢跑到教室门口放鞭炮。&lt;p&gt;　　猫校长知道后，特别生气，他狠狠地批评了小袋鼠之后，准备到小袋鼠家里去家访。&lt;p&gt;　　猫校长来到袋鼠家，袋鼠爸爸请猫校长坐下。&lt;p&gt;　　“哎哟，妈呀，我的屁股！凳子上怎么有个钉子？”&lt;p&gt;　　“哦，好玩极了，我喜欢这样！”&lt;p&gt;　　“天啊！”猫校长刚刚回过神来，突然一个纸团打在他的脑门上。“哎哟，妈呀！”&lt;p&gt;　　“哈哈，真好玩！猫校长，我们就喜欢这样玩，您看这样挺有意思吧？”&lt;p&gt;　　“哎哟，这样的爸爸妈妈，难怪小袋鼠那么调皮捣蛋！”&lt;p&gt;　　正想着，突然小袋鼠房间里发出 “呯呯呯”的爆炸声。一定是小袋鼠又在放鞭炮了！&lt;p&gt;　　猫校长三步并做两步，飞速地逃出了小袋鼠的家。&lt;p&gt;　　“救命啊，救命啊！”&lt;p&gt;　　袋鼠的爸爸妈妈没有做一个好榜样，所以小袋鼠也不是一个好孩子。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1319016683558.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/1323071403366324048.mp3</link>
    <name>猫的早餐</name>
    <content><![CDATA[　　猫刚到主人家时还没有学会抓老鼠，却是极受宠爱的， 他的早餐是三条美味的鲜鱼。&lt;p&gt;　　鸡、鸭和狗都很羡慕，每天清早都跑来闻闻鱼的香味。鸡还会对鸭和狗说：“你们可不许馋嘴，这是猫的早餐。”&lt;p&gt;　　当猫吃完第一条鱼后，狗咽咽口水说：“我的早餐是肉骨头。知道吗？肉骨头可比鱼香多了！”说完就走了。&lt;p&gt;　　当猫吃完第二条鱼时，鸭子屁股一撅，摆动着胖胖的身子去游泳了。&lt;p&gt;　　而鸡呢，要看着猫吃完早餐后才肯离开。&lt;p&gt;　　可是今天，鸡早就唱过三次歌了，鸭子也在池塘里游了三圈，猫还没有出来吃早餐。&lt;p&gt;　　性急的狗第三次问起同样的问题：“怎么，你们谁也没见到猫吗？”&lt;p&gt;　　鸭说：“昨天傍晚，猫在院子里蹦来跳去的，准是玩累了！”&lt;p&gt;　　狗也想起来了：“是呀，昨天半夜，我屋顶上 的小青瓦给他踩得噼里啪拉直响。这会儿，他怕是还没睡醒呢！”&lt;p&gt;　　鸡听了鸭和狗的话，瞪圆了眼睛想了想，说：“天哪，我居然还唱了三次歌，幸好没把猫吵醒。”&lt;p&gt;　　了鸡的话，鸭子赶紧收拢翅膀走上岸来。&lt;p&gt;　　狗也不吧嗒吧嗒地闲转悠了。&lt;p&gt;　　他们谁也不说话，蹲下来守着猫的三条鱼，他们都在想，猫什么时候才会出来吃早餐呢？&lt;p&gt;　　这时，院子的门突然打开了，鸡、 鸭、狗揉揉眼睛——咦，是猫！原来猫没有睡觉。 &lt;p&gt;　　当猫弄清了他的朋友一直在等着他吃早餐时，笑着说：“喵，亲爱的伙伴，昨晚上我抓了只大老鼠，我已经吃得很饱很饱了。我在散步消化消化。” &lt;p&gt;　　说完，猫就把三条鱼分给他的朋友们吃了。 &lt;p&gt;　　自从猫学会了抓老鼠，他每天晚上都吃得饱饱的，清早就出去散步。主人自然不知道，他每天为猫准备的三条鱼，早已成了鸡、鸭和狗的早餐了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323243862473.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/132185381291513727.mp3</link>
    <name>一筐青草</name>
    <content><![CDATA[　　&lt;p&gt;　　一只小山羊背着一筐青草在路上走，小山羊最爱吃青草了，这 筐青草是他用了一上午时间，用镰刀割来的。他准备把这筐青草背回家去，同爸爸妈妈一起好好吃一顿。&lt;p&gt;　　小山羊正背着草往前走，突然听见有人喊“救命啊！救命啊！”&lt;p&gt;　　小山羊赶紧跑过去看，不好了，一只小胖猪掉到河里，小胖猪使劲在河里挣扎，可是小山羊也不会游泳啊。这怎么办呢？&lt;p&gt;　　哎，小山羊有办法了，它把青草全倒在地上，把筐子扔到水里，筐子在水面上漂着，小胖猪抓住了筐子，慢慢地漂上岸来，小胖猪得救了！&lt;p&gt;　　可是刚才正好刮来一阵风，地上的青草全被刮跑了。&lt;p&gt;　　小胖猪不好意思地说：“真对不起，你的青草全被刮跑了。”&lt;p&gt;　　“呵呵，没关系，我一会儿啊再去割。”&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322815154525.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111111/13209958471585164305.MP3</link>
    <name>小狗怕怕</name>
    <content><![CDATA[　　有一只小狗，名叫怕怕，它的胆子小极了，看到什么动物都害怕。在草地里，有一条蛇在游来游去，怕怕看到了赶紧逃走；林子里有几只大老鼠窜来窜去，怕怕发现了马上躲了起来；小河边有几只小青蛙，跳来跳去地在玩耍，怕怕看到了心想：这小东西一跳跳得那么高，一定很厉害。&lt;p&gt;　　妈妈看到怕怕胆子这么小，很为它担心，因为猎人们是不会去养一条胆小而又派了用场的狗。&lt;p&gt;　　冬天到了，下了一场很大的雪，满山遍野一遍银色世界，猎人带着猎狗去打猎，怕怕不敢一个人呆在家里，它也跟着妈妈上了山。&lt;p&gt;　　猎人发现了四只狐狸正在抢吃食物，就悄悄地举起了猎枪，呯，一声枪响，领头的那只狐狸应声倒在地上，猎狗们勇敢地冲了上去，但只有怕怕胆小，躲在后面不敢跟上去。&lt;p&gt;　　怕怕掉了队，看不到妈妈，它更加害怕了，吓得哭了起了，它越哭越伤心，鼻涕眼泪流下来一下子就冻成了冰，怕怕想：这下子我要被冻死了。&lt;p&gt;　　一只狐狸跑得又饿又累，它听到哭声很高兴，可上去仔细一看，原来是条小狗，吓得它转身就要跑。怕怕发现有动静，睁眼一看，原来是只狐狸，怕怕害怕极了，它一头钻进雪堆里。狐狸不见小狗追来，回头一看，张开大嘴哈哈大笑起来：“哈，原来是个胆小鬼啊！这回可以美美地吃上一顿了！”&lt;p&gt;　　狐狸把怕怕拖回家，点着一堆火，又找来一把刀，把刀磨得雪亮，对准怕怕就要砍。怕怕吓得大叫起来：“汪汪！”狐狸吓了一跳，刀也掉了。&lt;p&gt;　　怕怕见了，赶紧又叫了两声：“汪汪！”狐狸吓得转身就跑，怕怕看到狐狸这个样子，明白了一个道理：只要我勇敢一点，就一定能打败狐狸。它捡起刀，边喊边追了出去。这时，猎人和怕怕的妈妈也赶来了，猎人举起猎枪，打死了狐狸。&lt;p&gt;　　妈妈夸奖怕怕说：“怕怕长大了，现在不是怕怕了。怕怕是一个勇敢的好孩子。”&lt;p&gt;　　一年之后，怕怕长成了一条大狗，它又勇敢又强壮，成了一条顶呱呱的好猎狗。&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1321329596619.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/1321853769730078585.mp3</link>
    <name>老虎的弟弟</name>
    <content><![CDATA[　　有一只大花猫，觉得在家里呆着怪闷的，就溜出去散散心。走呀走呀，它看见一只兔子在吃草，就问：“喂，听说树林里挺好玩，该往哪儿走啊？”&lt;p&gt;　　兔子抬头一看吓了一跳。“你，你多像老虎，你是老虎的弟弟吧！”&lt;p&gt;　　大花猫没有见过老虎，只见过老鼠：“你说什么？老虎？ 你说的是老鼠吧！我怎么会像老鼠呢！”&lt;p&gt;　　兔子说：“你真会说笑话，谁不知道老虎是森林里的大王。”&lt;p&gt;　　大花猫听兔子这么一说，心里有了主意。“啊，看我多糊涂，我是有个哥哥叫做老虎的。”&lt;p&gt;　　兔子说：“今天能见到您，我太幸福了。您要到树林里去？我给您带路。”&lt;p&gt;　　走啊走啊，它们看见一只鱼鹰在捉鱼，大花猫见到鱼口水直流。“喂，把你捉的鱼选条大的给我尝尝。”&lt;p&gt;　　鱼鹰不知道谁在说话，不理也不睬，这可把兔子急坏了，它赶紧跑过去 对鱼鹰说：“你也不瞧瞧谁来了，谁在跟你说话！告诉你，它的来头不小，是老虎的弟弟呢！”&lt;p&gt;　　鱼鹰回头一看，看见了大花猫，不错，很像老虎，准是老虎的弟弟。&lt;p&gt;　　它连忙把所有的鱼送到大花猫跟前。“哎呀，真没想到您会到这儿来。今天能见到您，我太光荣了。”&lt;p&gt;　　鱼鹰的话没说完，大花猫已经把两条大鱼送进肚子里去了。&lt;p&gt;　　鱼鹰说：“您爱吃鱼，以后我给您送去，交个朋友嘛。”&lt;p&gt;　　大花猫吃得饱饱地，这下可更神气了，走起路来大摇大摆的，兔子在前面开路， 鱼鹰在后面保驾，瞧它跑得热了，还用翅膀给它扇扇风。&lt;p&gt;　　走啊走啊，它们走进了树林，树林里一株大松树上有一只小松鼠，它看见大花猫那种神气活现的样子，忍不住笑了起来，“哈，小子小子翘尾巴，人家见了笑掉牙。”&lt;p&gt;　　小松鼠这么一说，可叫兔子和鱼鹰慌了手脚，兔子说：“小松鼠，你要知道它是老虎的弟弟呀！”&lt;p&gt;　　鱼鹰说：“小松鼠，不知道老虎的弟弟也是老虎吗？”&lt;p&gt;　　小松鼠满不在乎，它说：“老虎老虎我不怕，老虎不会把树爬。”&lt;p&gt;　　大花猫早就气恼得两眼冒火了。“你，你这该死的老鼠，什么时候溜到树林里来，把尾巴长得这么粗，看我不把你撕个粉碎。”说着就把腰一躬，就往树上爬。&lt;p&gt;　　小松鼠没想到大花猫会爬树，倒真的吓了一跳，还好，它比大花猫灵巧多了，轻轻一跳，就跳到旁边一棵松树上去了。&lt;p&gt;　　大花猫上了树，没能抓住小松鼠，更加气恼了。可是它一想，又高兴起来，“哈哈，老虎不会把树爬，我比老虎本领大。”&lt;p&gt;　　兔子摆着尾巴，鱼鹰舞着翅膀，一起叫着：“是啊是啊，您比老虎本领大，我们有您这样一位朋友，太幸福了，太光荣了。”&lt;p&gt;　　这时候，树林里刮起一阵大风。“不好了，老虎来了！”鱼鹰和兔子飞的飞，溜的溜，丢下它们的朋友，逃得无影无踪。&lt;p&gt;　　大花猫呢，它一跳跳下树来。“老虎来了，好啊，就这样会会我的哥哥呢！”说时迟那时快，一只白额吊睛猛虎从树丛里跳出来，见了大花猫，也不打个招呼，就是一扑。大花猫给吓晕了，幸亏它还记得老虎不会爬树，转身就爬上了大松树，老虎真的不会爬树，呆在树下盯住大花猫“呜呜呜”地吼叫。&lt;p&gt;　　大花猫总算逃了命，站在树上望着老虎“呼哧呼哧”地喘气，它想：“还好我是猫，不是老虎的弟弟。”&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322723454313.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111128/13224484012096917630.mp3</link>
    <name>窗下的小蚂蚁</name>
    <content><![CDATA[　　有一只小蚂蚁，名字叫忙忙。因为它每天都 非常的忙碌，所以才叫这个名字。但是不管再忙，每次经过窗口它都会停下来吸一口气，因为那里总会传来悠扬地音乐声，听着听着，浑身的疲劳就不见了。&lt;p&gt;　　这一天，忙忙却没有听见音乐。“发生了什么？我得去看看。”忙忙从门下面的缝里爬了进去，看见了每天演奏的音乐家。&lt;p&gt;　　“哦，是一只猫，床边还摆着一支大提琴，怪不得那么好听呢！”&lt;p&gt;　　可是，音乐家却躺在床上呻吟着。忙忙用手一摸，“哎哟，发烧了！”&lt;p&gt;　　忙忙赶快跑出泂，将珍藏了好久的果酱搬来， 塞进了音乐家的嘴里，音乐家咂咂嘴，醒了！“真好吃，好像是我亲手做的一样。”&lt;p&gt;　　忙忙听见音乐家在夸奖自己，连忙不好意思地说：“其实，其实就是从你这里偷的。”&lt;p&gt;　　“没关系，是你治好了我的病啊！谢谢你。”&lt;p&gt;　　从那天起，忙忙每天还是按时去听音乐，不过它不用再拼命忙碌，因为窗台下来每次都会摆上一大块好吃的东西。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322539507123.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/1321853774926508571.mp3</link>
    <name>冒冒失失的流星</name>
    <content><![CDATA[　　流星在天空呆腻了，决定到地球上来玩玩。&lt;p&gt;　　流星闭着眼睛，享受着耳边“呼呼”的风声， 只管一个劲地往下落，要不然，他可以拽着自己的小辫子，调整落地的方向。&lt;p&gt;　　“咔嚓”，流星落在了一座木桥上，木桥断了，流星掉到了河里。&lt;p&gt;　　一只缺了一颗门牙的兔子来到河边，他想过河，“咦，木桥怎么断了？”&lt;p&gt;　　调皮的螃蟹正好爬过来，他说：“你的门牙会掉，木桥当然也就会断啦。”&lt;p&gt;　　“可是，我的牙齿是先松动，要好几天才掉呢。昨天我从桥上走过，木桥不摇也不晃，今天就断了，这断得也太快了吧。”&lt;p&gt;　　小红鱼告诉他们：“是流星掉下来，把木桥打断的。流星躺在河底呢。我去叫他。”&lt;p&gt;　　可流星不会游泳，小鱼们又推不动它。小红鱼让大家去挠流星的痒痒。&lt;p&gt;　　“呵呵，呵呵呵……”流星边笑边往上浮，他浮出水面，滚到了草地上。&lt;p&gt;　　缺门牙兔急忙说：“快赔一座木桥来。”&lt;p&gt;　　流星抓抓脑袋：“木桥我可赔不出来， 我就赔你一座石桥吧。”&lt;p&gt;　　流星跺跺脚，从身上落下许多石块来，他用这些石块搭了一座坚实的石桥。&lt;p&gt;　　瘦了一圈的流星继续闭着眼睛往前滚。&lt;p&gt;　　“哗啦”，流星撞到熊奶奶的茅草房上，把茅草房撞散了。幸好熊奶奶在门前晒太阳呢。 &lt;p&gt;　　熊奶奶拍着胸口说：“吓死我了，哪来的冒失鬼？”“对不起，熊奶奶，我赔您一座石头房子吧。” 流星跺跺脚，从身上落下许多石块来。他给熊奶奶造了一座宽敞的石房子。流星又瘦了一大圈，它继续冒冒失失地往前滚……最后，流星瘦得像个小皮球了，他再也不能压坏什么了。不过，流星觉得很快乐！&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322643118825.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/1321853796661315799.mp3</link>
    <name>谁扔得远</name>
    <content><![CDATA[　　小熊很骄傲，总是说他的力气大，在小动物的面前晃来晃去，很得意。有一天，小猴对他说：“哎，我们还比扔远吧。呐，你能把这片树叶扔到对面的山上去吗？”&lt;p&gt;　　小熊接过树叶，满不在乎地说：“这么轻的东西，我可以扔得很远很远，远得你看不见。”小熊边说边把手臂抡了三个大圆圈，用出了全身的力气把树叶往对面山上扔出去，可谁知那张树叶却轻飘飘地落在了小熊的大脚跟前，气得小熊抓起那那片树叶，撕了个粉碎。&lt;p&gt;　　小猴从地上捡起一颗石子，掂了掂份量，对小熊说：“看我的！这比树叶重吧？”&lt;p&gt;　　小熊傻乎乎地点点头。小猴也把手臂抡了三个大圈圈，“呼”的一声就把石子扔到对面的山上去了。&lt;p&gt;　　小熊一看，傻了眼。从此，他就再也不敢在小伙伴们面前骄傲了。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321948467845.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1101/12937894131076122438.mp3</link>
    <name>动物盖房子</name>
    <content><![CDATA[　　在一个动物园里，住着一只长颈鹿、一只猴子、 一只鹦鹉和一只麻雀，他们想给自己造个房子。&lt;p&gt;　　一天，他们谈起这事，立刻讨论起房子的式样来。&lt;p&gt;　　长颈鹿说：“房子的屋顶必须跟天一样高，那样我的头才进得了房子啊！”&lt;p&gt;　　猴子接着说：“房子里得有树，树上得有窝，树枝茂密，这样我就可以用尾巴挂在树上了。”&lt;p&gt;　　接着，鹦鹉说：“房子必须挂在空中，就像笼子一样，里面有漆木啦，石巢啦，和其它各种东西。”&lt;p&gt;　　麻雀说：“不，我们的房子要用草和细树枝 来盖，它既小又舒适，就像我们麻雀的窝一样，风就进不来了。” &lt;p&gt;　　最后，它们决定盖一座适合自己住的房子。它们盖呀盖呀，但是就是盖不出那种的房子，不是太大就是太小，不是太这个就是太那个了。&lt;p&gt;　　猴子终于叹气说：“唉，毫无办法，只有孩子们才能画出那样的房子。”&lt;p&gt;　　只到今天，它们还在等人来给它画一座漂亮的、它们住在里面都很合适的房子呢。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1318585784792.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>dec1029/12935307851332435444.MP3</link>
    <name>桃树下的小白兔</name>
    <content><![CDATA[　　远远的，从山坡下滚来一个雪球，啊！原来是 一只蹦蹦跳跳的小白兔，小白兔滚呀滚，滚到了老桃树旁，老桃树摇着树枝说：“小白兔，你就住在我这儿吧！”&lt;p&gt;　　小白兔点点头，就在老桃树的树根旁挖了个洞，住了下来。&lt;p&gt;　　有一天，小白兔到水塘边洗脸，抬头看到蓝天白云，还有一片粉红色的东西，原来是一朵朵的桃花，随风飘荡了下来。&lt;p&gt;　　小白兔捡起花瓣，想把它寄给朋友们。小白兔在每个信封里装进一片花瓣，往天上一撒，说：“飞吧！快飞到朋友们那里去！”&lt;p&gt;　　老山羊正在看书，小白兔的信飞来了，老山羊拆开信一看，一片花瓣落在书上了。&lt;p&gt;　　“啊！多漂亮的书签啊！”&lt;p&gt;　　小花猫望着天空正在想：明天是她的生日，她很想要一只漂亮的发卡。&lt;p&gt;　　小白兔来信了，小花猫乐的跳了起来！“哦！这正是我要的粉红色的发卡！”&lt;p&gt;　　小松鼠正坐在树枝上听妈妈讲故事，小白兔来信了。&lt;p&gt;　　小松鼠快活地说：“哦，我有一把小扇子喽！”&lt;p&gt;　　小鸡们正要去春游，小白兔来信了，他们带着桃花帽，高高兴兴地去春游了。&lt;p&gt;　　金龟子妈妈摇着摇蓝，她的小宝宝却睡不着，原来果壳做的摇篮太硬了。小白兔的桃花瓣正好做小宝贝的摇篮，金龟子宝宝躺在又软又香的新摇篮里睡着了。&lt;p&gt;　　小蚂蚁们也收到了小白兔的花瓣，他们把花瓣做成小船，他们 想乘着这只花瓣小船到水塘对面去搬粮食，粉红色的小船在水里飘呀票呀，风儿吹得它在水里打转！&lt;p&gt;　　一天早晨，小溪边来了一支有趣的队伍，原来啊，是小白兔的朋友们来看他了，大家对小白兔说：“谢谢你的礼物！”&lt;p&gt;　　小白兔笑着说“我寄给你们的是花瓣啊，它是老桃树上的桃花呀！”&lt;p&gt;　　大家围着老桃树唱着春天的歌，跳着友谊舞！&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1320639344209.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537831477279154.mp3</link>
    <name>伞</name>
    <content><![CDATA[　　&lt;p&gt;　　小兔去山里采蘑菇 ，在路遇见一个老爷爷，躺在石板上，小兔好奇怪，它问老爷爷：“您累了吗？”老爷爷说：“我，我的脚受伤了！”呀，那里还流血呢！ 小兔赶紧在自己的衣服上撕下一块布给老爷爷包伤。伤口包扎好了，老爷爷说：“谢谢你，能把我送回家吗？”&lt;p&gt;　　小兔点点头，搀着老爷爷往家走，老爷爷的家在石崖上，那是一间很漂亮的石头屋，屋子里什么值钱的东西也没有，只有一把破伞挂在墙上。&lt;p&gt;　　小兔安顿好老爷爷，要去山里采蘑菇。天空中突然洒下了雨点，老爷爷说：“把伞拿上吧！”小兔好感激。小兔打着伞来到树林里，眼前的蘑菇长出一大片，它采啊采啊，筐装满了，还没采完，小兔想：把这一筐蘑菇送给老爷爷，然后再回来再采。可它怎么也找不到那条路。天要黑了，小兔只好先往家走。&lt;p&gt;　　回家的路上，有一条河，因为雨大，河上的桥已被洪水给冲断了。怎么办呢，小兔正发愁，伞一下子被风刮到水里，它想去捞，小伞却不见了。眼前出现了一条小船，小兔真高兴，跳上去“唰”地一下就到了对岸。小兔想把船拴到岸边，可一拉缆绳，船又变成了小伞。&lt;p&gt;　　小兔把伞紧紧抱在怀里，进了家门，就想给妈妈看，可妈妈只看见蘑菇，看不见伞。小兔又拿给爸爸看，可爸爸也看不见。它更奇怪了，这伞明明就摆在面前嘛！&lt;p&gt;　　小兔得了一把宝伞。送伞的是谁呢？当然是那位老神仙啦！老神仙看小兔的心肠好，所以就把这件宝贝送给它做纪念。 &lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1322118006195.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230713941937973282.mp3</link>
    <name>大花伞和小花伞</name>
    <content><![CDATA[　　早晨，雨下个不停，沙沙沙。小松鼠穿上了小雨靴，打开小花伞，上幼儿园去。它走啊走，雨越下越大，哗哗哗，路上积水了，它跳过一个小雨塘，又跳过一个小 雨塘，哗哗哗，哗哗哗，一个个小水塘变成了大水塘。&lt;p&gt;　　小松鼠一步一步小心地走着，水都快漫进靴筒了，它急得快哭出来了。“哎呀，我怎么走路啊！”&lt;p&gt;　　这时，狮子爷爷穿着大雨衣，打着大花伞，穿着大雨靴走到了小松鼠的身边，“来，我背你去幼儿园吧！”&lt;p&gt;　　“谢谢狮子爷爷。”小松鼠可高兴了，它收起了小花伞，爬到了狮子爷爷的肩上，坐着可真舒服。&lt;p&gt;　　哗哗哗，哗哗哗，雨越下越大了，呼呼呼，呼呼呼，风越刮越猛了，狮子爷爷背着小松鼠，用大花伞顶着风和雨，急急忙忙朝前着。&lt;p&gt;　　突然，“哗啦”一声，大花伞撞上了一棵大树，被一根树枝扎破了，伞面上扎了个洞，雨水从泂口里流下来，打湿了狮子爷爷漂亮的头发。&lt;p&gt;　　“哎呀！”小松鼠一看，眼珠一转，急忙把小花伞 从大花伞的破洞口塞出去，啪的一下打开。哈，大花伞上有把小花伞，把雨水给挡住了。&lt;p&gt;　　狮子爷爷乐呵呵地说：“哈哈，小松鼠啊，你的这个办法可真好！”&lt;p&gt;　　就这样，狮子爷爷背着小松鼠一直走进了森林幼儿园里。&lt;p&gt;　　&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323848650309.JPG</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1101/1293789359954646613.mp3</link>
    <name>大嗓门先生</name>
    <content><![CDATA[　　这个大嗓门先生的嗓门可大啦，他一讲话连玻璃窗都会震碎的，后来怎么样了呢？你们听啊!&lt;p&gt;　　从前有个大嗓门先生，他出生的时候“哇 哇”地大叫，那 哭声好象拉响的汽笛。大嗓门一天天长大了，他也该上学了，妈怕他的大嗓门把同学的耳朵震坏了，就让他天天戴着个大口罩去上学。&lt;p&gt;　　后来他从学校毕业了，大嗓门先生去找工作，面试的时候，人家叫他摘下大口罩，他摘了口罩，说了一句：“你好”。就听见“砰”的一声，一块玻璃被他的高声震成了碎片。&lt;p&gt;　　哎，后来，好不容易当上了售货员吧，但是，他那大嗓门的问候声把顾客都吓跑了。&lt;p&gt;　　当售货员不行，再找个什么工作呢，大嗓门可犯愁了。&lt;p&gt;　　这天清晨起来时，大嗓门先生看到马路上浓雾迷茫茫 的一片，下了这么大的雾，车不能开了，人也不好走路了，他心里想：“我的嗓门这么大，说不定可以把雾喊得散开呢。”&lt;p&gt;　　“浓雾 浓雾，讨厌的浓雾，快给我走开。”真有趣，果然浓浓的雾随着他的喊声，乖乖地、整齐地散开了，顷刻之间，车辆立刻滚动起来，行人也可以快步走路了。大家都感激地对他说：“谢谢你，大嗓门先生，谢谢！”&lt;p&gt;　　从此以后，大嗓门先生成了一个能喊开雾的人了。这个工作，倒是真适合他大嗓门先生呢！&lt;完&gt; ]]></content>
    <img>1320658085297.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>jan1110/1294394340680551986.mp3</link>
    <name>冬天的小鱼</name>
    <content><![CDATA[　　冬天的早晨下了一场大雪，小狗托托一起床，看到窗外变成了白色的世界，心里特别的高兴。他赶紧穿好衣服跑了出来，伸手捧起了一大捧雪。&lt;p&gt;　　“啊！这么凉！”它抬头向小河那边一看，“啊？小河怎么不见了？”小狗托托吓了一跳，赶紧跑过去一看，原来在厚厚的白雪下面，小河冻冰了。那光滑的冰面啊，平平的，硬硬的，凉凉的，像一块透明的大玻璃一样，盖在了小河上面。&lt;p&gt;　　小狗托托是去年春天出生的，还没有过过冬天，也没有见过冰和雪，所以它觉得特别好玩。&lt;p&gt;　　“小河的冰有多厚啊，是不是连河底都冻上了？”小狗托托一边想，一边用脚使劲地跺着冰面。&lt;p&gt;　　突然托托好像听到有人在叫：“喂喂喂！是谁在敲我的窗子？真没礼貌，人家还没起床呢！”托托朝四下看了看，没有人哪，他怀疑是自己的耳朵听错了，于是他又开始在冰上跺起来。跺着跺着，它又听到了那个声音在喊：“喂喂喂，小狗，你要干什么？”&lt;p&gt;　　这一回，托托听清了，这个声音是从自己脚下传出来的，它低头一看，这才发现，原来是好朋友小鱼在喊呢。 “啊，小鱼被冻在了冰下面了，不得了啦！”托托吓坏了，它也不听小鱼在说什么，就赶紧跑回家，拿起一把大锤子就跑到小河边，拼命地砸起冰来。它一边砸，一边喊：“小鱼，你别着急，我这样把你救出来！”结果，没几下，托托就在冰面上砸了一个大窟窿，“小鱼，快出来吧！”&lt;p&gt;　　没想到，小鱼却一甩尾巴，拍起一股水沷在托托的脸上。&lt;p&gt;　　小鱼生气地说：“你直讨厌，干嘛把我的窗户砸坏，我不跟你好了。”说完，小鱼一转身钻进了水里不见了。&lt;p&gt;　　托托擦了擦脸上的冰水，半天都没弄明白，自己好心好意地救小鱼，可小鱼为什么要发那么大的火呀？&lt;p&gt;　　回到家里以后，托托把这件事告诉了爸爸，爸爸听了笑着说：“托托，你还不知道啊，冬天天气很冷，河里也会冻了冰，可是生活在水里的小鱼呢，一点也冻不着。”&lt;p&gt;　　“为什么呀？”&lt;p&gt;　　“因为，那厚厚的冰面就像一面大玻璃，把外面寒冷都给挡住了，所以呢，冰层下面的水并不是很凉的，小鱼生活在里面，一点也冻不着。”&lt;p&gt;　　小狗托托听了爸爸的话以后，终于明白了。“爸爸，可是我把小鱼的窗户砸破了，这可怎么办呢？”&lt;p&gt;　　“没关系，小鱼的窗户啊，过不了多久就又会冻上了。”&lt;p&gt;　　第二天一大早，托托又来到了小河边一看，嘿，昨天 被它砸开的大窟窿啊，真的又冻好了。这一回，小狗托托没敢再在冰面上玩，它呀，是怕吵醒了正在睡觉的小鱼啊！&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1322814296734.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218538352102306387.mp3</link>
    <name>住到树上的猫</name>
    <content><![CDATA[　　老猫象一座雕像一样，蹲在墙角守着老鼠洞。&lt;p&gt;　　“啪！”不知从哪儿来的一盆冷水浇在了老猫的身上。&lt;p&gt;　　老猫忘了在捉老鼠，黑夜里大声骂起来：“太不象话了，我不想洗冷水浴！”&lt;p&gt;　　老鼠的尖嘴巴已经到了洞口，一听老猫的骂声，就缩回洞里，不再露面了。&lt;p&gt;　　闯祸的是住在树上的小黄雀，她打翻了一盆水，想给老猫陪个不是，可是看见老猫凶巴巴的样子，就缩了回去。&lt;p&gt;　　老猫被淋得湿透了，嘀咕着回家洗澡去了。&lt;p&gt;　　老猫的浴室里有个大大的浴缸，它打开一瓶 淋浴露，全倒进了浴缸。&lt;p&gt;　　十分钟之后，老猫的浴室里满是彩色的泡泡。这泡泡从浴室飘进客厅，再由客厅飘进厨房，最后从烟囱里往外飘。&lt;p&gt;　　大家都奇怪极了，“老猫家的烟囱在冒泡泡，他这是在玩什么魔术?”&lt;p&gt;　　老猫躺在冒泡的浴缸里，只露出一个猫头和半条猫尾巴，舒服极了。泡泡越来越多，老猫的屋子里全都是泡泡，这些泡泡一齐用力往上飘，房子就跟着飘起来了。&lt;p&gt;　　老猫裹着浴巾，站在窗口大声喊：“哎，哎， 停下来，我的房子，你要飞到哪儿去啊？如果飞到南极，或者飞到大海里，那就糟糕了啊！”&lt;p&gt;　　小黄雀在树上听到了声音，心里想：“我应该帮助老猫啊，就算是我对老猫的道歉吧！”&lt;p&gt;　　它把鸟爪放进嘴里，吹出响亮的声音，一会儿飞来了十只、二十只、哦，更多的鸟，它们推的推，拉的拉，把房子推进小黄雀住的树上，卡在树枝里。房子总算不飞了。&lt;p&gt;　　“太好了，今后我就可以住在树上。”&lt;p&gt;　　晚上，老猫住在树上望着天，觉得自己离星星特别近，他已经忘记了今天早上的不快乐了。&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1321947416165.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714311364689009.mp3</link>
    <name>冬天里的故事</name>
    <content><![CDATA[　　冬天来了，下雪了，坏脾气的北风开始在树林里乱闯，哗倒了一棵树，呼的一声又吹塌了独木桥。 现在，北风又发现了新目标，哗的一声猛冲过去， 把熊爸爸家的门给吹开了。熊爸爸和他的两只小熊正在冬眠呢，北风把冷冰冰的雪花洒到了小熊热乎乎的小脸蛋儿上，哈哈大笑。&lt;p&gt;　　小松鼠看见了，赶紧跑过去，给小熊擦干冰冷的雪水，然后把门关上。&lt;p&gt;　　北风一看，可火了：“呜——，我吹开的门，你竟敢关我吹开的门。”呼的一声，又把门吹开了。&lt;p&gt;　　第二天，小松鼠在熊爸爸的家门前堆了一个小的雪人儿，小小的嘴，小小的眼睛，笑眯眯的。北风看见了，哈哈大笑，呼了一口气，就把小雪人儿吹散了， 把冷冷的风又吹进了熊爸爸家。&lt;p&gt;　　小松鼠又在熊爸爸的门前堆了一个不大不小的雪人儿，不大不小的嘴，不大不小的眼睛，冷冰冰的，北风看见了，呆了一会下，又呼了一口气，把不大不小的雪人儿给吹散了，再一次地把冷冰冰的风吹进了熊爸爸家。&lt;p&gt;　　小松鼠生气了，他喊来了小伙伴们，在熊爸爸的门前堆了一个大大的雪人儿，用大石头当嘴，用大瓦片当鼻子。&lt;p&gt;　　呀，没有东西当眼睛。有了有了，小松鼠跑回家，捧来了一大把松果，在大雪人儿的头上排出了两只圆圆的眼睛，哎呀，一个好吓人的雪人儿。 北风看见了，吓得转身就跑，再也不敢去吹开熊爸爸的门了。&lt;p&gt;　　第二年春天，熊爸爸和两只小熊冬眠醒来，打开门，发现门前有一排新发芽的小松树。&lt;p&gt;　　一只小熊摸摸新长的松榛，对熊爸爸说：“爸爸，这真像是松鼠哥哥身上的毛啊！”&lt;p&gt;　　&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1324267408147.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/13230714541022588712.mp3</link>
    <name>圣诞老人的传说</name>
    <content><![CDATA[　　从前，有一个心地善良的贵族，他的妻子因病去世。这个贵族尝试了不少种发明，都失败了，但是也因此耗尽了钱财，所以他们不得不搬到一个农舍里面去生活，他的女儿们也只得亲自烧煮、缝纫和打扫。&lt;p&gt;　　一晃几年过去了，女儿们陆续的都到了出嫁的年龄， 父亲却变得更加的沮丧，因为他没有什么能给女儿买嫁妆。&lt;p&gt;　　一天晚上，女儿们洗完衣服后将长筒袜挂在壁炉前面烘干。圣人Nicholas知道了她们的父亲的境况后，就在那天晚上，来到她们家的门前。&lt;p&gt;　　他从窗户里看到一家人已经睡着了，同时也注意到女孩们的长筒袜，随即，他就从口袋里掏出了三包黄金从烟囱上一个一个的投了下去，刚好都落在了女儿们的长筒袜里。&lt;p&gt;　　第二天早上，女儿们醒来的时候，发现她们的长筒袜里装满了金子，足够供她们买嫁妆了。这个贵族也因此亲眼看到他们的女儿一个个的结婚，过上了幸福快乐的生活。&lt;p&gt;　　后来呢，世界各地的孩子们也都继承了悬挂圣诞袜的传统。有些国家的孩子则有其它类似的风俗，如在法国，孩子们将鞋子放在壁炉旁等等。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1324286150823.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111121/13218537621629849690.mp3</link>
    <name>黄鹂和山雀</name>
    <content><![CDATA[　　老黄鹂在树上搭了个窝，里面睡着一窝小黄鹂。 老黄鹂站在窝边的树枝上。&lt;p&gt;　　海棠树上有一片嫩叶卷了起来。老黄鹂看见了，连忙飞过去，从那片卷着的叶子里，捉出一条黄绿色的小毛虫，飞了回来。&lt;p&gt;　　小黄鹂都把脖子伸得长长的，张开黄黄的小嘴，叫着：“妈妈，给我吃，给我吃！”&lt;p&gt;　　老黄鹂把小虫塞到一只小黄鹂的嘴里。那只小黄鹂吃得津津有味，问妈妈：“这是什么呀？真好吃！”&lt;p&gt;　　老黄鹂说：“这是卷叶虫。这种害虫很狡猾。它吐出丝，把嫩叶卷起来，自己躲在里面吃叶肉。”&lt;p&gt;　　一只山雀飞来，落在旁边一棵树上，把一块树皮似的东西吞了下去。小黄鹂惊奇地叫起来：“山雀阿姨，您怎么吃树皮呀！”&lt;p&gt;　　“孩子，你们不知道。这不是树皮，是梨椿象。它们专吸果汁，坏透了！” 山雀说完，又衔了一个梨椿象，去喂她的孩子。&lt;p&gt;　　一个月过去了，小黄鹂和小山雀长大了。他们在枝叶茂盛的果树林里飞来飞去，跟着妈妈捕捉害虫。&lt;p&gt;　　秋天，果树上结满了果子。一阵风吹过，红通通的海棠，黄澄澄的梨，都轻轻地点头，在感谢黄鹂和山雀呢。&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323157376283.jpg</img>
  </story>
  <story>
    <link>gsmp3/mv20111205/1323071481888763506.mp3</link>
    <name>小刺猬真勇敢</name>
    <content><![CDATA[　　在这么多的小伙伴中，小猴顶顶瞧不起的就是小刺猬了。瞧他那丑样儿：满身插着大针，又尖又小的脑袋，老是缩在肚子的下面，一副胆小怕事的样子。&lt;p&gt;　　有一天，小伙伴们在玩捉迷藏，小刺猬也想参加，小猴却不高兴了：“去去去，你凑什么热闹？”&lt;p&gt;　　小鹿和小松鼠为小刺猬求情道：“让小刺猬 来吧，小猴！”&lt;p&gt;　　“哼，让他来，他能干什么？呆头笨脑的。”小猴叽咕道。&lt;p&gt;　　这话太不公平了！小白兔跳出来打抱不平：“小刺猬并不笨，每天夜里他都能捉几只老鼠。”&lt;p&gt;　　“捉老鼠有什么了不起？”小猴提高了嗓门喊道，“他能像我跑得那样快吗？能像我一样爬上这棵树吗？”&lt;p&gt;　　大伙儿不吱声了。小刺猬那圆乎乎的身子动了动， 悄悄地退到一边去了。&lt;p&gt;　　捉迷藏开始了。小白兔撒腿往草丛里跑，雪白的身子被长长的草遮住了。&lt;p&gt;　　忽然，小白兔惊惶失措地叫了起来：“蛇！蛇！”&lt;p&gt;　　小伙伴们都从藏身的地方跑出来，问：“蛇在哪儿？”&lt;p&gt;　　不等小白兔回答，只听得“刚刚”一阵响，那条蛇已经爬到他们跟前了。身体又粗又长，三角形脑袋，嘴里的毒芯一伸一伸，还发出了“哧哧哧”的声音，怪吓人的。&lt;p&gt;　　小猴大喊一声“快跑！”他第一个转身就跑。小白兔、小松鼠还有小鹿 跟在后边。蛇拉直了身体，拼命地向前追。&lt;p&gt;　　经过小刺猬跟前的时候，小刺猬一下子咬住了蛇的尾巴，然后把头缩进了肚子底下。&lt;p&gt;　　蛇把头抬得高高的，凶狠地摇了摇，想咬死这只小刺猬。可是小刺猬一点儿也不害怕，还是紧紧地咬住蛇尾巴不放，蛇盘成了一团，想绞死这只小刺猬。&lt;p&gt;　　小刺猬鼓足了劲，弓起背，全身的刺尖尖地竖了起来。&lt;p&gt;　　蛇的身上被刺了无数个小洞，挣扎一下，最后一动也不动了。&lt;p&gt;　　小伙伴们都回来了，看到小刺猬把凶恶的大毒蛇给刺死了，七嘴八舌地夸奖起来：“多亏你救我们！”&lt;p&gt;　　“小刺猬不但能捉老鼠，还能斗毒蛇，真了不起！”&lt;p&gt;　　小猴红着脸，低着头说：“小刺猬， 你勇敢，我以前小看你了，请原谅我吧！”&lt;p&gt;　　&lt;完&gt;]]></content>
    <img>1323414608994.jpg</img>
  </story>
</root>
