<?xmlversion="1.0"encoding="UTF-8"?>

<root>
<story>
<link>mv20110922/13166862671518976980.mp3</link>
<name>西游记-三借芭蕉扇</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：深秋季节的一天，唐僧师徒正向西行前进，忽然觉得热气逼人。于是悟空找了个老人家问情况，老人家说离这里不远有座火焰山，所以这里四季都热。悟空又问有什么办法可以过山的，老人家说难，除非去翠云山芭蕉洞铁扇公主那里借来芭蕉扇把火扇灭，要不然即便是铁人过山都会被烧化的。于是悟空就去芭蕉洞向铁扇公主借芭蕉扇。刚开始悟空不知道芭蕉扇的厉害，悟空就直接跟铁扇公主借芭蕉扇。铁扇公主说要是在他头上砍三刀没事的话，就借扇子给悟空。铁扇公主砍了悟空头上三下，悟空一点事都没有，她有反悔了，一扇扇子就把悟空扇到了五万里外了。后来悟空像林吉菩萨借了定风丹再去找铁扇公主，公主见怎么扇他都扇不走，就躲进洞里了。悟空变成小虫子进洞，这好这个时候铁扇公主口渴准备喝茶，悟空就飞到茶里让铁扇公主喝了下去。悟空在肚子里威胁公主让她交出芭蕉扇，铁扇公主无奈就拿了扇子给悟空。悟空拿回芭蕉扇后就对着火焰山扇扇子，谁知火越扇越大，原来铁扇公主给的是一把假扇子。火焰山的土地老头告诉悟空，要借真的扇子可以到魔音洞找铁扇公主的老公牛魔王借，于是悟空就去找牛魔王了。悟空来到牛魔王那里借扇子，牛魔王就说借扇子首先要问问他手上的棍子，悟空才不怕呢，他们就这样打起来了。打斗中间，有侍从过来催牛魔王去赴宴，牛魔王就说先停止，等赴宴完了再回来跟悟空打斗。悟空还是不放弃，就跟着牛魔王去看个究竟。原来牛魔王是来老龙王这里，悟空就变成牛魔王的摸样骑着碧水金金兽去铁扇公主那里骗扇子了。铁扇公主因为太想牛魔王了，连悟空使诈让她说出芭蕉扇的使用方法她都没发现，于是悟空就这样将芭蕉扇骗走了。牛魔王发现自己的碧水金金兽不见了，想着悟空肯定变成自己的摸样去老婆那里骗扇子了，他来到铁扇公主那里，果然是这样。于是牛魔王又变成八戒的摸样将扇子从悟空手中骗回，正巧八戒又过来了，于是悟空和八戒找牛魔王算账，他们就这样打斗起来了。牛魔王打不过他们，正准备逃回芭蕉洞，就被两个如来佛祖派来的菩萨抓住了。他求饶愿意交出芭蕉扇，于是悟空就拿着芭蕉扇回去火焰山了。悟空用芭蕉扇扇火焰山，将火扇灭了根，于是唐僧师徒四人顺利过山了。（未完待续，请明天看下集-大圣救娃娃）]]></content>
<img>1319450405238.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166860891041445197.mp3</link>
<name>西游记-如意金箍棒</name>
<content><![CDATA[　　孙悟空学到本领以后回到花果山,猴儿们看到大王回来都特别的高兴,并向他诉苦。原来孙悟空去学本领后，有一个叫混世魔王的妖怪抢走了猴儿们的东西，还抓走好多猴孙，这个妖怪就这在水帘洞的北面。说罢，孙悟空就气冲冲的找混世魔王算账去了。混世魔王知道猴王来了，拿了兵器。刚开始他们空手对空手，后来混世魔王想一刀结束孙悟空，结果孙悟空用猴毛变了些小猴来帮忙对付那妖怪，把他们都杀光了。孙悟空带着被抓来的小猴们腾云驾雾一下就回到了花果山。猴儿门得救了，大伙儿都非常高兴，孙悟空告诉猴儿门以后他们有姓了，都姓孙，并要教他们武艺。但是猴儿门说学武艺的话，没有兵器。小猴说在花果山向东200米有个傲来国有兵器，于是悟空就过去了。悟空把猴儿门藏起来一起来到傲来国，让他们一个一个把武器带回花果山。可是悟空还是觉得武器轻了，有个小猴说东海龙王的宝贝最多，可以去那里找找。于是悟空就出发去东海龙宫了。悟空来到东海龙宫，说是龙王的邻居，特意过来要一件兵器。龙王听后招待了他，吩咐随便拿点兵器给他。刚开始给的是大刀，悟空觉得太轻；后来是三千六百斤的叉，在悟空看来还是太轻；后来又拿来七千二百斤重的方天画戟，悟空觉得还是太轻了。这下龙王觉得没啥宝贝了，悟空耍赖了，说到什么时候找到更好的兵器就什么时候走。龙王为了打发他走，就说还有一块镇海神铁，只要悟空拿的动就可以拿走。悟空觉得这个一万三千五百斤的铁柱子太粗太长了，话刚说完铁柱子就细了，原来这根铁柱子可以变大变小的，接着悟空让它变细变小就拿走了。悟空觉得有了兵器却没有盔甲，就跟龙王再要一副盔甲，龙王没有，悟空就拿金箍棒威胁他，龙王无奈只好找弟兄们帮忙。龙王叫来弟兄们，因为龙王怕猴子闹起来打翻他的水晶宫，弟兄们都拿出黄金盔甲，金冠，步云鞋。于是龙王拿了这幅盔甲给孙悟空，悟空高兴的拿着走了。（未完待续，请明天看下集-不当养马官）]]></content>
<img>1318140606732.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166862581691691706.mp3</link>
<name>西游记-真假美猴王</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：一天中午，悟空化斋还未回来，八戒肚子饿了拿马出气。突然出现了强盗，悟空说这是强盗不是妖怪，他就变了一堆钱财引强盗过来，一棒子打死了他们。唐僧看到悟空又打死了人，就生气的念起紧箍咒，悟空疼得受不了，唐僧又一次赶悟空走。悟空怎么求唐僧，唐僧就是不肯原谅他，于是悟空就去南海找观音菩萨帮忙。观音菩萨让他在南海待几天再回去，到时候唐僧的气就会消了。第二天，唐僧叫猪八戒和沙僧去找食物。悟空就来给唐僧送水，唐僧仍然汤他走，他说唐僧不识抬举，打了他抢了包袱走了。唐僧等八戒和沙僧回来后才醒，八戒说要去找悟空算账，唐僧就说让沙僧去要回包袱就行了。沙僧找到了悟空，看见那里有师傅，还有自己，心里很生气说竟然敢冒充他，于是他就去观音菩萨那里告状。沙僧在观音菩萨那里看到了悟空，想着他倒是恶人先告状了，于是就打了起来。菩萨叫他们不要打了，叫他们去花果山看看就明白了。途中悟空说沙僧一向都很讲理的，怎么这次不讲理，沙僧还说是谁不讲道理呢。他们来到花果山又看到了悟空，这下好了，两个悟空，双方都指责对方是冒充的，打了起来，于是他们去了菩萨那里分辨。沙僧拿了包袱回去就告诉唐僧之前打他的是妖精，不是悟空。南海上空两个悟空在打斗，观音菩萨为了分辨就念紧箍咒，两个悟空都喊头疼，于是观音菩萨让他们去玉帝那里分辨。两个悟空打斗到了天空，来到玉帝那里，玉帝要李天王用照妖镜试试，可还说分辨不出来，他们就到唐僧那里去了。他们打斗到了唐僧那里，唐僧念紧箍咒分辨不出来，就让他们到阎罗王那里去。阎罗王让判官查生死簿，阴间没有他们的资料，就让他们去地藏王那里用谛听分辨，谛听说他听出来了，说那妖精本领高大不好说穿，谛听让他们去找如来佛祖。佛祖的徒弟说佛祖正在讲经说法，不让他们进去，他们硬是闯进去的。两个悟空来到佛祖面前让佛祖分真假，佛祖一眼就开出假悟空，并说假悟空是六耳猕猴，他趁唐僧师徒不和从中作怪。假悟空见被佛祖认了出来，就变成蜜蜂逃了出去，如来佛放出了金钵盂去追蜜蜂，妖精现原形了。如来佛叮嘱悟空今后他们师徒要齐心协力才能取得真经。（未完待续，请明天看下集-三借芭蕉扇）]]></content>
<img>1319295006734.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166860791726044635.mp3</link>
<name>西游记-猴王学本领</name>
<content><![CDATA[　　传说在遥远的海上，有个岛，岛上有一座美丽的花果山，花果山的顶上有块很大很大的石头，周围长满了绿草和鲜花，有一天，山崩地裂一声响，石头裂开了，里面跳出来一只石猴子，石猴子能跑会跳，和别的猴子一起吃果子，喝泉水，还一起玩。夏天来了，天气真热啊，猴子们都跳到小溪里去洗澡，咦，你们说，这溪水是从哪里流出来的？一只猴子对池塘里的水从哪儿来的发出了质疑，大伙都不知道，另一只猴子建议，咱们沿着小溪往前走，瞧瞧去！大伙纷纷赞同，于是，猴子沿着小溪往前走，看到了瀑布，猴子们相互商议着，谁能够钻进瀑布里面，然后再钻出来，就拜它为王。石猴子自告奋勇，钻了进去，发现了一个洞，洞的名字叫做水帘洞，石猴子又钻了出来，告诉了其他的猴子，并带领大家伙一块进入了水帘洞，并当上了猴王，于是，它们在水帘洞里，过上了快乐的生活。一天，美猴王突然皱起眉头，板起了脸，总该学点本领才好，原来，美猴王想学长生不老，当仙人的大本领，于是，第二天，大伙齐心协力，扎好了木筏，推进了水里，又设宴给美猴王践行，美猴王乘着木排，在海上飘啊飘啊，终于，看到了一片陆地，美猴王上了岸，在岸上，美猴王看见人类都穿着衣服，于是，也找了套衣服穿上，这样，美猴王就和人类一样了，美猴王到处打听有没有法力无边的老神仙，大家伙都说没有看到，于是，美猴王继续乘着木排飘过大海，来到另一片陆地。在这里，在人们的指点下，美猴王终于老祖师的住处—三星洞，见到了老祖师，老祖师收美猴王做了徒弟，并给美猴王起了个名字：孙悟空，老祖师先让悟空学习各种活计，并教它懂礼貌，美猴王学的很快，读书，写字，烧香念经都会了，不仅如此，悟空也学会了很多法术，日子过的很快，转眼二十年就过去了。一天，老祖师问悟空，你的本领都学的怎样了？悟空告诉师傅，七十二变全学会了，还会腾云驾雾呢！老祖师让悟空试一试腾云驾雾，让大家瞧瞧，悟空腾云驾雾回来后，告诉师傅他到了三里路以外，老祖师笑了笑，说道，真正的腾云驾雾，身子一闪，就是上万里。悟空有些沮丧，老祖师告诉悟空，世上无难事，只怕有心人。他凑着悟空的耳朵，把筋斗云的秘诀告诉了他，悟空把秘诀牢记心中，每日勤学苦练，果然学会了，一个筋斗能翻十万八千里，祖师爷见悟空把各种本领都学会了，就让他回花果山去，于是，孙悟空拜别师傅，架起筋斗云，回花果山去了。（未完待续，请明天看下集-如意金箍棒）]]></content>
<img>1318140553417.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166861091699843888.mp3</link>
<name>西游记-大闹蟠桃会</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：托塔李天王和哪吒三太子大败而归，玉帝气得要派所有的天兵天将去打孙悟空。这会，太上老君建议玉帝就依了悟空封他为齐天大圣，因为这样可以省去许多麻烦，玉帝觉得有道理，又再派太白金星去找悟空。太白金星来到花果山告诉悟空玉帝同意了他的要求，刚开始悟空还不相信，后来太白金星拿出玉帝的公文后才相信。于是，悟空跟着太白金星上天去了。悟空来到玉帝面前，玉帝正式封他为齐天大圣，并告诫他以后不能胡作非为。悟空当了齐天大圣后天天在大圣府里吃喝玩乐，日子过得快乐极了，可是没几天他就厌烦了。悟空觉得厌烦就在天空到处闲逛，闹得四邻不安。玉帝觉得他又要闹事了，就派他去看管蟠桃园。悟空知道玉帝派他去管蟠桃园高兴极了，转身就去了蟠桃园。悟空把土地老头叫起，问他关于蟠桃园的情况，蟠桃园一共有三千六百棵桃树，小桃吃了能成仙，中桃吃了能长生不老，大桃吃了能活万万年。于是悟空就在蟠桃园里快活着吃着大的蟠桃，一边吃一边休息。这天，悟空吃饱了变成两寸的小人躺在桃叶上睡觉。正好七仙女奉王母娘娘的命令来摘桃子，她们摘了两栏小桃，三栏中桃子，进去摘大桃却没看见大的桃子。她们摘得一个大桃正好是悟空变的，悟空从她们口中得知王母娘娘要在瑶池开蟠桃会，请了各方福萨和各路神仙，唯独没有请悟空。悟空把七仙女全部都定住了，自个儿跑去瑶池看看情况了。悟空来到瑶池，把那些看管的人变醉，自己跑去吃喝个痛快，他担心有人回来就走了。悟空喝醉了，没走到大圣府，却来到了太上老君住的地方。悟空将太上老君炼的仙丹全吃了，这下他知道自己闯祸了，赶紧跑回了花果山，有当起了他的美猴王。王母娘娘发现七仙女被悟空定住，蟠桃被他吃完，准备酒宴的食品也被他吃了，就告到了玉帝那里。玉帝大怒，派了所有的天兵天将去攻打孙悟空。由于所有的天兵天将都来了，悟空和他们整整打了一天一夜，但是他们还是没能抓住悟空。天兵们禀告了玉帝，观音菩萨建议派二郎神去抓孙悟空，于是玉帝就派他去了。二郎神跟悟空打斗了很久，各施本领变来变去的，后来二郎神的神犬捉住了悟空。二郎神把悟空抓到玉帝面前，玉帝命人将悟空千刀万剐。（未完待续，请明天看下集-被压五行山）]]></content>
<img>1318403620536.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166862421610641601.mp3</link>
<name>西游记-八戒讨救兵</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孙悟空被师傅赶走回花果山去了，剩下三个和尚往西天取经。他们走了一程路，唐僧肚子饿了，这事本来是悟空做的，现在轮到八戒做了，八戒觉得很晦气就去找吃的，去了半天都没回来。沙和尚去找他也没回来，唐僧等得心急了，就自己走出去看看，把方向弄错了。唐僧看见塔了，觉得有塔就有庙，等八戒他们回来就在塔里过夜，于是他就走了过去。哪知道他刚一进塔就碰上了妖怪，这哪是塔是妖洞。妖怪们把唐僧捆了起来，等着把八戒和沙和尚捉来一起煮着吃，八戒和沙和尚哪里去了呢？原来八戒找不到吃的就一个人在草地里睡大觉，沙和尚把八戒叫醒后就一起回到树林。他们回来后没有发现师傅，沙和尚说师傅肯定是被妖怪捉了，八戒却说师傅应该是去前面的塔化斋去了。他们两个来到塔前一看发现不是庙是妖洞。八戒把妖怪叫出来问是不是抓了他师傅，妖怪说正在蒸肉包子招待唐僧呢，于是他们师徒二人和妖怪打了起来。妖怪有些本事，打了一阵子八戒吃不消了，就说要去拉屎溜了，留下沙和尚一个人跟妖怪打斗。溜了的八戒睡了一会，醒来了想着沙和尚一个人肯定打不过准是被妖怪捉了，这取经不成还是回高老庄当女婿。可是他心里这么想实际不是这么做，对师傅还是很有感情的。沙和尚回来了，他告诉八戒请大师兄回来就可以救师傅了，可是八戒怕悟空有点不情愿，后来他还是决定去花果山请师兄过来打妖怪，如果悟空不回来他也不回来了。八戒来到花果山看到这么好的地方，心里想着难怪悟空不想当和尚了，他心里还是有点怕见悟空的。可是这哪逃得过悟空的火眼金金呀，悟空就问这是哪来的生人。八戒就说是他的老熟人，光看他的耳朵和长相就知道了，悟空知道了就问他来干嘛，以为是他是被师傅赶跑了。八戒说师傅没赶他，说是师傅想悟空了，先让他来请悟空回去。这猪八戒的说谎功夫可是一流，悟空也相信了。悟空带八戒去看看风景，八戒没心思完，但是又害怕孙悟空，就知道答应了。悟空让八戒吃饱后带他去看水帘洞，八戒觉得耗时太久师傅会被吃了，怎么也不去，就要悟空和他一起回去。悟空觉得在花果山自由自在不肯回去，八戒怕说太多让孙悟空发了脾气就不得了了，就自己一个人走了。八戒边走边骂悟空，这让悟空派去跟在他后面的小猴子听到了，于是又把八戒叫到面前问清楚情况。八戒说只骂了他一句，悟空见他说谎，生气得让小猴们拿粗棍打他，八戒害怕只好求饶。悟空问八戒师傅是不是被妖怪捉去了才来的，八戒不得不承认，将事情的原委说了一遍。悟空就问怎么不说他是唐僧的大徒弟，八戒怕说了真实的原因悟空会打他，就说谎妖怪知道悟空是唐僧的大徒弟后扬言要剥了悟空的皮，抽他的筋。悟空生气了，在八戒的添油加醋下，他决定和八戒去打死妖怪，打完再回花果山。悟空一到妖怪的洞口就向妖怪兴师问罪，妖怪不明白怎么回事，又多了一个徒弟。悟空不管三七二十一狠狠的打妖怪，并打得妖怪断根绝种。悟空救出了师傅，唐僧从心里的感谢他，并说取经回来后要给悟空立头功，悟空就说只要师傅少念紧箍咒就行。于是，他们师徒四人吃饱后，高高兴兴向西去了。（未完待续，请明天看下集-捉拿金鱼怪）]]></content>
<img>1319293787349.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686201599764326.mp3</link>
<name>西游记-大战流沙河</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐僧师徒离开了黄风岭一直赶路，不知不觉走了几个月了。他们来到一片白茫茫的大河边，河边什么都没有，八戒说是到了东海边。悟空一看说这河有八百里宽，八戒说他没量过瞎说，悟空就说八戒不了解自己的本事，因为他的眼睛可以看清楚一千里以内的大小东西。八戒说这里有个碑，唐僧哀叹去西天去不成了，就在他们担心时候八戒发现了妖怪。这个妖怪很可怕，脖子上挂着9个骷髅，八戒拿出全部本领跟那个妖怪斗。悟空叮嘱师傅坐好，也帮着八戒打妖怪。眼看八戒就要打下那个妖怪，悟空以来就把他给吓跑了。唐僧说要找个熟悉这里水性的人帮他们过河，悟空就说把妖怪抓来不杀死送他们过河，唐僧同意了。由于悟空不熟水性，又让八戒去引妖怪出来，然后再帮他打妖怪。八戒和那妖怪打斗的时候得知，他根本不是妖怪，原是天上的卷帘大将，由于不小心打碎了玉帝的玉牌才被罚到流沙河。他们从水底打到水面，打得翻江倒海，河里的鱼虾死了很多。悟空看了就过来帮忙，可是妖怪害怕又躲进水里了。打斗了一天，他们决定明天再战，悟空就去附近化了斋饭给大家吃。唐僧要悟空到给斋饭农家问问这个妖怪的情况看要怎么样才能渡河，悟空就说农家都在五六千里之外，八戒笑他又在说大话。悟空就说他一个筋斗能翻十万八千里，他们这才相信。于是他们就这样在外面露宿一宿。第二天悟空又叫八戒去打妖怪，并保证今天不再性急了。八戒和那妖怪打斗了很久，妖怪怎么都不肯上岸，看到帮打得悟空来了又躲起来了。这下他们没有办法了，悟空只好去南海找观音菩萨帮忙。观音见到悟空后又怪他怎么不提一下取经的事，说那个妖怪也是要追随唐僧去取经的。于是观音就叫她的徒弟惠安带着红葫芦去流沙河，并叫那妖怪“沙悟净”，拿着红葫芦和沙悟净脖子上带着的骷髅放在一起就可以渡唐僧他们过河。惠安和悟空来到流沙河，悟空告诉师傅那个妖怪曾经是天上的大将，也是犯了错误，经观音菩萨指点在这里等他们并和他们一起去西天取经。惠安来到流沙河叫“沙悟净”，那妖怪出来了，惠安告诉了他和他打斗是要去西天取经的，岸上做的就是他的师傅。于是沙悟净就来到唐僧面前，唐僧给他剃了光头，悟空和八戒都叫他沙和尚。惠安叫悟净拿出骷髅变成船渡他们过河，悟净照做了。他们师徒四人上船了，悟空还让惠安转告菩萨说谢谢了。（未完待续，请明天看下集-馋嘴惹大祸）]]></content>
<img>1318930604791.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166861181296455554.mp3</link>
<name>西游记-被压五行山</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孙悟空被带到了断头台上，可是侩子手怎么都砍不掉悟空的脑袋，用大火烧也不行，雷公用电击他也没用。太上老君提议将悟空带到八卦炉里火烧七七四十九天，这样就可以将悟空烧成灰，玉帝同意了。太上老君的八卦炉里的日子可不好过呀，将悟空的眼睛熏得红红的，这下将悟空的眼睛练成了火眼金金。四十九天过后，太上老君命他的徒弟将悟空的灰挖出来，岂料悟空是活着出来了。悟空别了一肚子的火，出来后就大闹天宫，打伤了无数的天兵天将。太上老君将情况告诉玉帝，玉帝命人去请西天如来佛祖。如来佛祖来后说有办法制服孙悟空，他告诉悟空，如果悟空能翻出他的五根指头，就让玉帝将天宫让给悟空。悟空听后大悦，还暗笑如来是傻子，因为他会七十二变，会翻筋斗云。悟空一下就翻到了光秃秃的五座山前，他以为是到了天边的尽头，就写了字撒了尿就回去告诉如来了。如来告诉悟空他始终都没有翻出他的手掌心，悟空不信，如来就把他的手给悟空看，悟空看到如来手指上的字和味道尿的味道后不得不信了。悟空想再翻一次证明给如来看，可是已经来不及了，如来手一翻就将悟空推出天门，五根手指变成五座山，轰隆一声就将悟空压住了。玉帝看到如来制服了孙悟空，就在天宫大摆宴席感谢如来。天兵来报孙悟空的头伸了出来，五座山有些松动，如来就让天兵将一张纸贴在了五行山上。这下那五座山任凭悟空用多大的力气都不动了。悟空问如来佛祖打算把他压多久，如来告诉悟空，因为他犯了大罪，应该老老实实在这里等着，以后将会有一个到西天取经的和尚来救他。（未完待续，请明天看下集-唐僧救悟空）]]></content>
<img>1318404086328.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686178913839632.mp3</link>
<name>西游记-计收猪八戒</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孙悟空从黑熊精那里要回了袈裟，他们师徒俩走了六七天来到了平原地带。他们看到一座村庄，恰巧碰见从村庄出来的路人。悟空就向前询问情况，刚开始路人不搭理悟空，悟空还真是抓住他不放非要问他哥明白，路人无奈就告诉村庄里大部分人都姓高，他这会儿正要去请法师抓妖怪。悟空一听觉得自己的生意来了，就说自己会抓妖怪，只要他们好好招待自己的师傅，就可以给他们抓住妖怪。路人听了非常高兴，马上就领他们去了高老庄。高老庄的太公见自己的下人带回了两个和尚，就向前问清楚状况。刚开始唐僧说是来借宿的，太公有些不高兴，后来悟空到他面前告诉太公自己可以抓妖怪。太公刚见悟空看到他的摸样觉得很害怕，后来了解到他能抓妖怪就没那么害怕了。太公告诉悟空三年前从外地来了个结实的汉子，福临山人，姓朱，愿意做人家的上门女婿。太公看他又力气就留他下来干活，他干活非常勤劳，饭量很大，太公挺喜欢他，就把自己的女儿嫁给了他。可是日子一长，他女婿的摸样就变了，变得跟猪的摸样差不多，还会云来雾去，飞沙走石，把太公一家和左邻右舍都吓着了。再后来，太公的女婿将他女儿关在后院，不准她与家人见面，到现在都不知死活。悟空听后就跟太公说今晚就能抓住妖怪，太公很高兴就命人去准备斋饭，晚上带悟空去后院。到了晚上，太公带悟空来到后院，后院的门事锁着的，悟空轻轻一吹锁就开了。太公看到久违的女儿非常激动，两父女一见面就哭了。悟空告诉他们，让他们回去，自己变成太公的女儿等着妖怪过来。这不，说着妖怪就来了。悟空看到妖怪后就跟他聊天，后来悟空告诉妖怪自己的父亲请了当年大闹天宫的孙悟空来抓他，妖怪一听就吓到了准备走人。悟空说完就变回自己的摸样，妖怪一看就跑了，悟空就追了过去。悟空追妖怪追到了妖怪的洞里，并问他是哪里的妖怪。妖怪告诉他自己本是天上的天蓬元帅，后来犯天规就被赶出天宫，正好落在老母猪的肚子里就变成了猪的摸样。说完他就躲进了洞里，悟空找不到就把洞门打开了。妖怪无奈就跟悟空打了起来，妖怪之后问悟空不为什么到这里欺负他，悟空就说是保唐僧去西天取经正好路过。妖怪一听是去西天取经就告诉悟空自己也在等取经人，是观音菩萨指点的，悟空刚开始不相信，后来要妖怪烧了自己的洞和交出兵器就相信，妖怪照做了。于是悟空领着他去见唐僧了。妖怪见到唐僧说是受了观音菩萨的指点来这里等他，唐僧知道后很高兴，并认了他做徒弟。观音菩萨给他去了个名字叫悟能，唐僧又给他去了别名叫八戒，于是妖怪就叫猪八戒，成了唐僧的二徒弟。第二天他们又要往西赶路了，悟空将挑担子的活给了猪八戒干，高老庄的太公为了感谢他们，给他们备了许多粮食和衣物。猪八戒走前还跟太公说自己要是取经不成还回来给他做女婿。于是他们师徒三人启程往西赶路了。（未完待续，请明天看下集-智斗黄风怪）]]></content>
<img>1318823344962.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686229137025326.mp3</link>
<name>西游记-三打白骨精</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐僧师徒品尝了人参果，欢欢喜喜一路往西，他们来到一座好险恶的山。唐僧说走累了，就让悟空去找些吃的来，悟空一眼望去都没有一户人家，就跑到南山坡去摘野桃了。在这山中的妖怪白骨精看到了唐僧，知道吃了他的肉可以长生不老，恨不得一口吃了他，可是看到八戒和沙僧在旁边，就不敢轻易下手，硬的不行就来软的。八戒看到乔装成女人的妖怪，就告诉唐僧有人过来。八戒问女人去干什么，女人就说是去给地里的男人送饭。女人把篮子里的香米饭和炒面筋给他们看，说饿了的话就可以给他们吃。唐僧告诉八戒，那女人做的饭是给地里的男人吃的，不能随便吃。八戒却说人家给了怎么就不可以吃了，等悟空回来就不够分了。八戒刚提到悟空，悟空就摘了桃子就回来了。悟空一见那女人就打过去，白骨精还有有点本事，吃不起金箍棒，就留下个假人跑了。唐僧怪悟空乱打人，悟空把篮子里的食物给唐僧看，都是石头，唐僧半信半疑。八戒说道那么好的女人怎么可能说妖怪，唐僧耳根子软，就念起紧箍咒来。悟空疼痛难忍，求师傅不要念了，说下次再也不敢了，唐僧这才停止。白骨精心里想着眼看唐僧吃了东西就可以得手了，就是孙悟空捣乱，于是她变成老婆婆，也就是刚才乔装成送饭女人的母亲。老婆婆假装来寻女儿，还哭哭啼啼的。八戒看到老婆婆就告诉师傅，刚才悟空消灭的女人的母亲来寻人了。悟空叫他们不要惊慌，就去看看情况。白骨精一见悟空，没等他的金箍棒打下来，把老婆婆变成假人又跑了。唐僧见状，觉得悟空消灭一个又一个，想都没想就念起了紧箍咒，足足念了20遍。悟空疼得受不了，嘴里不停的说那个老婆婆是妖怪，唐僧见悟空不知悔改，就说不要他当徒弟。悟空说不当徒弟可以，只要唐僧答应他一个要求，八戒以为是要分家产，就要师傅就给些破衣服给他，悟空是要唐僧念松箍咒。观音菩萨只教了唐僧紧箍咒，没有教他松箍咒，唐僧不知道怎么回事，就饶了他。唐僧上了马，他们刚走到山间，就碰到了乔装成老头的白骨精。八戒看到说准是老头来寻刚才那娘俩了，悟空训了八戒几句，就过去看状况。悟空一看就知道是刚才那个妖怪变得，就问老头是来干嘛的，老头就说是来寻他的老伴和女儿的，寻不到怕是被老虎吃了。悟空想消灭他，可是又犹豫了一会怕师傅责罚念紧箍咒，后来想想要是不打妖怪把师傅抓了就不好了，就把老头消灭了。八戒看悟空消灭了三个，就说悟空没人性，悟空将老头的白骨给他看，他害怕都来不及就没看，还让唐僧不要相信悟空的话。本来没事的，八戒一嚷，唐僧又念起了紧箍咒。悟空疼得受不了，就让师傅有什么就说什么，唐僧什么也不想说，就让悟空走。悟空说那三个人是妖怪唐僧怎么也不信，悟空觉得师傅不信他反而要赶他走，就决定走了。只是悟空走前想让唐僧把紧箍咒撤了，唐僧说以后再也不念了，悟空不信，怕是以后唐僧碰上妖怪想起了他，只要念紧箍咒千里万里悟空的头也会疼，到那时还是得回来。唐僧说即使是被妖怪吃了也不求悟空，就写了一张纸条给悟空，说再也不要他当徒弟了。师傅铁了心，悟空无话可说，走前要唐僧受他一拜，疼僧说自己是好和尚不受坏人的礼。白骨精看到了这一幕，心里想到孙悟空走了，看唐僧还能往那边躲。可怜的孙悟空叮嘱师弟们，要好好保护师傅，以后要是碰上妖怪就说他是唐僧的大徒弟妖怪就不敢胡作非为了，说完就含着泪回花果山了。（未完待续，请明天看下集-八戒讨救兵）]]></content>
<img>1319107058210.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686167343384714.mp3</link>
<name>西游记-熊精偷袈裟</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐僧师徒来到一座观音院借宿，惊动了老院主。老院主听说是从他们是从东土大唐来的，所以就来看看，并问他们有什么宝贝。唐僧说没带什么宝贝，可悟空说他们的袈裟就是宝贝。老院主一听就笑了，就说自己的院子里有七八百件袈裟，并叫徒儿们拿出来看看。老院主看到唐僧的袈裟后惊叹不已，说一辈子都没见过这么金灿灿的袈裟，说要借一晚上看看。悟空对唐僧说有他在就不怕，唐僧就同意了。老院主想永远都拥有这件袈裟，就起了坏心，在徒弟的建议下，就命人用火烧死他们师徒二人。这些情况被半夜起来得悟空看见了，悟空想着不要惊动师傅却要保护师傅和袈裟，就跑去天上跟广目天王借了辟火罩。悟空用辟火罩罩住了师傅和袈裟，轻轻一吹那火焰，就把观音院都烧没了。老院主没想到火势会那么汹涌，他急忙中无暇顾及唐僧的袈裟，这时候附近的熊精看到了这宝贝并偷走了。第二天唐僧醒后看到观音院烧没了非常惊讶，悟空把昨夜的情况告诉了师傅，顺便将辟火罩还了回去。他们师徒二人来要袈裟，老院主知道袈裟被偷院子被烧后就撞死了，徒弟也没法找到袈裟。唐僧怪悟空爱显宝贝，就念起了紧箍咒，悟空求饶说再也不敢了才停止。悟空找遍了观音院都没找到袈裟，就问附近有没有妖怪，徒弟们告诉他附近有个黑风山，有个叫黑大王的妖精。悟空觉得就是这妖精偷了，叮嘱院里的徒弟们好好照顾他师傅之后就去黑风山了。黑大王得了宝贝，第二天又是他的生日，就吩咐下去第二日要举行佛衣会。来到黑风山的悟空在洞外大声叫嚷，黑大王出来跟他打拼，他哪打得过悟空呀，就躲在洞里不肯出来。悟空实在没办法，又怕师傅责怪就去找观音菩萨了。悟空来到观音菩萨这里，观音菩萨责怪了他爱显宝贝之后就跟他过来了黑风山。悟空一到就打死一个同伙的妖怪，观音菩萨怪他杀生。在悟空的建议下，观音菩萨变成了林虚子道人，悟空变成仙丹，然后一起去道贺。黑大王看到林虚子后很热情的接待了他，并吃了仙丹。黑大王吃下仙丹后马上就肚子疼了，观音菩萨就现身了，那个黑熊精疼得受不了就投降了。观音菩萨将熊精带走，悟空也找回了袈裟。唐僧拿到袈裟后，他们又启程往西赶路了。（未完待续，请明天看下集-计收猪八戒）]]></content>
<img>1318581367479.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173729781886570326.mp3</link>
<name>桃花源</name>
<content><![CDATA[　　东晋太元年间，有个武陵人靠捕鱼为生。有一天他顺着溪水划船走，忘记了路程有多远。忽然遇到一片桃花林，桃树紧靠着溪流两岸生长，长达几百步，中间没有其他的树，花草鲜艳美丽，地上的落花繁多。渔人对此感到诧异。再往前走，想走到那片林子的尽头。桃林在溪水发源的地方就到头了，于是出现一座山，山上有个小洞口，（洞里）隐隐约约里面好像有光亮。(渔人)就离开小船，从洞口进去。始洞口很窄，仅容一个人通过。又走了几十步，突然变得开阔敞亮了。这里土地平坦开阔，房屋整整齐齐，有肥沃的田地，美丽的池塘和桑树竹子之类（的景物）。田间小路交错相通，&lt;/http-equiv="content-type"&gt;村落间能听到鸡鸣狗叫的声音。那里面的人们来来往往耕田劳作，男女的穿戴完全像桃花源以外的世人。老人和小孩都悠闲愉快，自得其乐的样子。(桃源中人)看见渔人，竟大吃一惊，问渔人从哪里来。（渔人）详尽地回答了他。他就邀请渔人到自己家里去，摆酒杀鸡做饭菜。村子里的人听说有这样一个人，都来打听消息。他们自己说前代祖先为了躲避秦朝时候的战乱，带领妻子、儿子和同乡人来到这个与人世隔绝的地方，没有再出去过，于是和桃花源以外的世人隔绝了。他们问现在是什么朝代，竟不知道有过汉朝，更不必说魏朝和晋朝了。这渔人一个一个地为他们详细说出自己知道的情况，那些人听罢都感叹惋惜。其他的人各自又邀请渔人到自己的家中，都拿出美酒和饭菜来招待。渔人在这里停留了几天，告辞离去。这里的人告诉他说：“这里的情况不值得对桃花源以外的世人说啊。”渔人已经出来，找到了他的船，就沿着旧路回去，一路上处处作了标记。回到武陵郡里，去拜见太守，报告了这些情况。太守立即派人跟着他前去，寻找先前做的标记，竟然迷失了方向，而不能再次找到通往桃花源的那条路了。南阳人刘子骥，听到这件事，高高兴兴地计划前往。没有实现，不久因病而终。后来就再没有问路探访桃花源的人了。]]></content>
<img>1317372641837.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166860991637618151.mp3</link>
<name>西游记-不当养马官</name>
<content><![CDATA[　　孙悟空拿到金箍棒回到花果山后，猴儿们都非常高兴，都觉得他像天上的元帅，穿上盔甲更像美猴王。这边花果山非常高兴，那边老龙王可是越想越生气，于是老龙王四兄弟一起上天到玉帝那里狠狠地告了孙悟空一状。玉帝听了大怒，决定派天兵天将去抓他，可是太白金星觉得一个毛猴不足以派天兵天将去捉拿，他向玉帝提议把孙悟空找来给他随便安排个小官当当就省事了。玉帝答应了，于是就派太白金星去找孙悟空。太白金星来到花果山告诉了猴儿们来的缘由，孙悟空正好也想去天上转转，这会天上的人主动来让他去当官，哪有不去的道理，于是就跟着太白金星上天去了。悟空一个筋斗云就到了天上，太白金星都跟不上了。他们走过很气派的南天门，太白金星告诉玉帝不费吹灰之力就把那妖仙降服了，玉帝还正问妖仙在哪呢，悟空不行礼就自打招呼，玉帝念他刚来不懂规矩就原谅他了。玉帝问文武官员们哪个部门有空缺的官位，各官员都回答没有，有一个官员说马房里缺一个头，于是玉帝就给了悟空一个弼马温的职位，并派金星送他去上任，悟空谢过玉帝就去御马监了。金星给悟空介绍了他的部下，并叮嘱他好好在那当官就走了。悟空来到御马监，让他的部下好好干活，并说只要干好活就不会为难他们，悟空来到这才半个多月，一千多匹马都壮实了好多。有一天悟空看大家干活都累了，就请大家喝酒。喝酒的时候悟空问大家他的官职是几品，他的部下说这官说不上品，悟空以为是极大的品了，部下解释说到这官小得很，就是马夫的头儿。悟空听后很生气，想想自己在花果山好歹是个美猴王，到这儿当马夫太委屈了，觉得自己上当受骗了，就回花果山了。悟空回到花果山后，猴儿们都问他当了什么大官，他说就是一养马的。猴儿们都认为太委屈了，像大王这么有本事的应该当齐天大圣才是。于是，悟空让猴儿们找来旗子写上“齐天大圣”树在花果山上。御马监的官员们看到悟空一路打了出去，害怕极了，就禀告了玉帝。玉帝大怒，就派托大李天王和哪吒三太子去领兵去捉拿孙悟空，据林人先去攻打水帘洞。据林人来到花果山叫孙悟空出来，悟空觉得不是他的对手，让他回去禀告玉帝缝他为齐天大圣，据林人不听就和悟空打起来了，结果被悟空打败了。哪吒三太子听后就去攻打孙悟空，悟空让了三太子都没打赢，无奈三太子也只好败回去了。托塔李天王见状就命令大家先回天宫多带些人马再来攻打，悟空见他们离开得意的笑了，并告诉他们要他们回去赶紧叫玉帝封他为齐天大圣。（未完待续，请明天看下集-大闹蟠桃会）]]></content>
<img>1318140656229.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/1318153025156813814.mp3</link>
<name>傻女婿拜年</name>
<content><![CDATA[　　有一个很傻很憨的年轻人,他很有福气,取到一个可愛的女孩做太太,这太太知道丈夫什么都不懂,常常做错事说错話,所以常常教导他，生怕他犯错.到了新年初二这天，正是女儿女婿回娘家拜年的日子，傻女婿的太太准备了面线、布匹和鸭三样要帶回家的礼物,让他帶着礼物先回娘家去……傻女婿欢欢喜喜地抱着大肥鸭，提着一篮面线和布匹就上路了。傻女婿走到了河边，怀中的鸭子嘎嘎地叫了起来，他想：鸭子一定是口渴了，要让它喝一点水才好。他就解开了鸭脚上的绳子，放它到河里喝水，鸭子到了河里拍拍翅膀就游远了，不管任傻女婿怎么叫也不回来了。傻女婿低头看见水里鱼的尾巴一闪游了过去，他想鸭子跑了抓条鱼也好，他用面线编成了渔网，抛到水里去捕鱼，哪知道鱼没有抓到，面线编的渔网到时软了、断了、全都被水冲走了。他拿着剩下的布匹继续往前走，忽然一阵风，他赶紧拿出布匹替竹子披挂起来，他完全忘记已经没有礼物送给岳父了，只是觉得竹子穿上了衣服真好看，然后他就两手空空地往前走。不久傻女婿看见路当中一堆牛粪，上面停满了苍蝇，迎面走近一个人，那个人说：“绿苍蝇，吃粪屁，看我来就爬起。”过了一会，看见路边有一个种田的人在修篱笆，就问他为什么不重做新篱笆？种田的人说：“新竹篱旧竹篱，将将就就用一时。”来到了两条河汇流的地方，他看见一条河清澈一条河浊黄，河边有个老人自言自语：“东边河西边河，流水想通水色不同。”终于来到了岳父家，傻女婿笑眯眯地坐上了桌子，他看见那些客人一个一个地捧着肚子爬了起来，于是他笑眯眯地说：“绿苍蝇，吃粪屁，看我来就爬起。”大家都吃了一惊，心里想：看不出这傻小子还会骂人啊！傻女婿看见人人面前都摆了象牙筷子，只有他面前是一双竹筷子，就想起路上农夫所说的话：“新竹篱旧竹篱，将将就就用一时。”大家以前他发现大家欺负他了，就马上换了象牙筷子给他。有一个亲戚一向看不起傻女婿，给傻女婿到了一杯比较差的酒，傻女婿也不懂，只是看着自己酒杯里的酒跟别人的颜色不一样，就和和气气地说：“东边河西边河，流水想通水色不同。”那个亲戚以为他故意说这个话比喻自己不给他倒好酒，就羞红了脸，连忙换上好酒，这下子，大家都认为傻女婿其实并不傻，只是故意装傻。]]></content>
<img>1318148093982.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686153675808524.mp3</link>
<name>西游记-降服白龙马</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孙悟空自从带上了紧箍咒，就一心一意的跟着唐僧去西天取经，转眼就到了寒冬腊月。他们两个来到了蛇盘山的鹰愁涧，这里的水有万丈深，唐僧一不小心就掉下去了。悟空及时把师父救起扶他坐到边上去，转身又回去拿行李和马儿。可悟空只拿回了行李，马儿被白龙给吓跑了。悟空环视四周都没找到马儿，他估摸着应该是给白龙吃了。唐僧不相信，悟空告诉他自己有火眼金金，一千里之内连蜻蜓都能看得清，何况是那只马儿，唐僧这才相信。悟空让师父先坐那儿，自己去找白龙要马儿，可唐僧不愿意，怕被妖怪吃了。悟空无奈，只好将这里的山神和土地老儿叫出来保护师父，这才去找那条白龙了。悟空来到鹰愁涧，骂那条白龙是臭泥鳅，白龙听后就很生气得出来问是谁在这儿撒野。他们话都没时候几句就打起来了，白龙的龙爪子怎么斗得过孙悟空的金箍棒呢，于是白龙就躲进了涧水里。悟空回去告诉师父已经打败了白龙，因为没带回马儿，唐僧不相信，还怀疑马儿是不是被白龙吃了呢。唐僧说悟空的本领没那么大，悟空经不住说，又跑回去跟那白龙打斗，说一定要比个高低再回来。悟空和白龙打起来，白龙说马儿是他吃了，可是吐不出来，悟空就说要把他打死。这一回他们打得天昏地暗，白龙实在是扛不住了，变成水蛇钻进了草丛中。悟空找了半天都没找到白龙，心想都是观音给他找的好差事，就去找观音了。悟空来找观音菩萨，首先就指责观音菩萨给她安了个紧箍咒，观音菩萨说不用紧箍咒治他，他肯定不会听话的，悟空也只好作罢。悟空把白龙吃了他们马儿的事告诉了观音菩萨，菩萨说那条白龙原本是犯了死罪，后来她去求玉帝让白龙去替取经人做脚力。观音菩萨说让白龙变成白马同他们一起去取经，随后观音菩萨就和悟空一起来到了鹰愁涧。白龙见到观音菩萨后就说自己一直在等取经的人来，观音菩萨告诉他悟空就是取经人的徒弟，只是悟空没有告诉他自己是去取经的才有了这次的误会。观音菩萨告诉悟空以后路上还有归顺的，所以要提一些取经的话题就可少些麻烦。观音菩萨将白龙变成白马，又了给悟空三根可以逢凶化吉的毫毛，悟空这才领着白马回到了师傅面前。悟空告诉师傅这白马是观音菩萨指点白龙变成的很是感激，可是这马却没有马鞍。后来他们师徒在一座庙里借宿一宿，老院主接到观音菩萨的指示早就在这儿等他们过来，并送了马鞍给他们。（未完待续，请明天看下集-熊精偷袈裟）]]></content>
<img>1318407208717.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166861351155920020.mp3</link>
<name>西游记-唐僧救悟空</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孙悟空自从被压在了五行山下，在风吹雨打中过了五百年。一天，悟空听到了马蹄声，因为前几天观音菩萨告诉他取经人马上就要来了，悟空觉得应该是取经人来了。于是悟空就大声喊“师傅”，来的人是谁？就是唐僧。唐僧来到悟空面前，悟空告诉了他事情的原委，只要唐僧揭开山上的纸悟空就可以得救了。唐僧去把纸揭开了，悟空得救了。出来的悟空高兴得活蹦乱跳，并请求唐僧收他为徒保他去西天取经，唐僧答应了。他们师徒二人就这样上路了，路上遇到老虎，悟空一下就把老虎打死了，并把老虎的皮拿来做衣服。天色晚了，他们来到一户农家，老翁看到悟空很害怕，后来唐僧说清楚之后就不怕了，那老翁小时候还到过悟空被压的地方呢，他们在老翁家住下了。第二天，他们师徒二人在路上碰到了六个土匪，悟空一下就把那六个土匪打死了。唐僧职责悟空不应该打死土匪，说他不适合做和尚，因为在唐僧眼里连踩死一只蚂蚁都是不行的。悟空本来就受不了气，唐僧总是唠叨，悟空一气之下就走了。唐僧独自一个人走着，碰上了观世音菩萨，他把事情告诉了菩萨，菩萨给了他一紧箍咒，如果悟空不听话念咒语就可以把他制服。唐僧说悟空已经走了，菩萨却说会去劝悟空回来的。这不，悟空被劝回来了。悟空回来后唐僧说饿了，让悟空去他的包里去干粮。悟空取干粮的时候看到师傅有一套新的衣服和帽子，唐僧说小时候穿戴的，悟空听后就穿上了。悟空带上帽子后感觉到头痛，怎么也摘不下来，唐僧怕他将紧箍弄坏就念了咒语，悟空这才明白是怎么一回事。悟空气得想打师傅，可是只要唐僧一念咒语，他就头疼得受不了。悟空知道是观音菩萨教师傅的，也想去找观音菩萨算账，唐僧说既然是观音菩萨教的自然她也会念，悟空只好乖乖听师傅的话。于是他们师徒二人上路了。（未完待续，请明天看下集-降服白龙马）]]></content>
<img>1318404413421.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/13181530311252838066.mp3</link>
<name>门神</name>
<content><![CDATA[　　据传，唐朝开国初，长安附近的泾河老龙王与一个算命先生打赌，老龙王为求一时之胜，滥用权力，触犯了天条，其罪当斩。玉皇大帝便委派唐朝大臣魏征在第二天午时三刻监斩老龙王。为了保命，泾河龙王在行刑前一天跑来向唐太宗李世民求情，让他在第二天拖住魏征，好让自己躲过一劫。李世民觉得魏征是自己的手下，这事情当然容易解决，于是就满口答应。第二天，李世民宣魏征入朝，并将魏征留下来陪自己下棋。李世民的目的就是用这个办法困住魏征，让他无法脱身，当然也就不能监斩泾河龙王了。谁料午时三刻之际，正下围棋的魏征却打起了瞌睡，李世民也没太在意，而魏征就利用这个短暂的瞌睡，灵魂出窍，梦斩龙王。被斩了的泾河龙王恼羞成怒，怨恨李世民言而无信，因而阴魂不散，夜夜到唐宫里来大吵大闹，呼号讨命。李世民既惭愧又难过，每夜都被泾河龙王的冤魂吵得无法入睡。他只好将这一情况向群臣通报，以求解决办法。大将秦琼奏道:愿同尉迟敬德戎装立门外以待。李世民应允，那一夜果然无事。但总不能让他们二位每天都不睡觉吧？因不忍二将辛苦，李世民遂命宫廷画家将秦琼和尉迟敬德的形象描在画布之上，并张贴于宫廷的正门之上。后来，民间学模学样，也将秦琼他们的形象贴在自己的大门之上，慢慢地，这两员大将便成为千家万户的守门神了。秦琼就这样成了门神，一下站到了现在。]]></content>
<img>1318148925995.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166861881828522909.mp3</link>
<name>西游记-智斗黄风怪</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：一天，唐僧师徒三人来到地势险恶的黄风岭下，突然起了大风，悟空一闻就知道是妖风。之后他们就看到了老虎，八戒一看就追了过去，那老虎原来是个妖怪，他说自己的是黄风大王的部下黄先锋，是来给大王寻觅食物下酒的。猪八戒和黄先风打了起来，悟空让师傅在那里坐着，自己去帮助八戒了。虎妖自知打不过，就来了个金蝉脱壳，他准备回山里的时候看见了唐僧，没有找到好的食物，他就把唐僧带回去了。等悟空和八戒归来，师傅已经被抓走了。悟空让八戒藏在山坳里守着行李，自己去找妖怪去了。悟空来到黄风洞，一直在喊妖怪出来。黄风怪责怪黄先锋，要他找食物，却找来个人，还惹来麻烦。黄先锋就说自己可以去把孙悟空搞定，并可以抓来和唐僧一起煮。黄先锋出来和悟空打斗，悟空拿出金箍棒打他，自知打不过的黄先锋，不好意思回去，就逃走了，正好逃到了猪八戒那边。悟空见到八戒，告诉他师傅就在黄风洞里，自己去救师傅了。黄风怪得知黄先锋被孙悟空打死了，怒气冲冲的出来找孙悟空，他们打斗了很久，后来黄风怪吹了一阵黄风，将悟空的眼睛吹伤了。悟空撤退到了八戒那里，说要治好眼睛再来打斗。悟空和八戒来到了山下一户老人家里，老人家里正好有可以治眼睛的，于是悟空上了药就睡下了。第二天醒来他们发现自己睡在草地上根本没有屋子，八戒说这肯定是菩萨帮忙了，悟空心里很是感激。悟空觉得黄风怪的黄风很厉害，就想着先变成小动物进去打探一下情况再斗。于是悟空变成了一只花脚蚊子进去了，还朝着守门的小将脸上狠狠地叮了一口。悟空来到洞中听到黄风怪要他的手下好好守住洞，等孙悟空来了要把他打死，并说除了林吉菩萨谁都治不了他。悟空听到后就去找了师傅，跟唐僧说了自己找到办法来救他就走了，他告诉了八戒要去找林吉菩萨才能制服那个妖怪，说完，悟空问了附近的老公公林吉菩萨的地方就走了。悟空来到林吉菩萨那里，告诉了菩萨黄风怪抓走了师傅。林吉菩萨听后就说黄风怪是他管的，他要害唐僧就应该抓他，于是菩萨带上了定风丹和飞龙宝杖跟悟空来到了黄风洞。悟空拿着定风丹抵住了黄风怪的黄风，林吉菩萨用飞龙杖将黄风怪打回了原形，飞龙杖变成一条八爪金龙抓起黄风怪摔在石涯边，原来黄风怪是一只黄毛貂鼠。悟空和八戒冲进黄风洞里将洞里所有的妖怪打死并救出了唐僧。徒弟们将师傅扶上白马，找大路又朝西走去了。（未完待续，请明天看下集-大战流沙河）]]></content>
<img>1318930487783.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan1101/12937895581400781826.mp3</link>
<name>老鼠嫁女儿</name>
<content><![CDATA[　　老鼠的女儿长大了，她爸爸妈妈望着美丽可爱的女儿，心里想：一定为她找一个天下最了不起的新郎，才能匹配我们乖巧的孩子。这天晚上，老鼠爸爸躺在床上，左思右想地：老鼠在十二生肖中排的是第一，这光荣的传统必须延续下去，所以女婿要具备特殊的才能才好。他想啊想啊的，结果一想想到天都亮了。这时候一大清早的第一道曙光越过了窗口，直直地照在鼠爸爸的眼睛上，温暖的金黄色使到他的精神振奋起来，他急急忙忙找了鼠妈妈，就往东方的山头找寻太阳去了，他说：“太阳！太阳是最了不起的！去找太阳做我们的女婿吧”当他们兴冲冲地在山顶找到太阳的时候，太阳居然告诉他们说：“我不是天下最伟大的，虽然我出现的时候，大地会绽放光明，但是只要一片乌云飘过来，就能把我的光线全部阻挡了，我的个子虽大，本领虽强，却怎么也比不上乌云，你们还是去找乌云做女婿吧！”鼠妈妈望着太阳坦率的眼睛，忍不住钦佩太阳的诚实跟善良，于是鼠爸爸跟鼠妈妈谢谢太阳的指点，又转身去乌云的家乡拜访去了。乌云是住在北边的山谷里头，鼠爸爸牵着鼠妈妈的手，山前山后找了好几回，终于他们在山腰附近找到了懒洋洋的乌云了。“乌云先生，听说你是天下最伟大的，连光耀的太阳也比不上你，请你娶我的女儿，也好增加一份鼠族的光荣啊！”乌云听了好高兴，可是乌云带着惋惜的表情对他说：“亲爱的鼠先生，我是非常希望能和你的女儿结婚的，虽然我能后遮挡炎热的阳光，可是我并不是天下最伟大的，因为我怕风，风会吹散我，风也会吹着我到处跑啊，你知道，就连遮太阳这回事我都得跟风合作呢，你们应当找风做你们的女婿才对。”是呀，乌云先生的家就是躲在完全没有风的地方，才会这样静悄悄的嘛，于是鼠爸爸向乌云先生道过谢，就带着鼠妈妈离开了乌云先生的家乡。为了女儿的幸福，老鼠夫妇俩不辞劳苦地又寻找风先生了，他们花了好长一段时间，终于找到了风先生，风先生最重视礼貌了，他先向鼠妈妈问好，再跟鼠爸爸谈起了结婚的问题，风先生说起话来是又急又快，“……我并不是天下最伟大的人，因为我怕墙啊！”鼠爸爸觉得好奇怪啊，就问到：“墙？墙有什么可怕的呢？你有这么大的本领，怎么会怕小小的墙呢？”“哎呀，墙不小啊！人只要躲在墙里，我就吹不掉他的帽子。”鼠爸爸听完了风先生说完了话，就一边辞别了风先生，一边跟鼠妈妈说：“到底这世界上谁最了不起呢？光芒万丈的太阳说他怕乌云，乌云又说怕风，风又怕墙，这样找下去啊，我看恐怕永远也找不到完美的新郎了，来匹配我们的女儿呢！”“我也正担心着呢，谁知道千辛万苦找到的墙他又怕着什么？”他们来到了农家的院子旁边找到了墙，他们俩不约而同地说：“正想请你做我们的女婿呢，做我女儿的新郎吧！”“你们不是要找一个最杰出的对象来匹配你们美丽的女儿吗？怎么会找上我呢？这是开玩笑啊。”“是风先生向我们推荐你的，他细数了你好多的优点啊！”“风大哥确实吹不倒我，人们只要躲在我背后，风大哥就吹不到他的，就连炎炎的阳光也是也找不到他的，可是我仍然不是最强的，你知道，当老鼠在我身上打洞的时候，就是我最软弱的时候，每天啊眼看着老鼠进进出出打洞口当通路，我真是无法可想啊。”墙先生望着老鼠夫妇一双惊讶的眼睛，他又慢条斯理地说：“以我看啊，天下最了不起的就是你们老鼠了，老鼠才是你们女儿匹配的好对象啊！”“原来我们老鼠也有值得骄傲的一面啊。”是啊，老鼠夫妇这才恍然大悟，他们走遍了千山万水，拜访了太阳见过了乌云，又辛辛苦苦地找到了风，再经过风的引荐，跟墙见面，最后才知道女儿最好的新郎就是近在眼前的同类——老鼠啊。这个时候，老鼠夫妇也想清楚了一件事，世界上没有十全十美的人，就连太阳也怕小小的一片乌云，而乌云、风还有墙都有他们所害怕的东西呢，就像老鼠怕猫一样，为了保证鼠族在十二生肖当中排在第一位的荣耀，必须要靠老鼠自己来努力，所以实在是没有理由来轻视自己的呀，于是老鼠夫妇就选择了一只有才识有自信的年轻老鼠做女婿，他们兴高采烈地在新年初三这一天，为女儿举办了隆重的结婚典礼。]]></content>
<img>1318146428477.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166862501274757163.mp3</link>
<name>西游记-捉拿金鱼怪</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：这天，唐僧师徒趁月色赶路，忽然被一条大河挡住去路。唐僧说这八百里宽的河怎么过去，悟空就安慰师傅不要急，到前面一户人家住下，明天再想办法过去。悟空他们来到这户人家门口，开门的老人家看见悟空吓了一跳，以为是妖怪，唐僧就说他们是自己的徒弟，他们是去西天取经的和尚。老人家知道后就不害怕了，就让他们进去住一晚上。唐僧来到这户人家，看他们都在哭，就问原因。老人家就告诉他们，他们这儿叫陈家庄，有一年河里来了一个妖怪兴风作浪，祸害庄稼。那个妖怪叫灵感大王，让村名门每年的同一天送一对童男童女给他吃。就这样，村里面家家轮流送小孩，正好这次轮到了这个老人家的儿子和他弟弟的女儿。悟空知道后让老人家把孩子领出来看，于是他和八戒就变成那两个孩子的摸样，让老人家把自己的孩子看好，把他和八戒送到妖怪的庙里。当晚妖怪一来，八戒就现原形和他打斗起来，妖怪连八戒的扒都吃不消，何况是悟空的金箍棒呢，于是妖怪逃回了水中。第二天，唐僧师徒四人要上路了，老人家为了感谢他们，就到隔壁的庄上借条渡船送他们过河。突然天下了雪，那通天河结冰了，大家都以为是老天帮忙让他们渡河，却不知道是妖怪使得诈，于是唐僧他们走上了通天河。唐僧师徒四人走了一天一夜都没走到岸，悟空还真纳闷呢，唐僧就被妖怪抓走了。妖怪抓来唐僧，要收下将他剖腹挖心煮来吃，后来还是想想把他三个徒弟抓来一起煮来吃。师傅被抓了，悟空他们回到陈家庄商议怎么救师傅，悟空说自己变成水虱躲在八戒的耳朵里，让八戒明天一早下水和妖怪打斗。悟空还是先去看看了，他来到唐僧面前告诉他，等他们除掉妖怪就回来救他。第二天，八戒和沙僧将妖怪引出来，进行了一场恶斗，悟空一个金箍棒打下去，妖怪觉得他厉害，就逃回水里了。任凭八戒和沙僧在他宫门前怎么叫嚣，妖怪关紧门就是不出来。于是他们上去和悟空商量，悟空让他们俩在这守住，他去找观音菩萨帮忙。观音菩萨算到悟空要来，就在竹林里编竹篮等他，等她把竹篮编好，就随悟空去收服那妖怪。原来那妖怪原是观音菩萨莲花池内的一条金鱼。观音菩萨念了一句“死的去，活的住”就收服了妖怪并带回紫竹林了。悟空他们就去把师傅救了出来，还把通天河原来的主人也救了出来。它为了感谢唐僧师徒，就亲自驼他们过河，并且托唐僧到西天如来佛祖面前帮它问问它什么时候可以变成人，因为它活了一千三百年，尽做好事。唐僧答应了，于是他们就渡河了。（未完待续，请明天看下集-真假美猴王）]]></content>
<img>1319294478721.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686219106766668.mp3</link>
<name>西游记-馋嘴惹大祸</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：西方路上有座万寿山，山上五庄观里住着一位神仙，名字叫做镇元子。五庄观里有颗人参果树，一万年才结30个果子。人要是能吃上一个，就能活四万七千年。有一天镇元子有事要出门，他吩咐两个徒弟清风和明月说过几天有个从大唐来去西天取经的和尚会来，到时候给大唐和尚打两个人参果吃。唐僧师徒来到五庄观，清风和明月问了他们的来历就请他们进去。唐僧吩咐悟空去山门前放马，沙僧看守行礼，八戒去做饭。清风和明月打了两个人参果给唐僧吃，唐僧一看是小孩子的摸样怎么都不肯吃，清风和明月怎么说他就是不吃。于是，那两个人参果被清风和明月吃了。八戒看到了清风和明月吃人参果，就叫悟空过来瞧瞧，还问他有没有吃过。悟空说听过人参果吃了能长寿，但是没见过。八戒说五庄观里有人参果，就叫悟空去摘几个来吃，悟空听完就去摘了几个回来。悟空和沙僧在慢慢吃，贪吃的八戒一口就吞了下去，没尝出什么味道，他叫悟空再去摘几个来尝尝，悟空没有搭理他。清风和明月看到悟空他们在吃东西，很像人参果，怀疑他们偷了人参果。于是他们就跑到院里去数，果然少了3个。他们跑到唐僧那里去指责他，好心给他吃不吃，反而偷来吃。唐僧说一件人参果就怕，怎么可能偷来吃，他把悟空他们叫来问话。八戒不肯承认，悟空就说是因为八戒馋嘴就去摘了三个来吃。清风和明月看悟空和八戒的长相就数落他们，悟空一气之下灵魂出窍去把果树打翻推到了。清风和明月到后院看到推到的果树，心里非常害怕，不知道怎么向师傅交代，就拿着锁把唐僧师徒锁在大厅，之后就去睡觉了。悟空轻轻一指锁就开了，他们连忙逃走了，悟空还变了两只瞌睡虫钻到清风和明月的身上，他们睡一个月都醒不了。镇元子回来后看到清风和明月睡觉，猜着一定是被人暗算了，清风和明月醒来就告诉了师傅事情的原委。镇元子很生气，马上让清风和明月领着他去捉唐僧他们。镇元子来到唐僧落脚的树底下，让清风和明月回去准备绳子。他问悟空有没有经过五庄观，悟空就说没有，他见悟空不说实话还要打死他，就用法器收了他们。回到五庄观，镇元子让清风和明月将唐僧师徒四人绑在柱子上。他先用油锅炸悟空，悟空使诈，后来准备用油锅炸唐僧。悟空说炸自己不能炸师傅，镇元子说要是悟空有本事能让人参果树复活就放了他们，并和他结拜为兄弟。悟空听后让镇元子照顾好师傅就去找人想办法了。悟空来到天上请教各位神仙，大家都无能为力。后来他去找了观音菩萨。观音菩萨先是责骂了悟空，说完就跟悟空来到了五庄观。观音菩萨用佛法救活了人参果树，镇元子非常高兴，就叫清风和明月准备人参果会，还和悟空结拜为兄弟。（未完待续，请明天看下集-三打白骨精）]]></content>
<img>1319106646597.jpg</img>
</story>
</root>
