<?xmlversion="1.0"encoding="UTF-8"?>

<root>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/13207496901026921823.mp3</link>
<name>格林童话：蜜蜂王后</name>
<content><![CDATA[　　有一次，两位王子出外冒险，过起放荡堕落的生活来，根本不想再回家了。名叫“小傻瓜”的最年幼的王子离开家，去寻找自己的两个哥哥。哪知找到后，他们却数落他说：“他头脑这么简单，还想出来闯世界。”可都不行啊，于是三兄弟一道往前走。来到一个蚁穴边，两位哥哥想掘开蚁穴，看一看小小的蚂蚁怎么惊慌失措，扛着它们的卵四处乱爬。小傻瓜却说：“让这些小虫安安宁宁的吧，我不高兴你们捣它们的乱。”随后，哥三个走到一片池塘前，池中游着许多鸭子，两位哥哥想抓几只烤着吃，小傻瓜却不同意，说：“让这些动物安安宁宁的吧，我不高兴你们杀了它们。”哥三个终于走到一只蜂巢旁，巢中满是蜂蜜，正顺着树干往下淌呢，两位哥哥打算在树下生火熏死蜜蜂，好取走蜜。小傻瓜呢，又拦住他们，说：“让蜜蜂们安安宁宁的吧，我不高兴你们把它们烧死。”最后，哥三到了一座王宫中。宫里的厩舍内竟站着些石马，也不见一个人影。他们穿过一间间厅堂，直到顶里边的一扇门前，只见门上锁着三把锁。门的中央有一道小小的格子窗，透过它可以看到屋里，他们凑拢一瞅，屋里的一张桌子前坐着头发灰白的小人。他们呼唤他，一次没听见，两次还没听见。他们唤第三次，他终于站起身，打开锁，走了出来，可是一言不发，却把他们领到一桌丰盛的酒席前。哥三个吃饱了，喝足了，他又领他们每人走进一间卧室。第二天早上，头发灰白的小人儿来到大王子那里，示意他跟着走，把他带向一块石碑，碑上写着解救这座宫殿必须做的三件事。第一件：森林里的苔藓底下埋着公主的珍珠，数量有一千颗，必须全挖出来，日出前只要还少一颗，去挖的人就会变成石头。大王子进森林去挖了一整天，可一天完了才挖出一百颗，他果然像石碑上说的变成石头了。第二天，二哥去冒险了，可结果不比老大好多少，他挖出不到两百颗，也变成了石头。最后轮到了小傻瓜，他在苔藓里找啊，找啊，可要找到珍珠非常困难，非常地慢。没办法，他坐在一块石头上，哭了起来。正哭着，他救过命的蚂蚁王来了，身后带着五千蚂蚁。不一会儿，这些小昆虫就找到所有的珍珠，扛来堆在了一堆。可第二件事，是从湖底里把公主卧室的钥匙捞上来。小傻瓜一走到湖边，他搭救过的鸭子便游过来，潜下水去，从深深的湖底捞出了钥匙。第三件事才是最困难的，要从三位睡着了的公主中认出最小最可爱的一位。她们姐妹三个真是像极了，完全没有一点差别，只是在睡着以前吃的甜食不一样，老大吃了一块糖，老二喝了一点糖浆，老三吃了满满一勺蜂蜜。这时候，受小王子保护才没被杀死的蜜蜂王后突然飞来，把三位公主的嘴唇检查了一番，最后停在吃过蜂蜜的嘴上，小王子一认就认准了。这一来，魔法破除了，人和动物全从酣睡中救活过来，石头人都恢复了真人模样。小傻瓜王子和最小最可爱的公主结了婚，公主的父亲死后他接着当了国王。他的两位哥哥呢，也娶了另外两个姐妹。]]></content>
<img>1321438738292.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/13207496902023743723.mp3</link>
<name>格林童话：农民和魔鬼</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个聪明而狡猾的农民，他搞的恶作剧人们津津乐道，其中最精彩的故事是讲他怎样战胜魔鬼，愚弄魔鬼。一天农民耕完地准备回家去时，天色已经晚了。突然，他看见自己的地中间有一堆燃烧着的煤，便万分惊讶的走过去，见烧红的煤炭上坐着一个黑色小魔鬼，“你准是坐在一堆财宝上吧”农民说。“是的”魔鬼回答，“是坐在一堆财宝上，其中的金子银子比你平生见过的还要多类。”“这财宝在我的田地上，应该属于我”农民说。“它是你的，”魔鬼回答，“只要你把这块地往后两年的收成的一半给我，我有足够的钱，但我想要土地里的果实。”农民答应了这笔交易，但是为避免分配的吵架，他说：“地面上的那部分就归你，地下的就归我吧。”魔鬼欣然同意了。谁知，狡猾的农民却撒的是萝卜的种，到了收获季节魔鬼出现，想取走他那份果实，但除了枯黄的叶子外一无所获。农民呢，却高高兴兴的在挖萝卜。“这次算你占了便宜，下次这样可不行，地面上长的归你，我要地下的。”魔鬼说，“这种分法也行啊。”农民说。但到了播种的时候，他不再种萝卜了，而是种了小麦，麦子熟了农民到地里割走了挂满穗子的全部麦秆儿。魔鬼来时，除了余静，一无所获，气冲冲的钻到岩缝里去了。“对魔鬼就得这样欺骗。”农民说，随后，取走了那宗财宝。]]></content>
<img>1320834020820.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/131737299258689764.mp3</link>
<name>荆轲刺秦王</name>
<content><![CDATA[　　战国时代，各个国家争夺天下，其中以秦国最为凶恶，到处侵略弱小国家，放火抢劫，用尽残忍手段，各国对暴虐秦王--就是后来的秦始皇都又痛恨又害怕。有一次，秦军大队兵马眼看着又要朝燕国攻来，燕国的太子丹心里十分紧张，想了很久终于决定请有名的剑客荆轲去刺杀秦王，解救燕国百姓和天下所有人民。太子丹好不容易从酒店请来了荆轲，对他说：“壮士，请你一定要帮这个忙。”“我当然愿意，我早就痛恨秦王的残暴作风了，刺杀秦王是很不容易的。”“壮士有什么好计策？请快讲。”“秦王的侍卫很多，不容易接近，现在他正急着捉拿逃到燕国的将军樊於期，只要我能取到樊将军的脑袋连同燕国督亢那块最肥美的土地当做献礼，一起送给秦王，他必定会很高兴地接近我，到时候，我就可以趁机刺杀他。”“不行，绝对不行啊。”太子丹不停地摇手反对，“当初樊将军来投奔我，我收留了他，我就有责任保护他，怎么可以为了燕国而牺牲他，我们还是再想别的办法吧。”荆轲考虑了很久，终于自己去找樊於期商量。荆轲对樊於期说：“樊将军，听说秦王杀了你全家，现在有重金悬赏你的脑袋，嗯，这可怎么好呀？”樊将军想起了惨死的父亲，母亲，妻子还有那可爱的子女，一个个熟悉的脸庞浮现在眼前，不禁放声痛哭，又握紧拳头，咬着牙：“可恨的秦王，你害得我家破人亡，只要我活着一天，一定要把你除掉，好解我心中的仇恨！”“我倒有是有一个除掉秦王的号法子，而且还可以解救燕国。”“啊？什么好法子，请快说吧。”荆轲于是说出要取樊将军的头去行刺秦王的计划，樊於期考虑了一会，心想：“太子是我的恩人，他现在遇到了困难我怎么能够不帮忙呢？秦王，又正是我的仇人，以身报仇，也正是我日夜期待的，何况这行动，还可以解救天下受害的百姓。”“好！为了报恩，报仇，救百姓，我愿意牺牲我自己。”说完，樊将军举起宝剑，往颈上一抹，就壮烈地牺牲了。荆轲取了樊於期的头颅，又请名匠打造了一把短剑，准备藏在卷起来的督亢地图中，短剑锋利，上面涂满了毒液，人只要被短剑划破了一丝皮肤，就会立刻丧命，太子丹又选了燕国的勇士秦武阳做荆轲的随从，秦武阳年纪很轻，但力大无穷，像老虎一样勇猛，一拳能把人打到三丈外，往秦国去的路，靠近一条叫易水的河边。那天，荆轲即将要出发了，易水河岸边，站满了送行的人，这时候，岸边突然响起了一阵慷慨悲壮的歌声：“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！”壮士荆轲这次到秦国不论成功或失败，他都不会回来了，他为天下受苦受难的百姓牺牲自己，这是多么伟大，太子丹忍住悲伤，握紧荆轲的双手说：“壮士，燕国的命运就交付在你的手上了。”荆轲抿着嘴唇，只留下一句话：“太子，再会了。”说完，头也不回地带着秦武阳离开了。在秦国的宫殿中，秦王正高兴地等待着要送人头和地图来的荆轲，荆轲手捧匣子上殿，匣中装的正是樊将军的脑袋，秦王命令荆轲把匣子和地图拿上去，当地图完全展开时，突然闪出了白晃晃的短剑，这时，荆轲冲上前，左手拉住秦王的衣袖，右手抓起短剑，猛烈往他胸口刺去。可惜，因为秦王躲闪得很快，这一剑竟没有刺中，荆轲手里拿着短剑在后面紧追不放，秦王抽出了宝剑，凶暴的秦王拿起长长的宝剑向荆轲用力砍去，一剑砍断了荆轲的左腿，荆轲疼得跌坐在地上，他知道他的机会已经快过去了，就用尽全身的力气，将手中的短剑朝秦王直去，秦王敏捷地躲到宫殿柱后，短剑只射中了大柱，秦王看荆轲已经失去了武器，他举起剑，又狠狠地砍了荆轲很多剑，荆轲倒在血泊中.易水边冷风依然呼呼地吹着，冰寒的河水依然不停地留着，只有伟大的剑客荆轲却一去又不回了，荆轲虽然牺牲了，他的举动却使更多人敢起来抵抗秦始皇，不久以后，暴虐无道的秦朝终于被人民推翻了。风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！]]></content>
<img>1318129847998.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500291807462681.mp3</link>
<name>杜甫幼年写诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：杜甫是我国唐代伟大的现实主义诗人，被尊为诗圣，后人世世代代传颂着杜甫留下的不朽诗篇，也流传着杜甫七岁咏凤凰的故事。一天小杜甫在院外背论语，爷爷看见了，爷爷让他背一段，小杜甫非常顺畅的背了一段。爷爷就对他说不能光背书，要学会写诗写文章，并告诉他看见什么就写什么。小杜甫看了半天，想了半天，就是不知道写什么，他认为自己很笨，爷爷却不那么认为，觉得写诗写文章不能老是在家里空想，应该是发自内心的感想。第二天，爷爷带着小杜甫上街，他突然看见一群人在围着看什么，非常热闹，于是他们就走过去看。原来是公孙大娘在舞剑，她舞剑非常漂亮，小杜甫非常着迷，看了一会儿公孙大娘就走了，小杜甫就跟了上去。人群散了，爷爷找不到小杜甫非常着急，就在街上到处走。小杜甫一直跟着公孙大娘被她发现了，他就说想再看公孙大娘舞剑，想写关于舞剑的诗。公孙大娘答应了，但得知他是自己跑出来后，就带他回到街上找爷爷。爷爷找到小杜甫后非常生气，就说要回家好好训他，可是小杜甫怎么都不肯走，公孙大娘就当场给他舞剑，小杜甫看见公孙大娘舞剑的姿势非常像凤凰在展翅飞翔，爷爷也这么赞同，于是小杜甫就想到要写一首咏凤凰的诗。杜甫的一生留下了许多千古绝唱，而“七龄思即状，开口咏凤凰”是他漫长的诗歌之路的第一步，他以诗史和诗圣的美誉而万古长存。]]></content>
<img>1320058045766.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688771179550124.mp3</link>
<name>格林童话：忠实的斐雷南</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有对夫妇，有钱的时候没有小孩，后来变穷了却有了一个男孩。由于他们太穷了，没有人愿意给他们的孩子当教父，后来男孩的爸爸去试着请教父的路上碰到了一个穷人，那个穷人知道孩子的爸爸是要请教父，愿意给那孩子当教父，并告诉他让接生婆把孩子带到教堂。那对夫妇把孩子带到教堂，那位穷人给他们的孩子取了名字叫忠实的斐雷南。从教堂出来后，穷人给了孩子母亲一把钥匙，要她回家时交给孩子他爹，要他在孩子十四岁时再给他。到时再让他到荒原上去，那儿有座宫殿，用这把钥匙可以打开宫门，里面的东西就都归这孩子了。忠实的斐雷南到七岁的时候，非常聪明。他跟别的小孩玩的时候，大家都炫耀着自己从教父那里得到的东西，就小男孩没有。他哭着跑回去问他的爸爸，忠实的斐雷南的爸爸告诉他教父有给他留了一把钥匙，要是荒原上有一座宫殿，这把钥匙就可以打开。可是忠实的斐雷南到了荒原上，到处打听，都没听人说过有宫殿。在忠实的斐雷南十四岁的时候，那荒原上真的有一座宫殿，里面什么都没有，只有一匹白色的骏马。忠实的斐雷南得到了这匹骏马特别高兴，于是决定骑着这匹骏马旅行去。他在旅行途中看到了有支写字的笔，刚开始他不想要，后来听到有人提醒他捡起来，他有折回去捡起那支笔。走了一阵子他来到一个湖边，看到沙滩上正躺着一条奄奄一息的鱼，他救了鱼儿，放回水里。小鱼送了忠实的斐雷南一支笛子，说日后只要遇到什么困难，吹起笛子，小鱼就会来帮忙。忠实的斐雷南又上路了，他碰到了一个人，那个人叫不忠实的斐雷南。他俩认识后一起赶路，来到了一家客栈。这位不忠实的斐雷南能知道别人所想的和准备做的一切，他会各种邪术。这个客栈有个很不错的姑娘，容貌端庄，举止优雅。她对英俊的忠实的斐雷南非常有好感，当她知道他想到处去旅行后，便劝他留下去给国王当侍从或者是骑着马的开路人。姑娘跟国王介绍了忠实的斐雷南，国王很高兴，收他做了侍从，可是忠实的斐雷南只想做名开路骑士，国王也同意了。这事让不忠实的斐雷南知道了，他也要姑娘帮忙，姑娘表面上说会帮她，可是她看出他不是一个好人，也留了心眼。于是姑娘推荐不忠实的斐雷南做国王的侍从，国王答应了。国王有个心上人，他每天早朝的时候都会对朝臣们哀叹希望心上人能在身边。不忠实的斐雷南对忠实的斐雷南不怀好意，就建议国王让开路骑士去接，告诉他某处他有个心上人，叫他去替他接来，如果不去，他就休想活命。忠实的斐雷南像他的小白马诉苦，说着说着他听见有人叫他，搞了半天原来是小白马在说话。小白马让他去告诉国王，假若国王给他一满船肉，一满船面包，就定能成功。因为那湖上有巨人，如果不给他们吃肉，他们就要撕碎他；另外还有些大鸟，如果不给他们吃面包，它们就会啄掉他的眼睛。于是国王下令全国所有的屠夫和面包匠都行动起来，船很快就装满了。小白马告诉忠实的斐雷南只要把它骑到船上，告诉巨人和鸟儿船上准备了好东西，它们就不会对忠实的斐雷南怎么样，反而会帮助他。果然一切就照小白马说的发生了，忠实的费迪南把带去的东西给了巨人和大鸟，因此巨人也心甘情愿地把公主连床抬到了国王那里。公主说，她的宫殿还有文件，要是拿不回来就活不了了。于是在不忠实的斐雷南的怂恿下，国王再一次派忠实的斐雷南去宫里取东西。忠实的斐雷南再次向小白马诉苦，小白马告诉他只要按照上次那样做就会很顺利拿到的。忠实的斐雷南照做后，顺利地取回了文件。可他在回来的路上把笔掉进了水中，这下小白马也无法帮助他了，他突然想起小鱼儿增的笛子，他一吹笛子，鱼儿游了过来，口里衔着那支笔。他把文件送回了皇宫，于是国王和公主便举行了婚礼。王后并不爱国王，因为国王是个塌鼻子，她很喜欢忠实的斐雷南。于是王后说她会法术，能把一个人的脑袋看下来再安上,谁都不敢尝试,就忠实的斐雷南尝试了,他试过之后没事,只是脖子上留下了一道红圈。后来王后让国王来试下,在看下国王的头后,王后却假装安不上去了，好像它在上面怎么也连不上似的。国王被埋葬了，不久她也就嫁给了忠实的斐雷南。忠实的费迪南仍然喜欢骑他的小白马。有一次，白马驮着他来到了那片荒原上，他们一起绕着荒原跑了三圈，白马突然用后腿直立站着，一下变成了一位王子。(完)]]></content>
<img>1318326377535.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500262270534266.mp3</link>
<name>曹植七步诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：三国时曹操死后，他的大儿子曹丕继承了王位，又把汉献帝推翻了，建立了魏国。曹丕这个人心胸非常狭窄，弟弟曹植才华横溢，曹丕早就看他不顺眼了。再加上曹操生前曾经想让曹植当太子继承王位，所以曹丕当上皇帝后就更想出去曹植这个眼中钉了。有一天，曹丕一直想着谁要曹植跟他争当太子，一心想把他除掉，于是他想到了一个既能除掉曹植又不被别人耻笑的法子。他把曹植叫到殿前，说别人说他很会作诗，他很怀疑他是不是自己写的。曹植一下就看透了曹丕的心思，想着准时没安什么好心。于是曹丕让曹植在七步之内做出来，以“兄弟”为题，诗中要写出他俩兄弟的关系，又不能有兄弟两个字，否则就要判他欺君大罪。于是曹植在七步之内创作了“煮豆燃豆萁，豆在釜中泣。本是同根生，相煎何太急！”这首诗。曹丕听出了曹植分明是在责怪他，非常惭愧，曹植又是自己的亲弟弟，就放弃了除掉他的念头。]]></content>
<img>1319106388549.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171168002000882402.mp3</link>
<name>包公审石头</name>
<content><![CDATA[　　从前有个小孩，爸爸死了，妈妈病了，日子可不好过了。小孩每天一早起来，提着一篮油条，一边跑，一边嚷：“卖油条咯，卖油条咯：又香又脆的油条，两个铜钱买一根。”有一天，他把油条全卖完了，坐在路边一块石头上，把篮子里的铜钱一个一个的数了一遍，正好一百个。他卖油条，把一双手弄得油乎乎的，用手数铜钱，把铜钱也弄得油乎乎的。他瞧着这些油乎乎亮闪闪的铜钱，可高兴了，心想：“今天卖了一百个钱，可以给妈妈买药了。”小孩跑了一个上午，可累坏了，他把头一歪，靠在石头上，就呼呼地睡着了，睡了好一会儿才醒来。“哎呀，我得赶快给妈妈买药去了。”小孩站起来一看，糟了，篮子里的铜钱一个也没有了。小孩又着急，又伤心，呜呜地哭了起来。这时候，正好包公带了人马打这儿走过。包公是什么人呀？包公是个官，黑脸黑胡子，人家叫他“包老黑”，又叫他“黑包公”，他办事公道，又很聪明。包公看见小孩哭得很伤心，就问他：“小孩，你为什么哭呀？”“我卖油条得的钱不见了，呜——呜。”“谁偷了你的钱？”“不知道。我靠在这块石头上睡着了，醒来一看，钱就不见了。呜——呜。”包公想了一想说：“我知道了，一定是这块石头偷了你的钱，我来审问这块石头，叫它把钱还给你。”人们听说包公要审问石头，觉得很奇怪，都跑来看热闹。包公对那块石头说：“石头，石头，小孩的铜钱，是不是你偷的？”石头会说话吗？不会。包公又问了：“石头，石头，小孩的铜钱，是不是你偷的？快说，快说！”石头还是一声不响，它不会说话呀。包公发火了：“石头，石头，你不说实话，打烂你的头。”手下的人听包公这么一说，就拿起棍子，劈里啪啦地打起石头来，一边打，一边喊：“快说，快说！”看热闹的人哄的笑起来了，唧唧喳喳地说：“石头怎么会偷钱？”“石头怎么会说话？”“人家都说包公聪明，原来是个胡涂蛋！”包公听了很生气，就说：“我在审问石头，你们怎么说我的坏话。哼，你们每个人都得罚一个铜钱！”包公叫手下的人借来一只盆子，倒上水，让看热闹的人往盆子里丢一个铜钱。看热闹的人没办法，只好排着队每人往盆子里丢一个铜钱，“扑通，扑通，扑通……”有一个人刚把铜钱丢进盆子里去，就给包公叫手下的人抓住了。包公指着这个人说：“你是小偷，你偷了小孩卖油条得来的铜钱！”大家都觉得很奇怪，这是怎么回事呀？包公说：“你们瞧，只有他丢下的铜钱，水面上浮起了一层油，他的铜钱一定是趁小孩睡觉的时候偷来的。”那个小偷没办法，只好把一百个铜钱还给小孩。大家都说，包公真聪明。]]></content>
<img>1317294329977.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173729752010257111.mp3</link>
<name>烽火戏诸侯</name>
<content><![CDATA[　　　　周幽王是公元前8世纪周朝的最后一个君王。他当政的时候昏庸无道，不管理国家，整天在后宫和美人嬉戏。周幽王特别宠爱一个叫褒姒的妃子，什么都满足她，可是褒姒却总是不高兴，很少露出笑容。周幽王想了很多办法来逗褒姒，想让她笑一笑，可是，他越是想让褒姒笑，褒姒越是沉着脸，故意不笑。为了博得美人一笑，周幽王真是伤透了脑筋。　　有一天，周幽王带着褒姒到外面游玩，他们到了骊山烽火台。周幽王向褒姒解释烽火台的用处，告诉她这是传报战争消息的建筑。那时候，从边疆到国都，每隔一定距离修一个高土台，派士兵日夜驻守，当敌人侵犯边境的时候，烽火台上的驻兵立刻点燃烽火，向相邻的烽火台报警，这样一路传递下去，边境发生的情况很快就能传&lt;/http-equiv="content-type"&gt;到京城。而一旦国都受到威胁，骊山的烽火台也点燃烽火，向附属于周朝的诸侯国传递消息，诸侯国就会立刻派兵来援助。　　褒姒听了周幽王的话后，不相信在这样一个高土堆上点把火，就能召来千里之外的救兵。为了讨得褒姒的欢心，周幽王立即下令，让士兵点燃烽火。烽火在一个接一个的烽火台上点燃，各地的诸侯很快就得到了消息，以为国都受到进攻，纷纷率领军队前来救援。　　可是当各路诸侯匆忙赶到骊山脚下时，却看见周幽王正和妃子在高台上饮酒作乐，根本就没有什么敌人，才知道自己被国王愚弄了。诸侯们不敢发脾气，只能悻悻地率领军队返回。褒姒看到平时气度不凡的诸侯们，被戏耍后都是一脸的狼狈相，觉得很好玩，忍不住微微一笑。周幽王一见宠爱的妃子终于笑了，心里痛快极了。　　等诸侯王都退走了以后，周幽王又让士兵再点燃烽火，诸侯们又急匆匆地带着军队赶来了。周幽王和褒姒一见诸侯们又上当了，在烽火台上一起哈哈大笑。就这样，周幽王反复点烽火，戏弄诸侯。最后，当烽火再点燃时，已经没有一位诸侯再上当了。　　过了不久，周幽王想立褒姒为皇后，立褒姒的儿子为太子。为了达到目的，他废掉了皇后和太子。皇后的父亲是申国的国王，听到自己的女儿被废，非常生气，立刻联络别的国家，发兵攻打周朝。周幽王赶紧下令点燃烽火，召唤诸侯。&lt;/http-equiv="content-type"&gt;　　可是诸侯们已经不再相信周幽王了，任凭烽火不断，就是没有一个诸侯前来救援。很快，周朝的国都就被攻破了，周幽王被杀死，褒姒被抓走，周朝灭亡了。【完】]]></content>
<img>1317373812951.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055666218576586.mp3</link>
<name>普希金传</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：普希金是俄罗斯近代文学的奠基人，一生写下了许多歌颂人民，渴望民主与自由的诗歌和小说，被人尊称为“俄罗斯的太阳”。普希金出生于一个富有的贵族家庭，小时候的普希金皮肤黝黑，脾气倔强，又不爱说话，所以不得父母的喜欢，父母觉得他长大了没有出息。父母都不怎么喜欢他，所以普希金的童年过得并不幸福。幸好有两个仆人无微不至的呵护他，使他没有吃什么苦，一个是农奴尼基塔，另一个是奶妈阿琳娜。尼基塔五十多岁了，为人很忠厚，知书洗礼，会弹吉他，经常把民间故事编成诗歌讲给普希金听。奶妈阿琳娜慈祥善良，不仅在生活上无微不至的照顾着普希金，还经常给他唱民歌，讲人世间的不平事。有一次尼基塔带着小普希金在莫斯科城里散步，尼基塔就是不由看了一个衣着华丽长得肥头大耳的男孩一眼，没想到就触恼了那个男孩，男孩不由分说的就拿起一根棍子朝尼基塔头上打去，尼基塔挨了打站在那儿不敢啃声，那个男孩打完就扬长而去。在一边的小普希金非常气愤，就跑过去给了那个男孩一记耳光，男孩不甘被打，于是两个人就厮打起来。在一旁的尼基塔看见急忙跑过去劝架，他拉住小普希金，并告诉他自己是仆人，生来就是被人欺负的。可小普希金不这么认为，他觉得贵族和仆人都是上帝的儿子，人人都是平等。小普希金让那个男孩必须给尼基塔道歉，否则就要跟那男孩决斗。那男孩听了后有些软弱了，就毫不情愿的向尼基塔鞠了一躬并说了对不起，然后男孩就离开了。]]></content>
<img>1321347501276.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768822668509672.mp3</link>
<name>格林童话：雄狮和青蛙</name>
<content><![CDATA[　　一位国王和王后有一个儿子和一个女儿，夫妇俩打心眼里疼爱他们兄妹。王子经常打猎，有时候在森林里待很长时间，最后一次竟然一去就再也不回来。他妹妹因此伤心痛苦，哭得眼睛都快瞎了。终于再也忍不住走进森林找哥哥去。她走啊走啊，累得走不动了，只好停下来四处张望，突然发现身边站着一头雄狮。狮子看样子还挺和善，挺友好的。于是，她骑到狮子背上，狮子驮着她往前走，还一个劲儿的用尾巴抚摸她，凉爽她发烧的脸颊。狮子跑了很长一段路，来到一个动物穴前，把公主驮进洞中。公主并不害怕，也不想跳下来，因为狮子挺友善的，于是继续往洞里走。越往里走越黑，最后黑沉沉的什么也看不见了。这么过了一会，她们又看见阳光，来到一座美丽得出奇的花园里，四周生气盎然，花呀草啊，全都沐浴着阳光。花园的中央耸立着一座华丽的宫殿，他们走到宫门外，雄狮站住了，公主才从它背上爬下来。这时，狮子开始讲话了：“我让你住在这漂亮的宫里替我做事，你要是什么全按我的要求做，就会重新看见你哥哥。”于是，公主做了雄狮的佣人，对它百依百顺。一天，她在花园里散步，园中尽管很美她却十分忧伤，因为世界完全的抛弃了她就让她孤孤单单一个人。她正这样走来走去，看见了一个池塘，发现池塘中央有个小岛，岛上撑着一顶小帐篷。她定睛望去，瞅见帐篷下边蹲着一只青绿色的叶蛙，这小家伙，头上顶着片蔷薇叶子，算是它的便帽。叶蛙瞅了瞅她说：“呱，干嘛这么伤心呀？”“嗨，怎么能叫我不难过呢。”于是她向青蛙好好的诉了诉苦，青蛙听罢很和善的对她说：“你需要什么只管来找我，我愿意给你出主意帮忙。”“可叫我怎么报答你呢？”“你一点也不用报答我，呱，你只要每天摘点新鲜蔷薇叶来给我做帽子就行了。”公主回宫去时已不再那么难过了。每当雄狮想要什么，她就跑去池塘边，青蛙跳过来蹦过去的，很快就弄到了她想要的东西。一天，雄狮说：“今天晚上我想吃一顿蚊子酱，你可得好好做呀。”公主一想，这可叫我怎么做啊，简直不可能，只好跑去向青蛙诉苦。青蛙却回答：“别担心，不过一点蚊子酱，我一定能做。”说着，身子一蹲张开大嘴，东一嘴西一嘴的吸冼起蚊子来，要多少冼多少。随后，他跳来跳去搜集木片，用它们生起一堆火，火燃了，它把蚊子压成酱放在火上，没到两个钟头蚊子酱烧好了，那真是要多美有多美。这时，青蛙告诉姑娘：“我先不把它给你，你得答应我一等狮子睡着，就用它藏在床背后的剑砍掉它的脑袋。”“不，这我不干，狮子一直待我很好啊。”“你要是不肯干，就永远见不到你哥哥，而且这么做，一点也不会伤害狮子本身的。”这么一讲，公主鼓起了勇气，结果蚊子酱送到雄狮面前。“看样子不错嘛。”狮子一边伸过鼻子去闻一边说着，说完便开始吃，很快吃得一干二净。吃完了它感觉疲倦想要睡一会，便对公主说：“来，坐在我旁边，挠挠我耳朵后边，直到我睡着为止。”公主于是坐在它身旁，用左手挠，右手却去床后找宝剑。狮子睡着了，她立刻拔出剑来紧闭眼睛，一剑就砍掉了雄狮的头。谁知她睁眼一看，狮子不见了，站在她身旁的是她亲爱的哥哥，哥哥激动的亲吻她，说：“你使我得救了，我就是那头狮子呀，被人诅咒成了这样，一直在等一位姑娘出于对我的爱心亲手砍掉狮子脑袋才能解脱。”接着，兄妹两人走进花园向对青蛙表示感谢，他们看见青蛙正东蹦西跳，在搜集小木块准备生火。火燃旺了，它自己一下跳进去，火继续烧了一会然后熄了。余静中站着一位美丽的少女，原来她是王子心爱的姑娘也被诅咒了。他们一道回到老国王和王后那里，最后举行了盛大的婚礼，谁去参加都没有饿着肚子回家去。]]></content>
<img>1319295649607.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095652075879931.mp3</link>
<name>晏殊传</name>
<content><![CDATA[　　晏殊，临川人，北宋著名的词人。自幼聪明，遍读诗书，7岁参加科举考试，高中进士，成为中国历史上年龄最小的进士。北宋年间，仍沿袭着唐代的科举考试制度，考试举人非常严格，要经过乡试、省试、殿试，佼佼者才可以成为进士。很多读书人几十年如一日的苦读，最后也只能考取个秀才，而7岁的晏殊却一举夺魁。晏殊中了进士非常高兴，但他知道自己这个进士是破格的，没有参加省级选拔举人的考试，所以他向皇帝提出要求补考。“我要做一个名符其实的进士，请皇上恩准我再补考一次吧。”“好！有志气！朕现在就考考你。”于是宋真宗满足了他的要求，出了题目考他的诗、赋、文，这是参加殿试前，必须合格的科目。试题发到手中，晏殊看到有的是自己平时做过的，主动要求皇帝重新命题。“皇上，请重新命题吧，这好多的题目都是我曾经做过的，我要凭自己的真才实学，来接受皇上的选拔。”宋真宗非常高兴，委派他为秘书省正字，还让他在秘书阁读书。秘书阁是皇家藏书的地方，那儿有读不完的书。不久，真宗皇帝派晏殊到太子的东宫去做官，实际是陪同太子一起读书。古时候在东宫太子那儿任职的官员，一般都是学识渊博，品德高尚，有一定阅历、上了年纪的人，这样可以带领太子好好读书，使太子将来成个有作为的皇帝。当皇帝要派晏殊到太子东宫去时，便有官员提出了反对意见。“如今，皇帝派7岁的晏殊陪太子读书，两个孩子在一起，要是整天游玩逗乐，那不是影响了学习吗？”“晏殊是个人才，但更是用功学习的孩子，这样的孩子放在哪儿都不会肆意游玩的。我觉得他同太子一起读书，定能互相共勉，共同提高。”果然，晏殊到太子东宫后，他正直的品格和刻苦勤劳的精神，深深地影响了太子。太子就是后来的仁宗皇帝，他接位后，委任晏殊为宰相，辅助宋仁宗治理国家。晏殊不仅懂得治国之道，还是北宋的著名词人。(完)]]></content>
<img>1322822285635.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/1320749693982779919.mp3</link>
<name>格林童话：三兄弟</name>
<content><![CDATA[　　一个男人有三个儿子，除去他住的那幢房子以外别无任何财产，三个儿子谁都很想在他死后得到这房子，而他呢，偏偏对哥三个一样的爱，不知该怎样做才不亏了他们中的任何一个。卖掉房子分钱给他们吧，他又不情愿，因为房子是祖上传下来的。终于他想起一个办法，对他的儿子们说：“去世界上碰碰运气，每个人各学一种手艺，等你们回来时，哪个做的活最漂亮，哪个就要这座房子。”儿子们挺满意，老大想学铁匠，老二想学理发匠，老三想当剑术师。随后他们商定了回家来的时间便各奔前程。事有凑巧，他们每人都找到了个很棒的师傅，学会了些真本领。铁匠经常奉命给国王的马打马掌，心想：没问题，这下房子准归我。理发匠竟替一些大老爷修面，也以为房子是他的了。剑术师挨了不少剑，但咬紧牙关从不泄气，因为他心里想：要是你害怕挨剑刺，就永远得不到那所房子了。约定时间过去了，三兄弟一起回到了父亲的身边，可是都不知道怎样找到最好的机会显示自己的本领，便坐一块想主意。这么坐着说着，忽见一只兔子从地里跑来，“嗨，来得正好”理发师说，立即拿来脸盆和肥皂刷出许多泡沫，等到兔子一靠拢来，就在它很快跑过一刹那间给他抹上了肥皂沫，同时给它剃成一撮小胡子，而且在整个过程中一点也没割着它，丝毫没有使它有感觉疼痛。“我很满意”父亲说，“他两个要是不能干得更出色，房子就是你的。”没过多久，一位贵人驶着马车疾驰而来，“现在请你瞧瞧我的能耐，爸爸。”铁匠一边说一百年跑去追赶马车，随即拔掉那疾驰中马的四块马蹄铁，在疾驰中为它钉上四块新的。“好样的”父亲说，“你的活干得和你二弟一样棒，我真不知道该把房子给谁。”“爸爸”这时老三说话了，“让我也显一显身手吧。”说时正好下起了雨，他便拔出剑来飞速在头顶舞动，结果一滴雨也没掉在他身上，雨呢，越下越大，最后真成了倾盆大雨，他的剑也越舞越快，结果身上仍然完全是干的，就像安坐在房子里一样。父亲一见不禁惊呼：“你的本事最了不起，房子归你了。”两位哥哥也遵守若言同意把房子给老三。由于他们是那样的相亲相爱，三个人都仍旧一起住在同一幢房子里，各自干自己的营生。他们的手艺全学到了家，又挺能干，便挣了许多钱。就这样，哥三个一起愉快的生活到老，当其中一个病了死了，另外两个也伤心的生了病，很快同样去世了。因为他们那样有能耐，那样相亲相爱，便三个合葬在一起了。]]></content>
<img>1321263418317.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/132005568714072600.mp3</link>
<name>匡衡凿壁偷光</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：西汉时期，有一名丞相叫匡衡，他学识渊博，勤政廉洁。可是他小时候却上不起学，为了读书，还发生过一个很有意思的故事。小匡衡每天都会到学堂外偷听先生讲课，他的邻居大郎也在这里上课。一次，学生下课，他们看见小匡衡又来偷听讲课，大郎扔了一个苹果胡到他头上，大家嘲笑他之后就走了。先生看见小匡衡又来了就跟他打招呼，小匡衡很有礼貌的跟先生说自己很想学习，并问先生是不是听了他讲的课就会学会所有的知识，先生却说这只是一小部分，要想成为一个有用的人就要博览群书，做到胸中有文章才行。先生见小匡衡那么好学，就让他每天都可以那一本书去看，看不懂可以来问。一次，小匡衡的邻居大郎正想偷跑出去玩，在门口被父亲逮个正着，父亲让他背书，他背了一点就记不住了，这让父亲非常生气。这正好被路过的小匡衡看到，小匡衡把大郎背不出的都背出了，大郎的父亲听了更生气，就罚大郎晚上在书房背书，不背完不许睡觉。到了晚上，由于小匡衡家里没有蜡烛，他看书越看越不清楚了，在一旁的母亲就劝他先睡觉明天再读。突然，他发现墙壁上有一道小孔，透过小孔有一丝的亮光进来，小匡衡就跑过去把书对着亮光看书。他觉得光线太细，于是就拿锤子把那个孔敲大点，第一次隔壁正在读书的大郎没有发现。可小匡衡看了一会儿书后还是觉得光线太细，拿起锤子又去把孔敲大。这会由于声音大，而且孔敲得大了，被大郎发现了，他以为是小偷，就去告诉了父亲。文老爷到小匡衡家责问他，认为他是贼，想把他送去官府。可是小匡衡将自己看书的事告诉了陈老爷后，陈老爷被他那种好学的精神感动了，并说以后小匡衡可以和自己的儿子一起到书房看书。在文老爷的帮助下，匡衡博览群书，后来他不但当上了丞相，还当了皇帝的老师。]]></content>
<img>1321527198573.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173729851535952339.mp3</link>
<name>大巨人夸父追日</name>
<content><![CDATA[　　很久很久以前，在大地的北方，有一个终年没有阳光的国度，名叫幽都，巨人夸父就住在那儿，夸父的身边只有四条黄蛇，他把两条缠在地上，两条挂在耳边，一方面当作装饰，一方面也好陪伴他。幽都这个地方，又黑暗又冷清，巨人夸父常常无聊得打瞌睡，他这一睡着，就要睡上好多好多年，有一天他正在睡觉的时候，远方突然传来了细微而奇怪的声音，“夸父！夸父！”声音飘进了他的耳朵，把夸父给叫醒了。“奇怪，怎么会有人叫我的名字呢？”夸父揉一揉朦胧的睡眼，坐起身来很惊奇地发现，远方透着一丝金色的亮光，同时声音又从光线那边飘了过来：“夸父，你跟着我来呀！”夸父坐在给俺的幽都，从未就没有看见过光线，他迟疑了一下，决定要去看看那个光线和声音究竟是从哪来的。于是巨人夸父站了起来。哇，他的身体摇摇晃晃地真有山那么高，他迈开步子，向着亮光走过去，每跨一步，地面就发出隆隆的巨响，夸父的脚步大极了，一步就可以跨过一个丘陵，或是一条江河，走着走着，不知不觉夸父已经穿过了重重的黑雾，离开了幽都的国界。“诶呦，好亮呀！”夸父的面前突然展开了一个明亮无比的世界，夸父的眼睛被光线照花了，半天都睁不开来。“夸父，你张开眼睛！看看这个光明的世界，美不美啊？”这回，奇怪的声音静多了，很亲切地在召唤他，夸父听话地睁开了眼睛，哇，天空是亮蓝的，森林是翠绿的，各种不同颜色不同形状的昆虫小动物在大片的草地上奔走飞舞着。比起单调黑暗的幽都，这里真的太美了，“呵呵呵呵……”夸父呵呵地笑了出来，在草地上连翻了好几个筋斗，这才发现天上有个圆圆红红的大球在对着他微笑呢，原来对夸父说话的是天上的太阳啊，太阳笑眯眯地对夸父说：“夸父，我把你从幽都带出来，就是希望你不要一天到晚睡懒觉，好好地生活在光明的世界，现在我要到西边的胭脂山那儿去，再见吧，朋友！”太阳和夸父说话的时候，夸父觉得太阳照在身上的光线懒洋洋真是舒服极了，听说太阳要走，心里面很着急，“你是我交到的第一个朋友，千万别走，要走的话，我就跟你一起走。”“我在天上走得非常快，你一定追不上的，不如好好住在这里，我明天又会从东边出来看你。”“不行，你别想丢下我，你跑得快，我就比你跑得更快，我一定要追上你，把你留在我身边。”说着说着，天上的太阳果然往西边飞跑起来，夸父也迈开巨大脚步追了上去，一朶朵白色的云彩飘过巨人夸父的肩膀，他跑得那么快，一步就跳过了3条河，轻轻地一跨就跨过了一座高山，他又随手拔了一根大桃树干当作手杖用，看见森林挡路，用手杖一挥，树林就通通倒了下来，惊得森林里的野兽到处奔跑，一只野兔子抬头看见夸父追太阳的情形，不由地大声叫了起来：“哎呀，这个傻巨人追起太阳来了！”跑得最快的野鹿也对夸父叫着：“哎呀，别追了，没人能追上太阳的。”力气最大的大象也朝着夸父奔去的地方伸长了鼻子说：“呵呵，简直是不自量力嘛！”夸父哪听得见他们说的话，只顾朝着太阳飞去的方向奔跑过去，太阳越来越近了，夸父觉得好热好热，莹亮的汗珠顺着他的身体像下雨一样的落在他跑过的地面，在他的眼中，太阳也越来越红了，最后变成一个巨大的火球，在蓝色的天顶燃烧着，“呵呵呵……，我马上就可以追上你了”，夸父向天边的太阳伸出他又长又大的手，一拉，没抓着，还差一点儿，可是他跑这么远的路，实在是累坏了，夸父的汗也流光了，如果不喝水的话，多一步也跑不动了。夸父停了下来，用手杖撑着地，寻找地面上有水的地方，正好黄河从他的脚下经过，他弯下身体，咕嘟咕嘟地一口气喝完了整条黄河的水，水不够啊，渴得要命的夸父又转身喝完了另一条渭河的水，水还是不够喝啊，夸父又累又渴，“轰”地一声倒在地上，再也跑不动了。天上的太阳已经跑到西边的胭脂山，正要落下山去，“夸父，你先好好地睡一觉吧！我们明天再见啦！”太阳的余晖照在夸父的身上，像黄金一样地明亮，但是夸父已经累得说不出话来，闭上眼睛，巨人夸父睡着了，这一睡啊，恐怕睡千年万年也醒不过来了。那支被夸父插在山石上的桃木手杖慢慢地发出绿芽，开出了桃花，结成了桃子，桃子落满了一地，又长成漫山遍野的桃林，一直到很久很久以后，旅行的人来到胭脂山，摘那些又甜又多汁的桃子解渴，都会想起夸父追日的故事呢。]]></content>
<img>1317532737531.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317116798297880521.mp3</link>
<name>白居易诗进长安</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：白居易是我国文学史上富有盛名的大诗人，一生创作有近3000首诗和800多篇散文，是唐朝最高产的诗人。白居易自幼天资聪明，勤奋刻苦，在他学士求学的时候曾发生过不少有趣的事。有一天白居易一宿没睡就是为了创作了一首诗“时难年荒世业空，弟兄羁旅各西东。田园寥落干戈后，骨肉流离道路中。”写完这首诗后，白居易就带着他的随从去了长安城，因为他想去看看谁写的诗最好。白居易带着随从一到长安城，就碰上了骑马去太师府的顾况。他听说顾况是当今有名的大诗人后，就告诉随从顾况就是他要着的老师，于是他们就去了太师府。他们来到太师府找顾况，守门的侍卫没让他们进去，并告诉他们那里没有顾况。白居易说一直要等到顾况出太师府，就在旁边坐了下来。他们来到一个老婆婆的面摊上吃牛肉面，老婆婆知道他们是来学诗，就说从来没有文人写过能让她们那些没读过书的人懂得诗，这一下就惊醒了白居易。他觉得以前写的诗都是给文人看的，以后要写给老百姓看得懂的诗。旁边有一位先生告诉白居易顾况在郊外有一处府邸，或许到那里可以等到他，于是他们就过去了。白居易带着随从来到顾况府邸，府邸的管家怎么都不肯让他们进去，于是他们就只好等着。白居易看到附近非常美丽的景色，就写了“离离原上草，一岁一枯荣。野火烧不尽，春风吹又生。”这首诗并写了下来。他们终于等到顾况先生回来，顾况让他们进去了。顾况问了白居易的来历，并告诉他们如今长安米贵，想要居住下来有点困难。白居易觉得只要能得到顾况的教诲，一切都值得，并把刚才做的诗给顾况看了。顾况看了他这首浅显易懂的诗后，大赞这是一首非常好的诗，说白居易诗品很高。从此以后白居易为了让自己的诗文浅显易懂，把自己写的诗念给那些不识字的人听。很快，他就在长安城里出名了。]]></content>
<img>1318582361875.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/13181530311252838066.mp3</link>
<name>门神</name>
<content><![CDATA[　　据传，唐朝开国初，长安附近的泾河老龙王与一个算命先生打赌，老龙王为求一时之胜，滥用权力，触犯了天条，其罪当斩。玉皇大帝便委派唐朝大臣魏征在第二天午时三刻监斩老龙王。为了保命，泾河龙王在行刑前一天跑来向唐太宗李世民求情，让他在第二天拖住魏征，好让自己躲过一劫。李世民觉得魏征是自己的手下，这事情当然容易解决，于是就满口答应。第二天，李世民宣魏征入朝，并将魏征留下来陪自己下棋。李世民的目的就是用这个办法困住魏征，让他无法脱身，当然也就不能监斩泾河龙王了。谁料午时三刻之际，正下围棋的魏征却打起了瞌睡，李世民也没太在意，而魏征就利用这个短暂的瞌睡，灵魂出窍，梦斩龙王。被斩了的泾河龙王恼羞成怒，怨恨李世民言而无信，因而阴魂不散，夜夜到唐宫里来大吵大闹，呼号讨命。李世民既惭愧又难过，每夜都被泾河龙王的冤魂吵得无法入睡。他只好将这一情况向群臣通报，以求解决办法。大将秦琼奏道:愿同尉迟敬德戎装立门外以待。李世民应允，那一夜果然无事。但总不能让他们二位每天都不睡觉吧？因不忍二将辛苦，李世民遂命宫廷画家将秦琼和尉迟敬德的形象描在画布之上，并张贴于宫廷的正门之上。后来，民间学模学样，也将秦琼他们的形象贴在自己的大门之上，慢慢地，这两员大将便成为千家万户的守门神了。秦琼就这样成了门神，一下站到了现在。]]></content>
<img>1318148925995.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161646911816214767.mp3</link>
<name>安徒生童话:一个豆荚里的五粒豆</name>
<content><![CDATA[　　有一个豆荚，里面有五粒豌豆，它们都是绿的，生活在既温暖又舒适的环境里。随着它们一天天长大，五粒豌豆觉得这样安逸的生活很没意思，想做点有意义的事。终于等到豆荚变黄了，豆荚裂开了。在等待那一刻的来临的时候，最小的豌豆说真想知道它们五个里头谁将来最有出息。瘦豌豆也这么认同，并且觉得结果很快就会知道了。豆荚裂开了，它们五个在一个小男孩的手里滚来滚去的，小男孩将这五粒豌豆当成是空气枪的子弹，同时这也决定了它们五个接下来的命运。小男孩将一粒扁豌豆打了出去，那粒豌豆还很骄傲的告诉大家谁能抓到它就很有本事，说完就不知飞到哪里去了；胖豌豆说太阳才是豌豆的地方，它要去太阳那里，说完也不见了；瘦豌豆和最小的豌豆都很淡定，觉得只要睡得舒服到哪都无所谓，于是就自己滚到地面去了，但是还是被小男孩捡到用空气枪用力打出去了，它们觉得自己会是最有出息了；最后那颗最大的豌豆被小男孩打出去之后飞到了一座阁楼的窗户下。最后那颗最大的豌豆在的地方住着一对母女，母亲每天辛勤的劳动，可是日子过得很贫穷，因为她的女儿生病了，身子枯瘦如柴，已经躺在床上整整一年，随时都有可能离开。她的母亲非常难过，因为这个女孩的姐姐也走了，母亲不想她离去，希望她能留在身边。而最后那颗最大的豌豆随着时间的推移，在窗台慢慢发芽开花了，让小女孩看到了生机，每天都充满愉快的想象，就这样小女孩的病慢慢好起来了，可以自己坐在床上一个小时。现在让我们来看看其它的豌豆的命运又是怎么样的呢？第一个飞出去说能抓得到它就有本事然后飞进广大世界的那颗扁豌豆落在屋顶上，然后落入水管掉进鸽子的胃里，在鸽子黑漆漆的胃里静静的躺着；那两颗懒惰的豌豆和第一颗扁豌豆的命运一样，也被鸽子吞下肚子去了；那颗想要飞进太阳的胖豌豆掉进了腐臭的水沟中躺了好多天，胀得很大，腐烂得毫无用处了；而最后那颗最大的豌豆被那个阁楼的小女孩托起，小女孩非常感激上帝能赐给她这么颗美丽神奇的豌豆。故事结束了，这个故事说明一个人在事情还没有做到之前，绝对不可以夸口说大话，因为希望越大失望往往就会越大！]]></content>
<img>1316962319910.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095642031236624.mp3</link>
<name>刘晏的故事</name>
<content><![CDATA[　　刘晏，唐代著名的理财家。他从小就天资过人，读书非常用功。小小年纪就会写一首好诗文，而且心中还充满了为国为民的抱负。有一次，唐玄宗李隆基到泰山举行盛大的祭天典礼，7岁的刘晏听到这个消息后，便吵着父亲带领他去拜见皇帝。父亲便领着他从家乡曹州到泰山行宫。刘晏向唐玄宗献上了已精心撰写的《东封书》，文中赞扬唐玄宗治国的功绩，写得非常出色。唐玄宗看了非常惊奇，“一个7岁的孩子竟能写出如此文词隽永的好文章来，这是真的么？”唐玄宗对此有些怀疑，于是，就命宰相张悦当面测试，看看刘晏是否有真才实学。“张大人，请你当面测试刘晏，看看他是否真的是个奇才。”“好的，我现在就去考他。”刘晏从小到大，从未见过这么大的场面，但他很镇静，一点儿也不怯场。张悦出题目面试刘晏，他出口成章。张悦又问他一些学术上的深奥问题，他也能对答如流，说得头头是道。令那些在场的大臣交口称赞，“奇才！真是奇才呀！”张悦兴高采烈地向唐玄宗如实禀报了测试过程，“刘晏乃神童也，出口成章，而且对学士也有一定的研究。”唐玄宗听了大喜，便说：“这孩子既然是个神童，就授予他秘书省正字的官职吧。”唐朝时的秘书省是国家图书馆机构，内藏大量图书。秘书省正字就是校正书籍中错误的官员。从乡下来到京城的少年刘晏，得到了一个很好的学习机会。他抓紧一切时间，如饥似渴地阅读藏书，学到了不少新的东西。一次，唐玄宗在勤政殿观赏杂技演出，艺人王大娘表演了《戴竿》，王大娘顶长竿，有一座用木头制作的假山在竿顶上，山上有个小孩载歌载舞，边跳边唱。唐玄宗看了表演，非常高兴，命人把刘晏叫来。“快去把神童刘晏叫来。”刘晏见过唐玄宗后，杨贵妃忙把他抱过来，放到自己的膝盖上，“小神童，你刚才看的这个节目好不好啊？”“好，很精彩！”“那你能不能以这个节目为题作一首诗呢？”刘晏沉思了片刻，吟道：楼前百戏竞争新，唯有长竿妙入神。谁为绮罗翻有力，犹自嫌轻更著人。“好，真是太妙了。”听了刘晏的《咏王大娘戴竿》诗后，唐玄宗和杨贵妃大加赞赏，特地把象牙朝板和黄锦袍等贵重的礼品送给了他。(完)]]></content>
<img>1322647454532.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687901945944241.mp3</link>
<name>格林童话：兔子和刺猬</name>
<content><![CDATA[　　秋天里一个礼拜天的早晨，荞麦正好开花，太阳明亮的悬挂在天上，温暖的晨风拂过刚收割过的田野，百灵鸟在空中歌唱，风儿在荞麦花间嘤嘤嗡嗡。人们则穿着礼拜日的漂亮衣服向教堂去，真是万物都快快活活，刺猬也是一样。刺猬站在自己家门口，双臂抱在胸前，看见晨风吹拂的情景不经意的哼起一支小曲来。哼得不好也不坏，就像一只刺猬在可爱的礼拜天的清晨常哼的那样。哼着哼着，它突然想到，何不趁老婆孩子还在洗漱穿衣的时候，自己先去地里溜达溜达，看一看胡萝卜已长成什么样子了。胡萝卜地里它家非常的近，它和全家常去那饱餐，把它当成自己的财产。说走就走，刺猬随手关上家门向地里走去。没走多远，在绕过挡在萝卜地前面的野玫瑰丛时，它遇上了兔子。兔子也出来干同样的勾当，去查看它的白菜地。刺猬看见兔子友好的像它道了一声“早安”，兔子生来一副贵族脾气，高傲得要死，对刺猬的问候不只不搭理，还摆出一副瞧不起人的样子。对刺猬说：“怎么搞的，一大早就来地里瞎逛。”“我散步来着。”刺猬回答。“你散步？哈哈...”兔子笑起来，“照我想，你那腿本可以派点更好的用场咯。”这样的话太伤刺猬的心，要知道说什么它都可以忍受，就是不愿让人说它的腿一个字，因为它天生腿是歪的。“怎么？”刺猬说，“你难道以为你那几条腿更有能耐么？”“我是这么以为类。”兔子回答。“那咱们试一试。”刺猬说，“我打赌，咱们要是赛跑，我一定跑赢你。”“真可笑，你长着歪腿还想赛跑。”兔子回答，“不过，我愿意奉陪，如果你兴趣真的很大的话。可赌什么呢？”“一块金币加一瓶烧酒。”刺猬说。“行啊。”兔子说，“击掌吧，然后马上开始。”“不，不用这么着急。”刺猬说，“我肚子还空着呢，想先回家去吃早饭，半个钟头后再回到这儿来。”兔子同意了，刺猬立刻往回走，半道上它心里嘀咕：兔子仗着自己腿长，可我一定要跑赢它，它虽然是个贵族，却脑袋愚蠢，不输才怪呢。回到家里，刺猬对妻子讲：“太太，快穿衣服，跟我到地里去。”“有什么事啊？”妻子问。“我要和兔子赛跑，赌一块金币和一瓶酒，我要你也在场。”“我的上帝呀。”妻子一听，就向刺猬嚷起来，“孩子它爸，你这是疯了还是完全失去理智什么的，你怎么能和兔子赛跑哟。”“住嘴，婆娘！”刺猬喝道，“这是我的事情，男人的事情你甭多嘴，快，穿衣服，然后跟我走。”刺猬的妻子有什么办法呢？愿意也罢，不愿意也罢，只好跟着去了。它们走在半路上，刺猬对妻子说：“注意我给你讲的话，你瞧，那有一块长条形的地儿，那就是我们的赛场，也就是说，兔子跑一条离垢，我跑另一条离垢，我们都从那上面起跑。你什么也不用干，只站到离垢下边，每当兔子跑过来，你就对它喊‘我已到咯’。”说着话一来到地里，刺猬给妻子指好站的位置，然后独自向上边走去。它走到时，兔子早等在那。“可以开始了吗？”兔子问，“当然当然。”刺猬回答。“那就各就各位。”说着它们都站进自己的离垢，兔子数到：“一，二，三”三字刚出口，它已闪电般跑向地的下边一头。刺猬呢，大约只跑了三步，就身子一蹲，静静的坐在离垢里不再动弹了。这时候，兔子全速跑到地的下边一头，刺猬的太太便冲它喊：“我已到咯。”兔子一愣，心里好生奇怪，只以为冲它喊的是刺猬自己，因为谁都知道刺猬太太和它丈夫长相硬是一模一样。兔子呢却想：这可不行呀。它叫道：“再跑一次，往回跑。”它又闪电般跑起来，差点没跑掉了耳朵。刺猬太太却静静的坐在老地方，兔子跑到上边一头，刺猬又冲它喊：“我已到咯。”兔子非常恼火，大叫：“再来一次，跑回去。”“我才不怕呢。”刺猬回答，“你高兴跑多少次我陪你多少次。”这样，兔子一气跑了七十三趟，刺猬仍坚持着，每次兔子跑到下边或者上边，刺猬的妻子或者刺猬边说：“我已到咯。”可到了七十四遍，兔子没能再跑完，它倒在离垢中间，血从喉咙里涌出来，当场就不行了。刺猬却拿起赢来的金币和烧酒，把藏在下边的妻子喊上去，高高兴兴的回到了家。他们要是不曾死掉，现在还活着呢。从此以后没有哪个兔子敢跟刺猬赛跑了。]]></content>
<img>1319710877981.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/132005566515350191.mp3</link>
<name>王勃故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：王勃是唐代的大文学家，初唐四杰中的佼佼者。他出生书香之家，从酷爱读书，自幼遍读诗书，6岁能写诗文，9岁时作《汉书注指瑕》，16岁已蜚声文坛。王勃有两位哥哥，也都满腹诗文，兄弟几人经常在一起谈诗论文。一天，王勃与两位哥哥在院子里高谈阔论，父亲王福畴的朝中两位朝中朋友来家里做客，三兄弟非常有礼貌的跟两位大人行礼。父亲的朋友夸王勃从小就能作诗，便问他灵感来自哪里。王勃就说是自己书读多了，脑子比较灵活想到什么就写什么了，并说自己的目标是学习和借鉴前人的诗文，努力开创自己的风格。两位大人听说王勃写了《汉书注指瑕》，希望他能拿来看看。王勃说明了自己写作的理由并给大人们看了，两位大人看后不禁拍案叫绝，觉得王勃九岁就能指出大学问家的错误，称赞他以后肯定大有作为，并告诉王勃父亲他们家里又出高人了。王勃并没有因二位大人的称赞而骄傲自满，仍然刻苦学习，作文练笔。一次家里有客人来拜访，他们看见王勃研好墨后就睡觉都觉得非常奇怪，父亲王福畴就说这事儿子写作的一个习惯，往往是研好墨，上床蒙头构思，然后开始写作，一气呵成，客人们这才明白过来，并称王勃有独到之处。父亲陪客人闲聊，不一会，王勃就起来到书桌前，一下子就写了一首五言绝句。客人们过来看到王勃写的这首诗，惊叹不已，不禁赞叹诗写得非常好，并说王勃是奇才。公元664年，太常伯刘祥道巡行至关内，年仅14岁的王勃上书给了刘祥道，提出了自己对治理国家的见解。刘祥道看到王勃的上书后，不禁赞叹年纪轻轻就能提出如此治国之道，就把王勃举荐给唐高宗。唐高宗知道了王勃的能力后，就封他为朝昔文郎。王勃在职期间，写下大量文章，16岁已蜚声文坛，26岁便写下了名扬天下的《滕王阁序》。他以独特的诗文创作拉开了唐代文学的序幕，使光辉灿烂的唐代文学得以发扬光大，成为初唐四杰之一。]]></content>
<img>1321263938989.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768799405044734.mp3</link>
<name>格林童话：无畏的王子</name>
<content><![CDATA[　　从前有个王子，他厌倦了在父亲王宫里的生活，又生来无所畏惧，于是想：我要去广大的世界上，从此不会再感到寂寞无聊，而且将看见许多奇异的东西。他告别父母亲，从早到晚的一个劲儿的走啊走，完全不在乎这样会走到哪里。一天，他走到一个巨人的房子前面，因为累了，便坐在门前休息。他两眼漫无目的的望来望去，在院子里看见了巨人的玩具，一些射大的木球和几个人那么高的木柱子。休息了一会，王子兴致来了，走过去竖起柱子推着球去撞击，每当柱子被撞倒了，他便又吼又叫，兴高采烈。巨人听到喧闹声从窗口探出头来，看见一个普通平常的小人在玩他的九柱戏类。“小崽子！”他吼叫起来，“谁叫你玩我的玩意儿，谁给了你这么大的力气。”王子抬头望着巨人回答：“噢，你这大块头，你以为只有你才长着强壮的胳膊吗？我只要乐意，什么都能够干。”巨人来到院子里很惊讶的看着王子滚球，看了一会数：“小伙计，你要真是好样的，就去生命树上给咱摘个苹果来吧。”“你要它干嘛？”王子问。“我不是为自己要。”巨人回答。“可我有个未婚妻，是她想要。我已经走遍天涯海角，却找不着那生命树。”“我一定要找着。”王子说。“我不知道有什么东西能妨碍我摘下树上的苹果。”“你大概以为这挺容易吧。”巨人说。“生命树长在四周围着铁栏杆的园子中，铁栏杆前一只挨一只的躺着守卫园子的野兽，不放任何人进去。”“他们会放我进去的。”王子说。“好，就算你进了园子，看见树上挂着那只苹果，可它还不是你的，在它面前挂着一个环，谁想摘苹果必须把手伸过去，而这还没任何人办到过呢。”“我一定会办到。”王子说。王子随即告别巨人，越过无数高山深谷，穿过一片片田野，一片片森林，走啊走啊，终于找到那奇怪的园子。围果然躺着许多野兽，可全都垂直脑袋在睡觉，王子走拢去，它们也不醒。他便从它们身上踩过去，翻过铁栏，顺利进了园子里。那颗生命树长在园子中央，枝头上的苹果闪着红光，他抱着树干爬上去。正想伸手抓一只苹果，却看见前面挂着只环子，可他并未费力就伸手过去摘到了苹果。这是环子在他胳膊上收紧了，他呢，只感觉自己血管里突然灌进一股强大的力量，他拿起苹果爬下树，不想再翻栏杆了，抓住门，只那么一摇，门就嘎啦啦的开了。他走出园子，一头躺在门前的雄狮惊醒了，跟着他跑来，但并非带着怒气和野性，而是非常温驯，就像王子是他主人。他把答应采来的的苹果交给巨人说：“你瞧，我没费劲就把它采来了。”巨人高兴自己的愿望实现的这么快，急忙去见未婚妻，把她想要的苹果给她。巨人的未婚妻是一位美丽而又聪明的少女，见巨人胳膊上没有环儿，便说：“我不信是你摘来的苹果，除非看见你胳膊上带着环儿。”巨人说：“我只需要回去取它来。”心里想那小人要不自愿叫出来，硬抢他的也挺容易。他于是要王子把环儿给他，王子却拒绝了。“苹果归谁，环儿也归谁嘛。”巨人说：“你不乖乖的交出来，我就只好跟你打仗了。”他俩搏斗了很久很久，巨人没法战胜王子，因为魔环儿使王子更有力了。这大巨人心生一计，说：“噢，我打架打热了，你也一样，咱两下河洗洗澡凉快凉快，然后再开始打吧。”王子完全没什么心机，和巨人一块走到河边，连同衣服一块儿脱掉了环子，先跳下河去了。巨人马上抓起环子逃跑，谁知被头雄狮发现偷东西，跟着便追上去一口从巨人手里夺下宝环，把它还给了自己的主人。这时，巨人藏在一棵橡树背后，趁王子忙着穿衣服时，冷不防扑上来，把他的两只眼睛关掉了。可怜的王子瞎了眼，不知所措的站在那里。这时，巨人又走过来，牵着他的手装成一个领他路的人，去把他带到了悬崖的间上。然后他让王子站着，心里暗想：只要再往外走几步，他非摔死不可，我就可以掳掉他那宝环。而忠实的雄狮没有抛弃自己的主人，而是咬住他的衣服慢慢的把他往回拖。巨人走过来准备抢死人的东西，一看自己计谋正失了算。“难道这么个小不点也干他不掉？”他自言自语，气急败坏，抓住王子领他走另一条路，又来到一处深渊边上。可是雄狮看出了他的歹毒用心，再一次帮助主人脱离了险境。巨人牵盲王子到深渊边上便放开他的手，想留他独自在那里。雄狮却冲撞巨人，叫他跌下深渊，摔了个粉身碎骨。忠实的狮子把主人从深渊边拽回来，领到一颗树下，树旁留着一条青青的小溪。王子坐在溪边，雄狮却躺下去，用脚爪浇些溪水到王子脸上，刚刚用几滴水湿润他的眼窝，他就又看见一点什么。发现身旁正好飞过一只小鸟，却一下撞倒了树干上，小鸟掉到溪水中洗了洗澡，又飞起来，顺顺当当的穿过树林飞走了。像是恢复了视力似的，王子由此得到上帝的启示，俯身到溪水里洗了脸，洗了眼睛。等他再坐起来，双眼已经又明又亮，比以往任何时候更加炯炯有神。王子感谢了上帝的巨大恩典，领着他的雄狮继续漫游世界。一天，他走到一座中了魔的宫殿前，看见大门前站着一个身段优雅，面貌秀丽的少女，可全身却是漆黑的。姑娘招呼他说要是能接触她身上的魔法就好了，王子问怎样可以救她。姑娘就说只要他在这个宫殿的大厅里住上三天，有很多小魔鬼会来折磨他，他心里不能恐惧，任凭怎么折磨都不能啃声，这样就得救了。于是王子答应了，王子三天受尽了百般折磨，一天比一天厉害，最后那天差点死去，可是见少女一天比一天见好，他就坚持了下来。最后，王子用他的宝剑在楼梯上挥舞三下，整个宫殿解除了魔法。少女原来是一位富有的公主，侍从们走来报告，大厅里也已经备上了好的宴席，摆上了美味佳肴，王子和公主当晚举行了欢天喜地的婚礼。]]></content>
<img>1319450942451.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688081209389522.mp3</link>
<name>格林童话：小海兔</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有一位公主，她有一座巍峨的城堡，城墙上面有一座宫殿，殿内有十二扇窗户，可以看到四面八方。公主每次踏上宫殿的顶楼，第一扇窗户可以比任何人都看得清楚整个王国，一扇胜似一扇，到最后一扇时，无论是天上地下都能看见。公主以自己可以看到一切就非常傲慢，并希望自己永远独揽大权，对外说如果谁想成为他丈夫，就要躲起来让他看不见，否则就会被杀掉。有很多人来试过了，被发现后脑袋搬了家，挂在城外的柱子上，现在已经有九十七根柱子挂着人头了。所以很长一段时间没有人来敢试了，公主觉得这样就可以永远的自由自在了。不久宫里来了三兄弟来尝试了，老大爬进石灰窖被发现了，老二爬进宫殿下的地窖也被发现了，这样就有九十九个脑袋分别挂在了九十九跟柱子上。最后老三过去乞求公主能给他一段时间考虑，公主看他长得英俊，乞求诚恳就答应了。年轻人想了很久都没想出来，干脆就扛着枪打猎去了。他来到森林本一个个瞄准了乌鸦，鱼儿和狐狸的，准备开枪的时候都碰到它们说不要杀它们，如果放了它们，日后会报答的。老三放过了这些动物，天黑了，他只得回家去。年轻人第一天躲进乌鸦自己窝的蛋里，公主打开第一扇门没有看见她，之后都没看见，直到打开第十一扇窗户的时候看见了，公主命人打死了乌鸦，把蛋带来破开，年轻人只好出来了。第二天年轻人躲进了鱼儿的肚子里，游入湖底。公主在打开前面几扇窗户都没看见她，其实公主心里也是非常紧张的，不过还是在打开最后一扇窗户看见了年轻人，于是她命人将鱼儿抓来杀死，年轻人钻了出来。公主非常得意的要年轻人小心，就怕他的脑袋要挂在第一百根柱子上了。第三天年轻人来找狐狸，刚开始狐狸都没想出什么办法，后来还是想到了。狐狸带年轻人来到一个泉水旁，狐狸跳进去冒了出来变成一个市集上的摊贩，专门卖皮货的商人，年轻人跳进去冒出来变成了一只小海兔。这天商人来到城里兜售这只小海兔，很多人都来看，公主也来了，她十分喜欢小海兔，便把它买下带回宫殿。在离开的时候狐狸对小海兔说，等公主走到窗前的时候，一定要躲在公主的辫子下。公主来到窗前，小海兔迅速的躲进了公主的头发里。公主一扇一扇窗户都打开，就是看不见那位年轻人，最后一扇窗户开了也没看见。这下她变得惶恐不安了，愤怒的关上窗户，结果窗户的玻璃全碎了，整个城堡都给震动了。生气得公主转过身来，感觉到小海兔躲在她的头发里，一把抓起小海兔扔在地上，让它立马滚出去。小海兔立刻奔向商人，小海兔和商人急匆匆的奔向泉水边跳进去，此刻又恢复了原型。年轻人感激了狐狸，并称赞它诡计多端，名不虚传。年轻人来到宫殿，公主早就在等他了，从此她接受了命运的安排。他们举行了非常隆重的婚礼，现在的年轻人已经做了国王。至于他第三次藏在何处，谁帮助了他，他从未告诉过妻子。于是妻子就是以为这是他凭借自己的能力做到的，比她更有能耐，就更加敬重他！（完）]]></content>
<img>1318403005110.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002861528741924.mp3</link>
<name>张衡的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：公元七十八年，在荆州南阳郡西鄂县，张衡出生在一个破落的地主家庭里，他就是东汉时期伟大的天文学家。张衡从小就聪慧过人，对日月星辰特别感兴趣，他非常着迷自然界的各种现象。他总是会想为什么，比如说，为什么天空中会有太阳，月亮河星星；为什么有白天和黑夜交替；为什么会有刮风下雨的天气变化等等。有一次，在夏天的夜晚，小张衡和爷爷一起在院子里乘凉，他注视着满天一闪一闪的星星，想着天上到底有多少星星，就认真的数起星星来。爷爷笑着说天上的星星在动，怎么也是数不清的，小张衡却说星星是在有规律的动，当然是可以数的清的。有一次，小张衡跟着母亲去挖野菜，早上太阳升起的时候，他发现自己的影子比自己长，到了中午的时候自己的影子就短了，缩成一团。从此以后，他看见自己的影子缩成一团的时候就知道是中午时间，便让母亲烧菜做饭，母亲很奇怪他为什么会知道，他就告诉母亲关于影子的发现。张衡不仅天资聪明，而且读起书来非常用功，他十岁就能熟读《诗经》，并对其中的天文，历法只是非常熟悉。有一次先生给学生讲《诗经.豳.七月》中的诗句，“七月流火，九月授衣”先生含糊不清的解释流火是流星，而小张衡却说是二十八宿中的萤感星，接着他根据自己所读的天文书籍，说起了星宿与北斗星的区别，而且说得非常仔细。他的同学们听得都非常入迷，先生也对他刮目相看，说他小小年纪只是如此丰富，长大了肯定会有出息的。公元一百三十二年，张衡发明了世界上第一架测定地震的仪器-候风地动仪，他发明的这个地动仪比欧洲早一千七百多年。]]></content>
<img>1319711788715.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055662397618558.mp3</link>
<name>祖冲之圆周率</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：祖冲之是南北朝时的科学家，他从小就喜欢数学和天文学。他的祖父是当朝的大匠卿，掌管建筑工程，并对天文历法及数学有一定的研究。祖父经常给祖冲之讲有关于科学家的故事，其中张衡发明地动仪的故事深深打动着他有小的心灵，他立志长大后也要成为一名科学家。在他五岁那年的一个晚上，他一直在想白天老师说的圆周是直径的三倍，总都睡不着，他觉得似乎不对。他就拿了一段母亲上鞋用的绳子跑去村头的路旁等到过往的车辆，他量了好多辆车子的车轮，发现车轮的直径没有圆周的三分之一长。他一直在想为什么，并决定要解开这个谜。在后来的日子里，祖冲之研究了刘徽的割圆术，他非常钦佩这个科学方法，但是刘徽的割圆术只得到96边，只得到了3.14就没再算下去了。祖冲之决心沿着刘徽开创的方法继续研究下去，他边计算192边形和384边形，是为了求得更精确的结果，当时祖冲之是用自己编制的小木棒计算的。此时，祖冲之的儿子已经13岁了，他也跟着父亲一起研究，他们算了十几天才算到了96边，结果比刘徽的少0.000002丈。儿子觉得他们已经算得很精确了，可能是刘徽错了，可是祖冲之却说要推翻刘徽的结论必须有科学依据。父子两又花了十几天重新计算了一遍，证明了刘徽是对的，祖冲之为了不再出错误，每次计算都会重新计算好几遍才肯罢休。经过不断的反复精确运算，祖冲之又进一步得出圆周率在3.1415926和3.1415927之间，是当时全世界最精确的圆周率数值。直到1000多年后，德国数学家鄂图才得到相同的结论。]]></content>
<img>1321023788821.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095501973671395.mp3</link>
<name>柳公权的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：柳公权是唐代著名的书法家，他的字结构严谨，苍劲挺拔，自成一家，被称作柳体。不过真正让他走上大书法家道路的竟是一位没有手的老人。柳公权很小的时候字就写得非常漂亮，一次参加儿童书法比赛他拿了第一名，所以他很骄傲。小柳公权觉得自己是第一名了，什么都不怕，跟同伴一起玩骑马游戏，自己赢了就骑在同伴背上，输了就不肯让同伴骑在自己的身上了。他觉得自己是第一名，不能给同伴当马骑，可同伴却不乐意了，于是小柳公权就提出比写字，同伴也不甘示弱。就在写完字他们相互比较的时候，走来一位卖豆腐的老爷爷，老爷爷看了小柳公权写得字笑着说不怎么样，还说城里一个卖字的无臂老人用脚写的字都比他的好。大伙一听都说小柳公权写的字还没有一个用脚写的字好，他很不服气，就是城里找这个老人了。小柳公权来到卖糖葫芦的老奶奶这里打听，正巧碰上那位老爷爷的孙女在买糖葫芦。小女孩问他找他爷爷做什么，小柳公权就说要找她爷爷比试书法。小女孩一听就说他比不过，可他觉得自己是第一名肯定能比过的，争论了一番小女孩就带他去见爷爷了。小柳公权告诉老爷爷自己是书法比赛的第一名，要跟他比试一下，老爷爷称赞他是第一名，却说不要比试了。小柳公权以为是老爷爷怕了不敢比赛，老爷爷却说写字是为了修身养性，陶冶情操，而不是为了比赛，永远不要说自己是第一学无止境。小柳公权还是不肯，老爷爷只好答应比试。老爷爷写了“戒骄”二字，其实这两个字是要送给小柳公权该到小柳公权写了，他写了一遍又一遍，还是没有老爷爷写的好。后来老爷爷叫他不要写了，写字并非一日之功，小柳公权也知道了自己的错误，并告诉老爷爷自己该怎么办了。后来回到家，小柳公权在书房练字，父亲正打算来责罚他，因为他犯错误了。还好小柳公权知错就改，说今后一定要戒骄，父亲这才没责罚，反而感到很欣慰。从此以后，柳公权时时把戒骄记在心中，勤奋练字，虚心学习，终于成为书法大家。认识他的人都说：柳公权不但书法好，做人也谦虚平易，这才是真正的书法家。(完)]]></content>
<img>1321943291340.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556001130582901.mp3</link>
<name>顾炎武手不释卷</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：“天下兴亡，匹夫有责”这句气壮山河的名言激励了多少志士仁人为天下兴亡舍身奋斗，是谁喊出了这样的豪言壮语呢？它出自明末清初的思想家顾炎武之口，顾炎武生在江南水乡，他的童年很不幸，一场疾病使他的生命危在旦夕。他的母亲请来大夫，大夫诊断为天花急症，开药第二天醒来就可以治好，可是脸上的麻疹就去不掉了。因为脸上有麻子，顾炎武到了七岁都不肯去上学，因为别人笑话他，叫他“小麻脸”。母亲就告诉他，只要会读书什么都不怕，于是顾炎武就上学了。可是他不用读书，成天贪玩打架，母亲很伤心，就将织好的缎子剪断。织绸缎要费很大的心思，剪断是为的就是告诉他不认真读书，就会成为废物，远大的志向是要靠点滴的努力来实现的。顾炎武知错了，之后就认真读书，读完了四书五经，史记，汉书和三国志等等书籍。有一次，他的爷爷让他读《资治通鉴》，并说这套大书有很多学问家都想要读，可很多都半途而废了。顾炎武就说自己也要完，爷爷就说不仅要读完，更要读懂，每天规定读多少就应该读多少，把当天所读的抄下来，重要的章节一定要背下来。顾炎武都照做了，而且爷爷也陪着一起读，他还说要走遍天下，读遍天下藏书。中年以后的顾炎武游遍名川大山，读书，著述，讲学，漫游天下达25年，顾炎武实践了“行万里路，读万卷书，天下兴亡，匹夫有责”的誓言，终于成为一代思想家和大学者。]]></content>
<img>1320228232682.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002521505551728.mp3</link>
<name>许衡的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：许衡是元初著名的理学家，他小时候天资聪慧，聪明过人，喜欢独立思考问题，爱问为什么。他七岁入学堂上学，有一天他突然问老师他们为什么要上学，老师回答说学习是为了考取功名当官。他又继续问读书就是为了当官么？这下可就难倒了老师。可是老师非常喜欢他善于思考，觉得他以后肯定是大有出息。许衡上课非常认真，一遇到问题就一定要弄个明白，这样他的知识在不断见长，后来他提出的问题老师也回答不了了。后来老师觉得自己的知识很难满足许衡的求知欲，就告诉了许衡的母亲，夸她的儿子太聪明了，接着就辞职了。后来也有两位老师满足不了许衡的求知欲，相继辞职了。母亲说请不到老师，许衡就说以后自学。许衡坚持自学知识越来越丰富，有一天他到一个朋友家去玩，他看到了一本从没看过的书，就请老伯伯让他留下他住两天看完那本书。老伯伯看他那么喜欢看书，就同意他住下了。许衡把那本书抄了下来，用了两天两夜的时间，抄完才满意的回家了。南宋末年，宋金两个国家频频交战，宋朝的老板姓为了逃避战乱，四处流落，离开了家园。许衡跟着逃难的人群来到了河阳。有一天天气非常炎热，许衡走得急，口却很干，口渴难忍，旁边一起逃难的人也是一样，于是他们到处找水喝。战乱时期所有的井都被人填死了，他们就这样一直走啊走，来到一个村庄。村庄里一个人也没有，想要个水斗难。忽然有人在一个空荡荡的院落后面发现了一棵大大的梨树，树上挂满了黄澄澄的梨。同行的一看到梨树就翻墙过去摘梨吃，有一个少年问许衡他也是口渴难忍，为什么不去摘梨解渴。许衡就说不是自家的梨不能随便摘来吃，即便是现在战乱时期主人不在，心里应该有主人。越是在没有监督的情况下，越是要讲道德。许衡还说他们的这些行为不是一个讲道德的读书人。许衡这些高尚的品质跟他长期认真读书是分不开。后来，许衡通过刻苦学习成为了元初著名的理学家。元世祖忽必烈继位后，任命许衡为集贤大学士兼国子祭酒，制定了一些列的朝仪官制，对蒙古族和汉族文化的交流做出了很大的贡献，并成为儒斋学派创始人和主要代表。]]></content>
<img>1318947263438.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095661142071896.mp3</link>
<name>屈原的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：屈原是我国第一位伟大的诗人，他的诗歌充满忧国忧民的情怀和浪漫主义才情，是千古绝唱，是全人类的宝贵遗产。其中最有名的有《离骚》，《天问》。他不愿意随波逐流活着，跳江而死。人们为了纪念这位战国时代的伟大诗人，将每年的农历五月初五定为中国的端午节，用划龙舟、吃粽子来纪念他。屈原是怎样学习写诗的，小时候他还有一段小故事。小时候的一天，屈原正和同伴们在院子里踢毽子，玩得非常高兴。这会家里的随从过来告诉他，父亲要他回去，他还拿着毽子来到父亲身旁。父亲告诉他，因为哥哥有残疾不能入朝为官，所以将希望都给予在他的身上。可是看他整天玩耍，父亲很担心他会因此误了学业。屈原说自己的功课已经做完了，父亲却说成才不能光靠天资聪明，从小还得有大志。父亲决定第二天就送屈原去学宫读书，学宫是朝廷办的学堂，平常的百姓是去不了的。第二天，父亲带着屈原来到学宫，屈原看到了先生正在教训一个学生，那个学生没有听先生话，被先生用尺子打手。屈原看到后很害怕，就告诉父亲自己不到学宫读书，可是一切都已经来不及了，这会先生正好出来了。就这样，屈原拜见了先生，从此就在学宫读书了。在学宫里读书，屈原最聪明，很听话，也很用功读书，写的文章老是受先生的称赞。一次在课堂上，先生正在表扬屈原写的文章，先生发现屈原正在抄写什么，就问了他。屈原告诉先生自己抄写的是外面听到的一首诗，先生听后很高兴，就让屈原背出来。可是屈原背完后，先生听了很生气，因为屈原背的是一首民间情歌《关雎》，写的是一个男子喜欢上了一个采野菜的姑娘，用诗歌来表达爱慕。先生认为这是山野之人胡乱唱和的，都是野文，登不了大雅之堂，不应该带到学宫里来。屈原还是觉得这首诗不错，先生认为他是不听自己的话，学生应该以老师的话为训条，于是就用尺子责罚他。一次屈原到野外玩，玩得正开心，就听到一位大嫂正在吟诗，他觉得很好听，就跑去问。这位大嫂告诉他刚才吟唱诗歌是为了想念在外征战的丈夫，屈原听后觉得这首诗很感人，就决定记下来。屈原记下这首诗又被先生发现了，先生生气得又用尺子责罚他，屈原还是不肯认错，他觉得那些诗歌不是什么歪门邪道的，是民歌。受完罚之后，屈原来到郊外，他正躺在草地上仰望天空，突然听到一位男子在吟诗。于是他跑过去问诗歌的由来，刚才那位男子吟的是《蒹葭》，是描写追求意中人而不可得的诗。屈原觉得几百年过去了，这些诗歌还在流传，好诗扎根在民间，所以他想着要学习这些诗歌。从此，不论是刮风下雨，天寒地冻，屈原都要到山洞里读《诗经》，读了整整3年。终于熟读了《诗经》305篇，从民歌民谣中吸收了丰富的营养，他的《离骚》、《九歌》、《九章》、《天问》成为不朽的传世之作。(完)]]></content>
<img>1322822855633.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111205/1323071309820604708.mp3</link>
<name>格林童话：白新娘和黑新娘&lt;上&gt;</name>
<content><![CDATA[　　一个女人带着自己亲生的女儿和养女去野外割喂牲口的草。这个时候，亲爱的上帝变成一个穷人走来问她们：“去村里的路怎么走？”“你要想知道就要自己找。”那位母亲回答。她的女儿还加了一句：“你要是担心找不着就该带个向导嘛。”只有她的养女说：“可怜的人啊，我愿给你领路，跟我来吧。”亲爱的上帝生那母女俩的气，背转身去诅咒她们，使她们的模样变成黑得像夜晚，丑得像夜叉。相反，对可怜的养女却很仁慈，跟她走到村子附近，给了她祝愿，还对她说：“你可以任选三件事，我将满足你的愿望。”姑娘于是说：“我希望美丽纯洁得像太阳。”话音刚落，她已经洁白妩媚得如同白昼一样了。“我还想要一个永远不会空的钱包。”慈祥的上帝也把钱包给了她，但对她说：“别忘了最好的东西。”“第三，我希望死后在天国获得永生。”上帝也答应满足她这个愿望，然后和她分了手。继母和自己的女儿回到家里，发现她俩都已经变得像煤一般黑而且丑陋；相反她的养女却又美又白，心中不禁增加了恶意，于是什么也不考虑，一门心思的只想加害于她。然而养女有个哥哥名叫雷吉纳，姑娘很爱她的哥哥，对哥哥讲了发生的一切事情。一天，雷吉纳对妹妹说：“亲爱的妹妹，我想把你画下来，以便在以前经常见到你，我真的是太爱你了，恨不得每时每刻都看见你的摸样。”“不过呢，”妹妹回答，“我求你别叫任何人看见画像。”于是，雷吉纳把自己的妹妹画下来，把画像挂在了她的小卧室里面。可是他住在王宫当中，因为他是国王的车夫。雷吉纳每天都站在像前，感谢上帝赐给她亲爱的妹妹幸福。这时正好他服侍的国王的妻子去世了，因为王后美丽绝伦，再也找不出第二个来，国王深感悲痛。不想国王的侍从们却发现了，他那车夫每天都站在一张美女的像前发呆，认为车夫很不对劲，便报告了国王。国王叫车夫把画像送过去，一看画中人竟与自己去世的王后一模一样，要说有什么不同，只是更加美貌了，不由得爱上了画中人。&lt;国王爱上了画中人，女孩的命运又有了怎样的变化呢？请明天继续收听！&gt;]]></content>
<img>1323251604807.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688521890464224.mp3</link>
<name>格林童话：渔夫和他的妻子</name>
<content><![CDATA[　　从前，有个渔夫，他和妻子住在海边的一所小渔舍里。渔夫每天都去钓鱼，他总是钓啊钓的。有一天，他拿着钓竿坐在海边，两眼望着清澈的海水，竟就这样望啊望的，坐在那里一直发呆。忽然，钓钩猛地往下沉，沉得很深很深，都快沉到海底了，等他把钓钩拉上来时，发现钓上来一条很大的比目鱼。那条比目鱼竟然跟渔夫说话了。原来比目鱼是一位中了魔法的王子,渔夫抓了它对他一点好处都没有。于是，渔夫听比目鱼讲完就把它放回水里了，比目鱼立刻就游走了，身后留下一条长长的血痕。随后，渔夫回到他的小屋，走到他妻子的身边。渔夫的妻子问他今天有没有钓到鱼，渔夫把比目鱼的事情告诉了他妻子，他妻子问他有没有提什么愿望，渔夫回答说没有。于是他妻子就要渔夫返回去跟比目鱼要一栋大房子，因为她觉得现在的房子太小了，他救了比目鱼，比目鱼一定会帮他实现愿望的。渔夫还是不太愿意去，可又不想惹他妻子生气，于是他来到海边，海水绿得泛黄，也不像以往那样平静。他走了过去，站在海岸上说：“小王子啊小王子，你变成鱼儿住在海里，我的老婆叫伊斯贝尔，她的想法跟咱不一致。”比目鱼游过来问怎么不一致了。渔夫就告诉它，他妻子知道了他放了比目鱼，就要比目鱼帮他们达成一个愿望，就是把现在的小房子换成一间大一点的楼房。于是比目鱼就告诉渔夫让他回去，他妻子会有一间大一点的楼房的。渔夫跑回家，他妻子已不再住在那个破破烂烂的渔舍里，原地上已矗立起一座楼房，楼房有一间小前厅，一间漂亮的小客厅，一间干干净净的卧室、卧室里摆放着一张床还有一间厨房和食物贮藏室，里面摆放着必备的家具，锡制铜制的餐具一应俱全。还有一个养着鸡鸭的小院子，和一片长满蔬菜水果的小园子。渔夫以为妻子会很满意，她却说还要想一想，就这样住下了。他们就这样生活了一两个星期。有一天，她妻子觉得这房子太小了，她想那条比目鱼送一幢更大一些的，要一座石头建造的大宫殿。渔夫心情很沉重，本来是不想去的。他低声地反反复复地自言自语道：“这不应该呀。”可他还是去了。他还是像之前那样呼喊着比目鱼，告诉它他的妻子想住在一座石头建造的宫殿里。比目鱼还是他回去，他们的愿望会实现的。渔夫于是往回走，心里想着快点儿到家吧，走到了原来的地方一看，那儿真的矗立着一座石头建造的宫殿，非常宏伟壮观，只要是宫殿所需的人和物都应有尽有。渔夫以为妻子会很满意，她还是说还要想一想，就这样住下了。第二天早晨，妻子先醒了，这时正是黎明时分，她坐在床上看得见眼前的田野，富饶美丽，一望无际。她用胳膊肘捅了捅丈夫的腰，把他叫醒到窗户前，告诉渔夫要他去找比目鱼让她当一当这个国家的国王。渔夫只得走了出去，一想到老婆非要当国王，心里就感到特别担忧。“这不应该呀，这实在不应该呀。”他打定主意想不去了，可他还是去了。他还是像之前那样呼喊着比目鱼，告诉它他的妻子想要当国王，比目鱼答应了他的要求。渔夫回去，她的妻子如愿当上了国王。渔夫问妻子当上国王是不是很舒心，可他的妻子觉得当国王很无聊，再也无法忍受了，她想当皇帝。渔夫告诉她，比目鱼没法使她当皇帝，他也不想对它提出这个愿望。整个帝国就一个皇帝，比目鱼哪能随便使谁当皇帝呢？他确实不能。渔夫不得不去了，他走在路上时，心里感到非常害怕，边走边想，这不会有好下场的。他告诉比目鱼这个事，比目鱼还是像往常一样答应了，渔夫回去的时候，他妻子已经当上了皇帝。可是贪心的妻子还是不想仅限于皇帝了，她要当教皇。渔夫实在是不敢相信，但是他还是拗不过妻子。渔夫胆战心惊，只得去了，他走在路上，感到浑身发软，两腿哆嗦，颤抖不止。他告诉比目鱼他的妻子要当教皇，比目鱼他们夫回去了，他的妻子已经当上了教皇，天下所有的皇帝和国王都跪在她的面前，争先恐后地吻她的鞋子。渔夫因为白天跑了那么多的路，晚上睡得又香又沉。可是他妻子呢，在床上辗转反侧，不停地考虑着自己还能成为什么，却怎么也想不出来了，所以整整一夜没能睡着。直到早上看到升起的太阳才想到，自己想成为能够控制太阳和月亮的人。渔夫睡得迷迷糊糊的，一听她这话，吓得从床上滚了下来。他的妻子非常凶狠的让他去找比目鱼，渔夫赶紧穿上衣服，发疯似的跑了出去。他把这个愿望告诉了比目鱼，比目鱼让他回去。当渔夫回到原地的时候，他的妻子又重新住进了那个破渔舍。就这样，渔夫和他的妻子一直在那儿生活到今天。（完）]]></content>
<img>1317354577820.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556131786799096.mp3</link>
<name>华盛顿和樱桃树</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：华盛顿出生在美国一个大庄园主家庭，家里有许多果园，果园里长满了各种各样的果树。华盛顿六岁生日的时候，父亲送给他一把银光闪闪的小斧头，收到礼物的小华盛顿非常高兴。有一次，他看见罗杰叔叔在砍一棵果树，问他为什么要砍？罗杰叔叔告诉他自己不是砍的果树，而是那些不结果的杂树，就像杂草一样，砍掉这些杂树就不会抢掉那些好的果树的营养，果实才会结的又大又甜。小华盛顿说自己也要看书，罗杰叔叔就说他还小，可小华盛顿不这么认为，他觉得自己长大了。为了证明自己可以砍树，他就在果园里挑了一棵树砍了起来，他心里想着帮他们干活，父亲回来会夸奖他的。他砍呀砍，想不到砍树那么累，因为累所以砍到一半就不想砍了，但是想到砍到一半不继续的话，会被罗杰叔叔笑话的，于是他还是努力将树砍掉了。小华盛顿砍倒树后，就叫罗杰叔叔来看，罗杰叔叔一看吓着了，因为他砍掉的是老爷最喜欢的樱桃树。小华盛顿知道后也吓一跳，虽然自己不是故意的，但是父亲知道后肯定会打他的。后来罗杰叔叔就说让小华盛顿告诉父亲是他砍掉的，可小华盛顿不同意，他觉得自己做的事应该自己的来承担，一定要诚实。小华盛顿的父亲回来后看到已被砍倒的樱桃树非常生气，质问是谁砍掉的。小华盛顿主动承认错误，父亲不但没有责罚，反而很高兴，因为他觉得小华盛顿很诚实，诚实比樱桃树珍贵的多。父亲告诉小华盛顿诚实是一个人最基本的品质，人一定要诚实才能在社会上立足，才能取得别人的信任。父亲觉得小华盛顿这么诚实，以后将庄园交给他肯定很放心，小华盛顿也说以后一定要做一个诚实的人，大伙听了都非常高兴。由于父亲的教导，华盛顿一生都把诚实作为做人的原则。]]></content>
<img>1320763041438.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687841816293387.mp3</link>
<name>格林童话：水晶球</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有个女魔术师，有三个相处非常和睦的儿子，女巫却不信任他们，总以为他们会夺走她的权。于是她把老大变成了一只鹰，只能生活在悬崖顶上，人们时常看见它在空中不停地翱翔盘旋。她又把老二变成鲸鱼，每天生活在大海的深处，人们总看到他不时地从水里喷出巨大水柱。兄弟俩一天内只有两小时可恢复人形。小儿子由于害怕女巫把他也变成一只猛兽，就偷偷地逃走了。他听说住在太阳宫的公主中了魔，正在等着人去解救，而每个去的人都得冒着生命危险，已经有23个人丧命了。现在只剩下一个人可以救公主，以后谁都救不了了。老三生性勇敢，于是他决定去找太阳宫殿。老三找了很久都没找到，他来到一片大森林，恰巧碰上两个巨人在向他招手。两个巨人在争一顶非常神奇的帽子，只要带上它想到哪儿都行。巨人请他来做裁判，老三就说他先走一会，如果谁能先到他那儿帽子就归谁。说完他就戴着帽子走了，他心里老是想着公主，竟把那两个巨人给忘了，他一直往前走去，最后，他心底里叹到自己要是再太阳宫就好了，可话刚出口，他就站在宫门前的高山上了。老三来到太阳宫看到公主却是死灰色的脸儿布满了皱纹，双眼黯淡无光，头发变成了红色，完全不像是人人夸长得漂亮的公主。公主就告诉他，人眼看到的是她丑陋的样子，因为被施了魔法，真面目是要透过她镜子才能看到。老三透过镜子看到公主漂亮的摸样后就问公主怎样才能救她。公主就说要得到水晶球，把它拿到魔术师面前就可以破除魔术师的魔力，公主也可以恢复原来的面貌。可是公主又说，水晶球不好拿，很可能赔上性命。老三就说自己一点儿都不怕。于是公主告诉他，宫殿的山下有一座泉，泉边有一头公牛，只要把公牛杀死，它体内会有一只火鸡飞出来，火鸡的肚内有一颗烧的红红的蛋，蛋黄中就藏着那水晶球。但火鸡不会放下蛋来，除非迫不得已，如果蛋落到地上，立刻就会燃起熊熊大火，烧毁周围的一切，蛋也会自己溶化，里面的水晶球也不例外，这样一切都白费了。老三来到泉边，经过长时间的搏斗，老三把剑捅进了牛肚，牛倒下了。转眼间体内飞出了一只火一般的鸟儿，鸟儿刚想飞走，老三的大哥从云层里扑了下来，把它赶到大海边，又用嘴啄它，鸟儿只得无可奈何地扔下了那只蛋。不过蛋并没有落在海里，而是掉在了沙滩上渔夫的屋顶顶蓬上。那屋立刻着火了，眼看就要倾塌，这时海掀起了浪头，盖过了屋顶，压住了火势。原来这是老三的二哥，那条鲸游过来掀起了浪潮将火扑灭了。老三幸运地找到了那颗还没溶化的蛋，蛋壳因被冷水这么一浸已裂开了，他取出了水晶球，发现它毫发无损。老三手握着水晶球，把它拿到了魔术师的面前，魔术师说她的魔法被破除了，老三以后就是太阳宫的国王了，公主和他的两个哥哥都会恢复原来的摸样。老三赶紧去找公主，他一踏进门就发现她已站在那儿，公主是多么的光彩照人和美丽无比，两人就高高兴兴地交换了戒指。]]></content>
<img>1318823929272.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/13207496551612025666.mp3</link>
<name>格林童话：狐狸和马</name>
<content><![CDATA[　　一个农民有一批忠心的马，马老了不能再干活，主人不想再给它任何吃的，便说：“自然我是再也用不着你了，不过呢，还是对你怀着好意，你要表明自己还强壮的能给我拖来一头狮子，我就愿留下你，可现在离开我的马厩吧。”说着把马赶到了旷野中，马挺悲伤，走到森林里去寻找躲避风雨的地方。在那狐狸碰见它问：“干嘛垂头丧气孤孤单单的走来走去呀？”“嗨”马回答，“吝啬和忠心没法待在同一所房子里，我主人忘了我曾常年累月为他效力，见我现在不大能耕地了，就不再喂我，把我赶出家门。”“一点儿没安慰安慰你吗？”“安慰了更糟，他说，他说什么我要是还强壮，强得能给他拖一头狮子去，他就愿留下我，可他明明晓得我办不到。”狐狸说，“我愿意帮你试试，你只要躺在地上伸开四肢一动不动的装死就行了。”马按狐狸的要求做了，狐狸于是去不远处的狮穴对狮子说：“外边躺着匹死马，快跟我去，你可以在那美餐一顿咯。”狮子跟着去了，它俩站在马旁边，狐狸却说：“在这吃你不会觉得舒服是不是，我愿把它的尾巴绑在你身上让你拖它回洞去，不慌不忙的受用。”狮子觉得这主意挺好，便站过去十分耐心的让狐狸把马捆牢在它身上，谁知狐狸用马尾巴捆住狮子的四条腿，一转一转的捆得仔细极了，牢固极了叫它无力再挣脱，捆完然后狐狸拍拍马的肩膀说：“拉呀，伙计，拉呀。”马一下子从地上跳起拖着狮子就跑，狮子声咆哮，吓得整个森林的鸟类都飞起来。可马任随狮子咆哮怒吼，一口气把它拖过田野，到了主人门前。主人见此情景改变了想法，对马讲：“你就留在我这里，我会好好养着你。”他果然一直让它吃足草料，直到它老死。]]></content>
<img>1321020673413.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/1316164652193934928.mp3</link>
<name>安徒生童话:红鞋</name>
<content><![CDATA[　　　　一个小女孩叫珈伦很贫穷，穿着木鞋，一位善良的老女鞋匠为她缝了双红布鞋。后来她妈妈死了，一位老太太收养了她，她以为老太太收养她是因为她的鞋子漂亮，可老太太并不喜欢红色的鞋子。　　有一次珈伦看到巡回的公主穿的漂亮的红皮鞋，就觉得世界上没有什么东西能跟红鞋比较。后来，她在一家鞋店里买到了一双一模一样的红皮鞋，当她穿着它跟着老太太去教堂做坚信礼的时候，人们都看着她的红鞋，她心里充满了骄傲，注意力完全集中在这双漂亮的红鞋上了。这双红鞋好像控制了她，又蹦又跳的。　　有一天老太太病了，需要她照顾，可她仍然穿上了红鞋去跳舞，跳舞跳得停不下来了。红鞋又带着她来到黑森林，一个手中拿着明晃晃的剑的天使对珈伦说，你要穿着这个红鞋跳舞，一直跳到你的身体干缩成为一架骸骨。就这样，珈伦被红鞋带着，白天，黑夜，在田野上，在荒地上，一直不停的跳舞。　　珈伦就这么一直跳着，老太太死了，珈伦来到一个刽子手的家，请求后者砍掉了她的双脚，那穿着红鞋的双脚又到别处跳了。珈仑装上假肢到一个牧师家做工，尽心尽力，忏悔自己，她又能来到教堂做礼拜了，她的灵魂飘在太阳的光线上飞进天国，谁也没有再问她的那双红鞋。（完）]]></content>
<img>1316962513388.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055595633606793.mp3</link>
<name>范仲淹有志于天下</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：范仲淹是我国宋朝著名的政治家，文学家。他少年求学非常坎坷曲折，在他两岁的时候父亲就去世了，家里穷得饭都吃不上。母亲为了不让他吃苦，就改嫁到了苏州一个姓朱的富人家庭。范仲淹虽然之后在富有的家庭长大，可是他从小养成了简朴的生活习惯，他很看不惯他那两个哥哥花钱大手大脚的习惯。有一天他说了两个哥哥，哥哥们非但不听，还数落他吃他们家的用他们家的没资格说他们，于是范仲淹决定到寺里读书。寺里的环境非常幽雅清静，范仲淹在这里日夜苦读，学到了很多知识。但是范仲淹没钱吃饭，所以每天就只煲一锅粥，等粥凉了凝结了，就用筷子分成四份，一天吃两次，每次吃两份，拌着咸菜吃，寺院的小和尚吃了都觉得难吃，就这样范仲淹坚持了好几年。范仲淹为了学到更好的知识，就来到应天府南都学社求学，日子过得也很清贫。一天应天府留守的儿子拿来很多吃的给他，说父亲非常钦佩他刻苦学习的精神，可是范仲淹不接受，因为他觉得现在吃得太好了以后就吃不了那冷粥了。有一次皇上来了，同伴邀他一起去目睹皇上的风采，可他却不去，因为他想现在好好读书，以后在朝廷上见到皇上也不晚。功夫不负有心人，范仲淹终于在26岁的时候金榜题名，做了大官。后人根据他的故事总结出一句成语，就是“断齑画粥”，“断”是切断的意思，“齑”是指酱菜或者腌菜之类的东西，“画粥”是分粥的意思，这个成语被用来形容贫苦求学。]]></content>
<img>1320130008606.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/wandougongzhu.mp3</link>
<name>安徒生童话：豌豆上的公主</name>
<content><![CDATA[　　从前有个王子，他想和一位真正的公主结婚，于是花了一年的时间在全世界找啊找。公主倒是遇到不少，可是王子无法判断她们是不是真正的公主，王子总觉得这些公主不太像真正的公主，找不到真公主，王子就闷闷不乐的回家去了。有一天晚上，忽然下起了可怕的暴风雨，有人在敲门。老国王开门一看，敲门的是一个姑娘，身上穿着公主的衣服，可是浑身上下都是泥水就像一只落汤鸡，样子十分难看。这位姑娘说：“我是一位真正的公主，请让我在您的王宫里过一夜吧。”国王和王后听说这是一位真正的公主，都非常高兴，可是怎么才能证明她是一位真正的公主呢？王后是个非常聪明的人，不一会就想出了一个好办法，不过她什么也没有说。公主去洗澡的时候王后走进卧房，在公主睡觉的床上放了一颗豌豆，然后把二十床鸭绒被压在豌豆上，公主洗完澡后就睡在这张铺着二十床鸭绒被的大床上。第二天早上，大家问她昨晚睡得怎么样，公主一边揉着腰一边说：“真不好意思，昨天晚上我一点也没睡着，这张床上不知道放了什么东西，把我身上弄得青一块紫一块的，真是痛死我了。”“喔，感谢上帝，我们总算找到一位真正的公主了。”王后说完就请人搬开那二十床鸭绒被，把那颗豌豆的事情告诉了大家，现在大家都相信这是一位真正的公主了。你想，除了一位真正的公主，谁能够感觉到一颗压在二十床被子下面的豌豆呢。王子是多么高兴啊，他和这位真正的公主结了婚。]]></content>
<img>1320224959740.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111115/13212658082087940719.mp3</link>
<name>格林童话：睡美人(上)</name>
<content><![CDATA[　　从前有个国王和王后，他们一直没有孩子，他们非常想要一个孩子。后来王后生了一个女儿，小公主长得非常可爱，国王和王后别提有多高兴了。他们要为公主举行盛大的洗礼仪式，请七位仙女做公主的教母，这样仙女们都要给小公主一个优点做礼物，小公主就会变得更完美了。可是国王忘了邀请一位老仙女，这让老仙女非常怨恨。举行洗礼仪式的那一天，七位仙女都来了，那个老仙女气呼呼的冲进宫殿，虽然国王再三向她道歉，可她的嘴里还是在说着怨恨的话。有位年轻的仙女正好坐在她的旁边听见她的咒骂，担心会有什么灾难降临到公主头上，于是趁大家离开餐桌时，她躲在帷幕后面，她想轮到最后一个说话，尽可能减少公主的灾难。仙女们开始向公主赠送礼物，第一位仙女说：“公主会成为天下最美丽的公主。”第二位仙女保证公主会像天使一样聪明，第三位仙女许愿公主有一双巧手，第四位仙女送给她跳舞的本领，第五位仙女送给公主有夜莺一样的歌喉，第六位仙女送给她演奏各种乐器的本领。轮到老仙女了，她摇晃着脑袋说：“公主有一天会被一个纺锤戳破手，并且会立刻死去，这就是我给公主的礼物。”这真是太可怕了，在场的人都哭了起来，国王和王后更是伤心的差一点要昏倒。就在这时，那位年轻的仙女从帷幕后面走了出来，大声的说：“国王和王后请放心，虽然公主的手会被纺锤戳破，不过公主不会死，她只是要熟睡一百年，一百年以后会有一位王子来唤醒她。我本来想送给她一个优点，现在只好让她减少一点灾难了。”老仙女没想到会有一位仙女来改变她的咒语，气愤的飞走了。国王害怕公主真的会被纺锤戳死，就发布了一道命令，禁止任何人用纺锤纺纱，也不准任何人家里有纺锤，谁要是违反就要处以死刑，从此这个国家再也见不到纺锤了。公主呢，一直平平安安，而且越长越美丽，跳舞，唱歌，弹琴样样都会。公主长到十六岁了，国王和王后差不多已经忘记了那个老仙女的咒语。有一天，国王和王后带着公主到郊外的城堡去玩，公主在城堡里跑来跑去，一口气走到了城堡的最顶楼。她看见一个老婆婆在用纺锤纺纱，公主从来没有看到过纺锤，觉得很新奇，就问老婆婆：“老婆婆，你在干什么呀？”“好孩子，我在纺纱。”“啊，这东西多好玩啊，让我也来试一试吧。”公主刚拿起纺锤，就被纺锤戳破了手，昏倒在地上。(公主晕倒后发生了什么事呢？请明天继续收听！)]]></content>
<img>1321344332409.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095521916930902.mp3</link>
<name>陆游筑书巢</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：南宋诗人陆游在临终前留给了世人一首脍炙人口的誓儿诗，“死去元知万事空，但悲不见九州同。王师北定中原日，家祭无忘告乃翁。”陆游儿时读书习武时还有一段故事呢。一次，父亲陪小陆游在屋外习武后来到他的房间，看见他的房间到处是书，父亲很生气说他的房间像个窝，小陆游听后就给自己的住房取名叫书巢。可父亲却不赞同，他觉得现在有房子住怎么可以叫巢，以前那些所谓的巢是因为没有住房，小陆游说自己房间书柜，床上，地上到处是书就可以叫书巢了。父亲也就作罢，并告诉他要在书巢里发愤苦读，同时也不能忘记习武。一次，小陆游在习武，父亲看了之后，表扬他的诗书和剑术都进步了，说完就带他回房间看一样东西。父亲给小陆游看了岳飞将军的画像，小陆游非常了解岳飞将军，也很钦佩他。他们谈论了岳家军的战绩后，小陆游就说父亲曾经答应自己读完书就可以去参加岳家军，可父亲却告诉了他岳飞将军被坏人秦桧所害的事情。小陆游听后非常愤怒，说要去把坏人干掉，父亲告诉他岳飞将军临终前写下“天日昭昭天日昭昭”八个大字，可见他壮志未酬身先死。晚上小陆游想起岳飞将军写下的那八个字，冲动的拿起剑骑马出去了。在路上，父亲拦住了小陆游，他告诉父亲自己要去找秦桧替岳飞将军报仇。父亲却说这些都不是秦桧一个人的错，当今皇上求和苟且偷安，才会给了秦桧机会。不懂事的小陆游说也要找皇上报仇，父亲看拦不住他，就告诉他比武决定，如果小陆游赢了，父亲将不再阻拦，输了就要跟父亲回去。结果小陆游输了，父亲告诉他，要想成为岳飞那样的英雄，就要能文能武。小陆游听后不知道该怎么办，父亲说现在就应该回家加紧读书习武，总会有报国的那一天。回家后的小陆游认真读书，写下了“上马击狂胡，下马草军书”的立志诗句，上马练习剑术，下马习读兵书，长大了就可以报效国家。父亲听他说的很高兴，称赞他是个有志气的孩子。从此，陆游没有辜负自己的誓言，他一生戎马，把毕生的经历和热血都贡献给了光复河山的事业。同时他一生还辛勤创作，共创作了九千多首诗，是我国古代最多产的诗人。(完)]]></content>
<img>1321616323753.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167941025368174.mp3</link>
<name>王戎识李</name>
<content><![CDATA[　　王戎，西晋著名学者。小时候聪明过人，小脑袋瓜子非常灵活。王戎３岁那年，元宵节晚上，家人背着王戎去看花灯。大街小巷，到处挂着式样精巧、竞放异彩的灯笼。十字路口更是灯火辉煌，热闹非凡。在熙熙攘攘的人群中，家人背着小王戎看了很久才挤出人群。小王戎看到家人背着他向一个僻静的小巷里走去，觉得很奇怪，低头一看，呀！背他的竟是一个陌生人！他想起父母说的有拐卖小孩的贼。心想这人定是个贼，趁看灯拥挤，人们不警惕，便把自己弄到他的背上。小王戎心里害怕，可是他没哭也没叫，不声不响地把自己小辫上的红头绳解下来，在贼的帽子上悄悄系好。等穿过小巷，到了另一条人多的街上，王戎就高喊起来：“快捉住他，他是贼！”那个贼吓了一跳，丢下王戎，钻进人群里逃跑了。正在这时，几个巡夜的官兵来了。他们问王戎那个贼什么样子，王戎说：“我在那个贼的帽子上系了红头绳，快去捉他！”王戎被送回家时，那个拐卖小孩的贼也被捉住了。王戎７岁时，有一天，他和几个小伙伴到临沂城外去玩耍。此时正值农历６月，太阳热辣辣的，他们走了一段路，觉得都口干舌燥。突然，走在前面的一个伙伴高喊起来：“看，前面李子树上有李子！”王戎抬头向前一看，果然在路旁有一株李树，树上结满了红色的李子，沉甸甸的李子把枝条都压弯了。“快去摘李子吃啊！”伙伴欢呼着向李树奔去。王戎站着没动。“快去摘李子吃啊！”有个伙伴拉了他一把。“别高兴，那李子是苦的。”王戎说。“胡说，你怎么知道的？”伙伴瞪了他一眼。“因为……”王戎话未出口，那小伙伴也奔到李树下去摘李子了。最先跑到李树下面的小孩，跳起来摘了一颗李子，忙塞进嘴里嚼起来，可是立刻又皱起眉头，“呸、呸、呸”直往外吐。小伙伴们看了都觉得奇怪，于是上前问道：“怎么了？”“又涩又苦，呸！呸！”那个小孩说。这时，王戎已走到李树下，他说：“我跟你们说李子是苦的，可你们不相信。”“你没吃，怎知这棵树上的李子是苦的？”一个伙伴奇怪地问。“你们想一想，这棵李树长在大路旁，每天有那么多人从这里经过，如果李子是甜的，早就摘光了。现在树上还有这么多李子，那一定是苦的了。”小伙伴们听了王戎的话，都连连点头。纷纷称赞他爱动脑筋分析问题，“你真聪明，爱动脑筋”。]]></content>
<img>1317203594326.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/1317372988271922817.mp3</link>
<name>鸡鸣狗盗</name>
<content><![CDATA[　　两千多年前的战国时代，齐国有一名贤能的宰相，大家都尊称他为孟尝君。孟尝君是五月五日出生的，他一出生，父亲就要杀掉他。因为那个时候的人迷信极了，说是五月五日出生的孩子，一定会克死父母。但是，孟尝君却被妈妈藏了起来，直到五岁的那一年，有一天，孟尝君的父亲才发现他还活着，当场气得火冒三丈。孟尝君问父亲：“爸爸，你为什么不喜欢我？”“五月五日出生的小孩一等到他长到和大门一样高，就会克死父亲。”孟尝君仰着聪明的小脸说：“爸爸，您只要把门加高，不就不会克您啦？”父亲听了这才开怀大笑，从此再也不提要杀儿子了。孟尝君长大以后非常喜欢交朋友。有一天，侍卫上来报告：“外面有两个人说是各有一套本事，想要见您。”“哦，快请他们进来。”不多久，一前一后进来了两个少年人，一个长得干巴巴的，又瘦又小，穿着一身油脏的黑衣。另一个呢，大高个，却系着刺眼的红披巾。大家瞪着眼打量着他们俩。“两位英雄，可有什么好本事？”那个黑衣人吞吞吐吐说：“以前我穿着狗皮穿狗洞，是个小偷。不过我已经决心改邪归正了。”另一个一边说着脸就红了起来，:“我会学各种动物的叫声，比方说，额，鸟啦，牛啦，尤其会学公鸡叫，母鸡叫。”那些食客听到这笑了出来，羞得这两个少年恨不得一步逃出门去。没想到孟尝君却点点头说：“恩，两位英雄，从今起，你们就是我的客人了。”这样一来，很多人都抱怨连天了：“我们居然和这种鸡鸣狗盗的人同寝同住”后来，大家干脆叫他俩鸡鸣和狗盗。这个时候，各国听说孟尝君贤明又能干，都争着聘请他去做宰相，把国家治理好，在函谷关以西的秦国也派人来请孟尝君去当宰相。孟尝君怎么肯去别国做事呢？但是，秦王像虎狼一样的凶恶，要是惹恼了他，就会招来战祸。连老百姓都要遭殃了，孟尝君想了很久，只好硬着头皮去了秦国了。可是，反复无常的秦王却又听信谣言，以为孟尝君人在秦国，却一心要把秦国灭了，不由分说就把他押下大牢，想要砍他。跟着孟尝君来秦国的食客都吵嚷了起来，有的想立刻逃走，有的仗着自己力气大，要去牢狱里面把孟尝君抢救出来。有个食客站起来说：“大家别吵了，我们最好先去求秦王的爱妃说说好话，也许还能救出相国来。”一个食客立刻带了一块价值连城的白玉壁去见妃子，不料那人去了半个时辰，就回来回来报告：“妃子说了，要救相国，除非送她一件白狐裘。”白狐裘？那件天下找不出第二件的宝贝，不正是孟尝君送给秦王的礼物吗？这个时候，谁也没有注意那个干巴巴的狗盗什么时候不见了。原来，打定了主意就轻快无声地奔到秦王的藏宝库外，他攀在大树上，只见高墙里面百来个举着火把的兵士，带了七八石头恶狠狠地大狗正在四处查看，狗盗悄悄地从怀里面摸出一样黑绒绒的东西。啊，居然是件连头带尾巴的狗皮，他套上了狗皮，就一骨碌跳进墙里，混进了狗群溜进了宝库，轻软无比的白狐裘终于让他偷了出来，其他食客看到狗盗拿出了白狐裘，都惊叹了起来：“唉，小兄弟啊，你真行啊，真有一套。”第二天，拿到了白狐裘的妃子果然劝秦王说：“孟尝君千里迢迢来我国替您做事，又送你一件珍贵的白狐裘，你收了人家的礼，现在要砍人家脑袋，以后有才能的人谁有胆子来我国为您分劳解忧呢？”反复无常的秦王觉得很有道理，就放出了孟尝君。当夜，孟尝君和食客一商量就急急地逃离了秦国，直往函谷关奔去，他们一路快马加鞭，直到天黑才到函谷关，可是城门早已紧紧关闭，连一只麻雀也飞不出去了。原来，函谷关日落关门，天亮听到鸡叫之后才会开门，突然一个人影跳上了屋檐，是鸡鸣！只见他高高地昂起了下巴，鼓着胸膛大叫：“喔哦哦！！”他竟然学起鸡叫来了，鸡叫冲天，吵醒了把关的人，慌慌张张叫醒了同伴：“起来起来，天亮了，开关吧。”孟尝君和他的食客一上马，一下子冲出关门，终于脱离虎口平平安安地回国了。]]></content>
<img>1318131407864.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687871750224568.mp3</link>
<name>格林童话：跳舞跳破了的鞋子</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有一个国王有十二个女儿，一个比一个漂亮。她们同住一个大厅，每个人的床都是并排放着。她们晚上睡觉之后，国王总会锁住厅门，拴好杠子。可是早上他打开厅门后发现她们的鞋子都跳舞跳破了，谁都不知道是怎么回事。于是国王下令，谁要是能弄清楚她们夜里在哪里跳舞，谁就可以从她们之间挑选一个公主作为妻子，并可以继承王位。但是报名了的人在三天后没有查清楚就要被处死。没过多久，一位王子自告奉勇前来冒险，他受到了殷勤的接待。晚上他被带到紧挨着公主们的房间，由于要观察情况，所以公主们睡觉的大厅门是敞开的。可是王子晚上犯困，一下睡着了，第二天早上起来发现公主们的鞋子踩着泥，像跳舞跳了一整夜似的，鞋子上有磨破的洞眼。接连两个晚上都发生了同样的情况，王子没能弄清楚这个情况，国王就下令将他处死了。继他之后，又有许多人来试过，他们都没能找到结果而丢了性命。这时候正好有一个穷士兵因为受伤不可能再去打仗了，他朝着国王的金殿方向走去。他碰到了一个老妇人，老妇人问他去哪里，他说他也不知道去哪里，接着自我嘲弄的说也许自己该去打探公主们晚上在哪里跳舞，自己也可以当当国王。老妇人告诉他不是什么难事，要他留心不要喝公主给的酒，并且在公主们走的时候假装熟睡就可以办到了。老妇人还送了他意见斗篷，只要他穿上这件斗篷，公主们就看不见他。于是士兵打算去试试运气。士兵来到国王面前报名，他也受到了热情的款待，国王还送了一件漂亮的王室礼服给他。到了晚上他被带到了紧挨着公主大厅的房间里，刚进门大公主就给他端了一杯酒，士兵将事先准备好的海绵垫在下巴那里假装喝了，然后躺在床上呼呼大睡，看上去睡得很沉的样子。公主们看到他熟睡的样子，不禁叹道又有一个人为他们丧命了。于是她们都起床打开各自的抽屉和箱子，拿出了漂亮的衣服，对着镜子打扮起来。不过这时候最小的公主老是感觉不安，总觉得会发生什么不幸的事，大公主就说那么多人都没打探到情况，一定不会有事的。公主们打扮完还特意去看了士兵后才准备离开。大公主都到自己床前拍了拍手，床马上沉到地板里面，一扇地板门突然打开，士兵在旁边看到公主们就这样一个接一个的钻进地板门，士兵马上披上那个老妇人送的斗篷跟了上去。在下楼梯的时候，士兵不小心踩到了最小公主的裙子，小公主害怕得大叫，大公主安慰她只是被钉子勾住了，她们继续往前走。她们下去后来到了一片树叶都是银子做的树林，士兵摘下一根树枝作为证物，这下又被小公主听到了，大公主认为是小公主疑神疑鬼，肯定是接她们的王子发出的信号。她们接着又来到一片树叶都是金子做的树林，士兵摘树枝的声音又被小公主听到了，小公主非常担心受怕，而大公主又总是说这是王子们在欢呼。她们就这样不停的走，最后来到一个大湖边，湖边有十二条小船，每个船上都有一位英俊的小王子在等着公主们的到来。公主们都上船了，士兵上了小公主的船。她们来到湖对岸的一座美丽宫殿，哪里灯火辉煌，里面传来了欢快的音乐声。公主们就在这里跳舞，士兵也跟着跳舞。每当公主端起葡萄酒时，士兵总是暗暗上前喝完。这让小公主见到更加害怕了，大公主总是要她不要做声。她们就在这里跳舞跳到凌晨三点，回来的时候士兵上了大公主的船。等公主们回到楼梯口时，士兵抢先一步回到自己的屋里装成熟睡的样子，公主们看到就非常安心的睡觉去了。早晨起来，士兵绝口不提昨晚的事，因为他想第二天和第三天晚上跟着她们再去搜集证据，第三天晚上士兵带回来了一只金杯。到了第四天需要知道结果的时候，士兵带着树枝和金杯来到国王面前，告诉国王公主们是跟地下一座宫殿的十二个王子跳舞，把证据给了国王看。国王把公主们叫来，公主们看到那些树枝和金杯想否认也没用了，只好全部承认了。结果知道了，国王履行了承诺。士兵觉得自己年纪大了，就选择了与大公主成亲，他们当天就举行了婚礼，并被国王选定为王位的继承人。]]></content>
<img>1318946840359.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556411425774891.mp3</link>
<name>纪晓岚知错改过</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：纪晓岚是清代乾隆年间的著名学者，文学家，他主持编纂的《四库全书》是集中国历史文化之大成的千古巨著，此外，他的重要著作《阅微草堂笔记》也被成为与《聊斋志异》异曲同工的两大文学巨著。纪晓岚的成功与他小时候的勤奋学习是分不开的，在他小时候发生过不少趣事。一天，小纪晓岚在上学之前跑到树上捉了一只小鸟，还捉弄了自己的随从来福。上学的路上还跟别人对对子，差点上学堂就迟到了。他把鸟儿放在教室外的一个墙壁里，他时不时的就往窗外望，先生看到了很不高兴，还要他上课要认真。第二天小纪晓岚还是一样把鸟儿放在墙壁里，小纪晓岚在教室里读书，正好下起了大雨，还闪电，他担心鸟儿就想趁先生不注意偷偷溜出去，却被先生发现了。等到下课时间到了，他去看鸟儿怎么都找不到，看到墙上有一个猫嘴里留着羽毛不禁伤心了，鸟儿准是被猫给吃了，于是小纪晓岚伤心难过的回到了教室。这时先生正好让学生们上对子课，他先让小纪晓岚对，上联是“细雨家禽砖后死”，谁知小纪晓岚很生气的对出了“粗毛野兽石先生”。先生非常惊讶说他对得很好，每个字都对上了，小纪晓岚很奇怪，自己明明是骂先生为什么先生没有责骂他。先生突然拿出小纪晓岚捉到的那只鸟儿给他，并告诉他要是他能向以前那样好好学习，不贪玩的话，以后能对出更好的对子。小纪晓岚听后觉得很惭愧，并向先生认错，说以后再也不贪玩了，要好好学习。从此，纪晓岚把全部精力都用在了学习上，后来终于成为一代大学问家，他对经学有深深的造诣，行通百家。]]></content>
<img>1321022470840.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095622099676673.mp3</link>
<name>司马迁的故事</name>
<content><![CDATA[　　司马迁是西汉伟大的史学家、文学家和思想家。他出生于史官家庭，父亲司马炎在司马书院教书，4岁时司马迁就已经是书院的学生了。司马迁聪明好学，从小就学到了很多知识。有一次外祖父杨鼎要去出席乡间文人的聚会，便把奶奶进7岁的司马迁也带上了。“今天，乡间要举办文人聚会，我带你一起去见识见识吧。”“真的吗？那真是太好了。”司马迁随外祖父参加了聚会。很多的文人学士聚在一起饮酒，作诗，好不热闹。这时，儒士杜明把司马迁叫到面前问：“你今年7岁了，对吧？”“是呀”“听人讲你能把《诗经》中的145首《国风》全部背出来，这是真的么？”司马迁落落大方的回答到：“那还有假吗。”杜明想当场考一下司马迁，便说：“那能不能请你现在背给我们大家听听？”“当然可以，但不知杜先生是要我顺背还是倒背呢？”司马迁语出惊人，在场的人都十分惊讶。“能倒着背《国风》，真了不起呀。”“我们看看，他是怎样背的。”周围的人全都慢慢的聚拢过来，把这张桌子围得水泄不通。“你们不相信，我就倒背给你们听吧。”于是，司马迁非常熟练地倒背起来。“七月流火，九月授衣，一之曰觱发，二之曰栗烈。无衣无褐，何以卒岁......”司马迁声调抑扬顿挫，周围文人不由啧啧称道：“嗯，不错。”“嗯，真是了不起啊。小小年纪就能倒背如流。”司马迁越背越起劲，145首《国风》在众人的掌声中全部倒背下来，众人无不惊叹：“奇才！奇才！真是奇才呀！”10岁时，司马迁便随父亲去了京都长安，在父亲的严厉教导下，他遍读史书，受父亲的熏陶，他立志以后一定要做一名历史学家。“我长大了一定要做一名有名的历史学家。”长大后，为了搜集史料，司马迁遍游祖国各地，了解了各地历史和风土人情。做太史令后，他读遍宫廷里的藏书，常随皇帝在全国巡游，整理了大量的历史资料。最后运用所学及掌握的大量史料，用10年编写了历史巨著《史记》。(完)]]></content>
<img>1322647091539.jpg</img>
</story>
<story>
<link>ERR</link>
<name></name>
<content><![CDATA[　　]]></content>
<img></img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173729781886570326.mp3</link>
<name>桃花源</name>
<content><![CDATA[　　东晋太元年间，有个武陵人靠捕鱼为生。有一天他顺着溪水划船走，忘记了路程有多远。忽然遇到一片桃花林，桃树紧靠着溪流两岸生长，长达几百步，中间没有其他的树，花草鲜艳美丽，地上的落花繁多。渔人对此感到诧异。再往前走，想走到那片林子的尽头。桃林在溪水发源的地方就到头了，于是出现一座山，山上有个小洞口，（洞里）隐隐约约里面好像有光亮。(渔人)就离开小船，从洞口进去。始洞口很窄，仅容一个人通过。又走了几十步，突然变得开阔敞亮了。这里土地平坦开阔，房屋整整齐齐，有肥沃的田地，美丽的池塘和桑树竹子之类（的景物）。田间小路交错相通，&lt;/http-equiv="content-type"&gt;村落间能听到鸡鸣狗叫的声音。那里面的人们来来往往耕田劳作，男女的穿戴完全像桃花源以外的世人。老人和小孩都悠闲愉快，自得其乐的样子。(桃源中人)看见渔人，竟大吃一惊，问渔人从哪里来。（渔人）详尽地回答了他。他就邀请渔人到自己家里去，摆酒杀鸡做饭菜。村子里的人听说有这样一个人，都来打听消息。他们自己说前代祖先为了躲避秦朝时候的战乱，带领妻子、儿子和同乡人来到这个与人世隔绝的地方，没有再出去过，于是和桃花源以外的世人隔绝了。他们问现在是什么朝代，竟不知道有过汉朝，更不必说魏朝和晋朝了。这渔人一个一个地为他们详细说出自己知道的情况，那些人听罢都感叹惋惜。其他的人各自又邀请渔人到自己的家中，都拿出美酒和饭菜来招待。渔人在这里停留了几天，告辞离去。这里的人告诉他说：“这里的情况不值得对桃花源以外的世人说啊。”渔人已经出来，找到了他的船，就沿着旧路回去，一路上处处作了标记。回到武陵郡里，去拜见太守，报告了这些情况。太守立即派人跟着他前去，寻找先前做的标记，竟然迷失了方向，而不能再次找到通往桃花源的那条路了。南阳人刘子骥，听到这件事，高高兴兴地计划前往。没有实现，不久因病而终。后来就再没有问路探访桃花源的人了。]]></content>
<img>1317372641837.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768778959051230.mp3</link>
<name>格林童话：森林中的三个小人儿</name>
<content><![CDATA[　　从前，有一个男人死了妻子，有一个女人死了丈夫，男人有一个女儿，女人也有一个女儿。两个小姑娘互相认识，常在一块散步。有一天，一起来到女人的家里，一会儿女人对男人的女儿说：“听着，告诉你父亲，我愿意嫁给他，从此你每天早晨会有牛奶洗脸，有葡萄酒喝，我的女儿呢，却只让她用水洗脸，只喝清水。”小姑娘回到家，把女人的话转告给父亲。父亲说：“叫我该怎么办呢？结婚是快乐的事，可也有痛苦。”由于拿不定主意，他终于脱下一只皮靴，对女儿说：“这只靴子底上有一个洞，拎它到阁楼，把它挂在一根大钉子上，然后往靴子里灌些水。水要不漏出来，我就再娶个妻子；水要漏了就不娶。”姑娘遵照父亲的话做了。可是水使洞胀拢在一起，靴子里装得满满的也不见漏。她把结果报告父亲，父亲亲自爬上楼看，果然如此，就去向那寡妇求婚，于是便举行了婚礼。第一天早上，两个姑娘起起床啦，在男人的女儿面前果然摆着洗脸的牛奶和喝的葡萄酒，女人的女儿却只有只有洗脸的清水和喝的清水。可第二天早上，男人的女儿面前和女人的女儿面前一样，都只摆着洗脸和喝的清水了。到第三天早晨，男人的女儿还是用清水洗脸和喝清水，女人的女儿却有了牛奶洗脸和葡萄酒喝。而且往后情况却一直如此。那女人成了她继女的死敌，恨得只是不知道如何一天比一天更狠的虐待她，而且她嫉妒她的继女生得美丽又可爱，她的亲生女儿却又丑又讨厌。冬天到了，屋外冰冻得像石头一样硬，山顶山谷全积了雪。一天，女人用纸糊了件衣服，叫过姑娘来对她说：“呢，穿上这件衣服，去森林里采一提篮草莓，我很想吃啊。”“上帝啊”姑娘说，“冬天里地都冻结，哪长得出草莓？再说，雪也埋住了一切了，而且干嘛让我穿着纸衣服出去，外面冷得呼气都要冻起来。这衣服风一吹就往里钻，还有荆棘也会撕去它呀。”“还想跟我顶嘴吗？”那女人叫起来，“快滚出去！不采满一篮草莓，不许回来见我！”说着往姑娘手里塞进一小块硬梆梆的面包，告诉她：“这是你一天的口粮，”心里却想：她在外边准会冻死饿死，从此再也不会来碍我的眼睛。姑娘只得顺从地穿上纸衣服，提着篮子走出家门。外面真是一片冰天雪地，一棵绿草也找不到。到了森林中，她看到一座小房子，房子里有三个小人正在朝外张望。她问了他们好，然后才轻轻地敲门。三个小人叫“进来”，她才跨进小房间，坐到火炉旁的长凳上想暖一暖身子，同时吃她的早饭。小人们说：“也分点给咱们。”“很高兴”姑娘回答，说着就把那一小块面包一分两半，给了他们其中的一半。他们问：“大冬天，你穿着薄薄的衣服到森林里来干什么？”“唉，”姑娘回答，“我得采一篮子草莓哟，采不着就不准回去。”面包吃完了，他们给她一把扫帚，说：“去替我们清扫门前的积雪吧。”可等她一到外面，三个小人便商量起来：“叫咱们送她什么好呢，她那么有礼貌那么善良，还分面包给咱们吃。”第一个矮人说：“我送给她她一天比一天更美丽。”第二个矮人说：“我送给她一开口讲话就吐出金子来。”第三个矮人说：“我送给她一位国王，让国王娶她当王后。”姑娘呢？这会却遵照他们的吩咐，用扫帚把积雪扫到小屋背后。可你猜一猜她发现什么啦？发现从雪里边滚出许多红彤彤的草莓，全都已经熟透了。她真高兴呀，连忙装了满满一篮子，连忙道谢那三个小人，并跟他们他们一个一个握了手，然后跑回家满足继母的口服去了。谁料她跨进门刚道一声“晚上好”，“咕噜”就从嘴里掉出一块金子。接着她讲她在森林中的遭遇，也是每讲一句都有金块，一会就把房间堆满了。“瞧瞧这副傲慢劲！”继母的女儿叫起来，“竟这么乱扔钱”骨子里呢却嫉妒得要命，自己也巴不得去森林里菜采草莓。她母亲却说：“不，我亲爱的乖乖，太冷了，你会给冻死的。”可她缠着母亲不放母亲只得依她，给她缝了件皮袍子，要她一定穿上，还给一个蛋糕，这才让她上了路。这个姑娘进了森林，径直朝小屋走去。三个小人又在屋里头探头向外张望。她却不问候他们，甚至连瞅都不瞅他们一眼，就大摇大摆冲进屋去，一屁股坐到靠火炉的长凳上，吃起自己的奶油面包和蛋糕来。“分给我们一点点吧，”三个小矮人说。她却回答：“我自己都不够，哪还能给别人吃。”她吃完了小人们告诉她：“这有把扫帚，拿去把房门前扫干净。”“嘿，要扫自己扫。咱又不是你们的丫头”她回答。看情形他们是不会给她任何礼物了，她便自己冲出了房门。三个小矮人赶紧商量：“她这么不讲礼貌，狠心得不肯给人施舍任何东西，而且好妒忌，咱们送什么给她好呢？”第一个矮人说：“我送她一天比一天更丑！”第二个矮人说：“我送她一每讲一句话嘴里就蹦出一只癞蛤蟆。”第三个矮人说：“我送她不得好死！”姑娘在屋外找草莓，可一个也找不着，只好气鼓鼓地回家去。她刚开口给母亲讲自己林子里的遭遇，每讲一句话嘴里就一蹦，蹦出来一只癞蛤蟆，叫所有人都对她感到恶心。这一来继母更气坏了，一门心思就想着怎么折磨丈夫的女儿，而姑娘却一天天长得更美。终于，继母取出一只锅子，把锅架在火上，在火里煮线团。她将煮了的线团搭在过娘的肩上，给她一把斧头，要她去结冰的河里漂洗线团。姑娘在河边洗线团碰上了一位国王。他向国王讲述了自己的遭遇，国王很同情她，又见她那么美丽，就问愿不愿意嫁给他做王后，姑娘答应了。于是姑娘和国王一起回到宫中。他俩立刻就举行了婚礼，正像三个小人许诺过的一样。一年后，年轻的王后生下了一个儿子。她的继母早已听说她当了王后，就带着亲生女儿来到王宫假装是来看王后的。正好看到国王刚出去，而且旁边又没有别人，这坏心肠的女人就抓住王后的头，她的女儿抓住王后的脚，把她从床上抬下来从窗口扔进了外面的大河里。然后，继母让自己的丑女儿躺在床上，老婆子从头到脚把她盖了起来。当国王回到房间，想和他的妻子说话的时候，老婆子叫国王不要打扰她，国王事后有发现异样却被老婆子忽悠过去了。第二天夜里，王宫里的小帮工看见一只鸭子从下水道里游了出来，鸭子问了小帮工国王，两位客人，还有小宝宝的情况。鸭子变成了王后的模样，上去给孩子喂奶，细心照顾着孩子，然后又变成鸭子从下水道游走了。她这样一连来了两个晚上，到了第三天晚上，她让小帮工去告诉国王，让他带上他的宝剑，站在门槛上，在她的头上挥舞三下。小帮工赶紧跑去告诉国王，国王提着宝剑来了，在那幽灵的头上挥舞了三下。他刚舞到第三下，她的妻子就站在了他的面前。国王高兴极了，可他把王后藏进密室，等着礼拜天婴儿受洗的日子到来。洗礼结束之后，他说：“要是有人把别人从床上拖下来，并且扔进河里，这个人该受到什么样的惩罚？”老婆子说：“对这样坏心肠的人，最好的惩罚是把他装进里面插满了钉子的木桶，从山坡上滚到河里去。”“那么，”国王说，“你已经为自己做出了判决。”国王命令搬来一只这样的木桶，把老婆子和她的女儿装进去，并且把桶盖钉死，把桶从山坡上滚了下去，一直滚到河心。]]></content>
<img>1319618765266.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002691476034902.mp3</link>
<name>车胤囊萤照读</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：车胤小时候家里很穷，家里吃饭都吃不饱，他的父母总是先说吃饱了就是让他多吃点，可是他只要听到父母说吃饱自己也说吃饱了，还说要趁着天亮多看书。他看家里的养儿总是吃青草，自己也去尝尝，哪知道会那么难吃。有一次快过年了，母亲说家里没有钱，就是苦了大的也不能苦了小的，也应该给孩子添新衣服。可是那时候正值雨季，又要修房子，母亲就说拿家里的旧衣服去当，可是还说不够的，于是他们决定把家里的羊卖了。到了晚上，父亲回来了，羊卖不出好价钱，就换了些纱线回来，灯烛快灭了，母亲就让车胤早点睡觉。车胤想着天要是不黑就好了，这样他就可以多读书了，这会他看到了很多萤火虫，想着萤火虫那么亮把它们聚在一起，光亮亮的晚上就可以看书了，他想到这里就非常高兴。母亲以为他这是怎么了，他就告诉了母亲，并抓了只萤火虫到屋里试试，果然很亮，可是没有东西装萤火虫，一下就飞了。母亲为了让车胤早点睡觉，就说第二天早上带他去市场上看看有没有可以装萤火虫的东西，这下车胤就听话的睡觉去了。第二天车母亲和来到市场，母亲说买一些灯油或者肉，可是车胤坚持要等到过年买书，母亲不答应。突然车胤看到卖羊肉的，就要买羊锥头，母亲问他买来干嘛，他就说买来装萤火虫，母亲拗不过车胤，就买下了。晚上车胤将萤火虫抓来放进羊锥头里，这样他就可以在夜里看书了，车胤非常高兴。可是萤火虫一下就死了，车胤哭了起来，母亲就安慰他说晚上再抓一些回来。这时候父亲带回了一些绿豆，看见车胤在哭，就问怎么回事，母亲就将萤火虫的事告诉了他。在他们吃豆羹的时候，车胤看见豆子有豆皮，就问母亲怎么回事。母亲说是用透气的纱布将煮熟的绿豆裹住将豆皮过滤了。于是车胤就想出用纱布来裹萤火虫，他问母亲家里还有没有纱布，母亲说没有了要他早点睡觉。他趁着父母睡觉的时候，跑到母亲的织布房里找纱布，没有灯看不清楚，他见了纱布就剪，将母亲替别人刚刚纺出的白纱布也剪了。第二天早上父亲看到了满地剪的纱布，就把车胤大骂了一顿，母亲看了就告诉父亲车胤这样做是为了能裹住萤火虫，不让萤火虫死自己又可以多看书，母亲觉得作为父母应该支持他。父亲知道错了就跟车胤道歉了，当天父亲还帮车胤抓了很多萤火虫。就这样，车胤一直坚持多年勤奋读书，长大后由于知识渊博，才华横溢，终于闻名于世，受到朝廷的重用。]]></content>
<img>1319296495440.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055677391702285.mp3</link>
<name>孔子学琴</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孔子姓孔名丘，字仲尼，春秋时期鲁国人，是中国古代伟大的思想家和教育家。孔子多才多艺，学问渊博，在中国的文化和教育史上一直有着十分巨大的影响。孔子小时候有一天跟胖墩在山上砍柴，突然听到了琴声，孔子被这优美的琴声深深的吸引了，一下扔下了斧头就跑过去。他和胖墩找到了弹琴人弹琴的地方，他们在背后静静的欣赏，孔子闭上了眼睛听弹琴。突然琴声停止了，孔子睁开眼一看弹琴人不见了，却只看见琴在那。那位弹琴的老先生出现了，他说他早就看见了孔子他们，孔子连忙道歉说打扰了先生弹琴，并说先生的琴声好听，想跟先生学琴。老先生说自己叫师襄子，见孔子那么爱琴声，就答应收他为弟子，并说如果孔子不能完成自己交代的任务就要罚拾豆子。孔子非常高兴的答应了，从此，孔子就跟着师襄子学琴。师襄子说弹琴有三条规矩最重要，一是讲究曲子的技法，二是要明白曲子的感情，三是理解作曲家的为人。孔子说会牢记在心的，就这样一直练琴，好朋友胖墩要他冬天里一起堆雪人他都不愿意。一次，师傅在听孔子弹琴，弹完就问孔子弹的是哪首曲子，孔子说弹的是《清秋》。师傅听后很不高兴，因为之前他让孔子学的《雎鸠》弹了三十天，虽然孔子熟悉了曲子的技法，但他还未体会到曲子的感情。孔子以为《雎鸠》已经通过了，因此他被师傅罚拾豆子。之后师傅又一次听孔子弹琴，孔子还是弹的《清秋》，因为他觉得自己弹了很多遍，已经非常熟练的掌握了曲子，没必要再重复弹了。师傅听后仍然很生气，训斥他只懂得了曲子的技法和感情，而没理解作曲家的为人，因此孔子又被罚拾豆子了。之后孔子吸取教训，刻苦学习，终究练成了超凡的琴艺。]]></content>
<img>1321439271557.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200555911136714945.mp3</link>
<name>格林童话：金鹅</name>
<content><![CDATA[　　从前有个老农夫，他有三个儿子，老大聪明，老二精明，老三却呆头呆脑的。他笨得连父母都觉得很丢脸，于是便叫他“傻老三”。有一天，三兄弟到森林里砍柴，妈妈为哥哥们准备了可口的蛋糕和葡萄酒当午餐，可是却只给傻老三一个烤焦的大饼和酸啤酒。三兄弟在森里中遇到了一个小矮人，“啊，我好饿，好渴啊，给我一点食物和一点酒吧。”“哎呀，走开走开，我们自己吃都不够哪有食物分给你啊。”“嗯，就是啊，去跟别人要去。”聪明和精明的人不会吃这种亏的，只有傻老三慷慨的把他的食物分给小矮人，“小矮人啊，你肚子饿了，这些食物给你吃吧。”“谢谢你！”小矮人拿起烤焦的大饼正要吃的时候，大饼却变成了蛋糕，啤酒也变成了葡萄酒。小矮人愉快的吃着这些东西时，小气的哥哥们却在砍柴的时候一个砍到手，一个扎上了脚，哼哼唧唧的下山去了。原来小矮人会魔法，这一切全是他搞的鬼。“慷慨的人有福了，你把前面那棵大树砍掉，树里有一只金鹅，抱着它往东走，你就会遇到想象不到的好运哦。”傻老三照着小矮人的话砍到大树，果然发现了那只有着黄金翅膀的金鹅，傻老三抱起金鹅往东走。天黑的时候，他住进了一家旅馆里。旅馆主人有三个女儿，她们看到金鹅觉得好新奇哦。于是，大女儿便趁傻老三睡着的时候，跑进他的房间偷拔金鹅的金羽毛，结果她一碰到金鹅手就像被强力胶给黏住了，怎么甩也甩不掉。一会二女儿也来偷拔金羽毛，她一碰到姐姐的身体也立刻被黏住了。接着，三女儿也来了，啊，当然也被黏住了。第二天，傻老三醒来抱起金鹅就走，也不管黏在后面的三姐妹，三姐妹也只好跟着走，一会左，一会右，歪歪扭扭的走着。傻老三抱着金鹅继续走，不久碰到了一个牧师，一个教堂看守员和两个农夫，他们也照样被黏得死死的，七个人黏成一串跟在傻老三的后头。后来他们来到一个国家，这个国家的公主从来就不笑。国王曾经下令，凡是能够使公主笑的人就可以娶公主。傻老三带着七个黏在一起的人摇摇摆摆走过城堡，公主一看到这支滑稽的队伍不禁大笑起来，笑得连腰都直不起来了。于是，傻老三向国王请求将公主嫁给他，可是国王看不起傻老三，故意刁难他。“嗯，你必须找到一个能把地窖的酒全都喝光才能娶公主。”傻老三心想只有小矮人能解决这个难题，于是他回到森林中找小矮人。就在上次砍到树的地方，看见一个人因为渴喝多少水都还渴的人在那里哭，傻老三知道后就把他带回了王宫的地窖，那个人不到一天就将地窖里所有的酒都喝光了。傻老三又去向国王请求将公主嫁给他，国王还是不答应，又出了一个主意，就是必须得找到一个人吃掉像山一样高的面包。于是傻老三又去森林里找小矮人，这次他碰到一个怎么吃都吃不饱的人，傻老三把他带回王宫，那个人不到一天就把国王花了好大功夫叫人做出来像山一样高的面包吃完了。国王看到后更生气了，就要他必须做出一艘既能在海上也能在陆地上行走的船，傻老三又跑回森林，小矮人已经在那里等他了，并帮傻老三造国王要的那种船。傻老三驾着这艘奇异的船冲向王宫，国王很害怕，不得不把公主嫁给他了。]]></content>
<img>1320391610660.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768887343139683.mp3</link>
<name>格林童话：桌子、毛驴、棒子</name>
<content><![CDATA[　　从前有个裁缝，他有三个儿子，家里养了一头羊，全家人靠羊奶生活，所以他们必须把它喂好养好，三个儿子轮流去放羊。有一天，大儿子负责放羊，他把羊赶到一块草长得非常茂盛的牧地，羊一边吃草一边活蹦乱跳。到了傍晚，大儿子问羊吃饱了没有，羊回答已经吃得很饱，不想再多吃。于是大儿子牵着羊回家了，把它栓进棚里。老裁缝就去棚里问羊吃饱没有，羊就说没吃饱，一根草都没吃到。老裁缝很生气就跑过去说大儿子，并用尺子痛打大儿子，将他赶出了家门。后面二儿子和小儿子都是同样把羊带到非常茂盛的草地，羊儿都吃得很饱。然后回家之后，羊儿跟老裁缝说一根草都没吃到，两个儿子的命运同他们的哥哥一样，都被老裁缝用尺子痛打赶出了家门。就这样，家里就只剩下老裁缝和那头羊了。没有人负责放羊了，老裁缝就亲自带着羊来到绿油油的草地，那里生长着芪草以及各种羊爱吃的草。老裁缝认为羊可以吃得很饱，让羊吃到夜幕降临时分，问它吃饱没有，羊回答到吃得很饱，于是他们回家了。回到家中老裁缝将羊拴好，临走的时候问他吃饱没有，羊却说一根草都没吃到。这下老裁缝意识到了自己错怪三个儿子了，生气的拿了一把剃须刀将羊头上的毛剃光，还用鞭子狠狠的抽打羊，羊痛得逃走了。老裁缝孤身一人在家，心里十分难过，特别想儿子们回来，却不知道他们的去向。老裁缝的大儿子到了一个木匠那里当学徒，他特别努力刻苦，期满之后师傅送了一张小餐桌给他，桌子外表普通，可是有非凡的本领，桌子只要放那儿，对它说“小餐桌，快撑开”，听话的小餐桌就会马上铺好洁白的桌布，摆好刀叉，一盘盘煮的、烤的美味佳肴便摆满小桌，还有一大杯美酒使人心花怒放。大儿子觉得有了这张餐桌就可以周游世界了，于是他就出发了。过了一段这样的日子，他想回到父亲身边，他觉得父亲应该消气了，带上这张餐桌也许高兴呢。归途中他进了一家旅店，由于曝光了他的餐桌，黑心的旅店老板将餐桌掉包，使得原本想要在亲戚们面前展现一下小餐桌本领的大儿子和老裁缝丢人了。所以，老裁缝又重操旧业维持生计，大儿子就到一个木匠师傅那里当助手。老裁缝的二儿子在一个磨坊师傅那里当学徒，因为表现好师傅就送了一头会吐金子的驴。只要他把驴牵到一块布上对它说“布里科勒布里”它前面吐的后面拉的全是金币，二儿子觉得真是个宝贝，于是他谢过师傅后就带着驴周游世界去了。也是过了一段时间，他想回到父亲身边。同样在回家的路上和他的哥哥住同一个旅馆，他的驴也被黑心的老板掉包了。再来说说三儿子吧，其实他学的本领是最强的，他去给一个车木师傅当学徒，这门手艺技术性强，他学的时间也最长。他的两个哥哥在一封信中将他们的不幸遭遇告诉了他，说他们在回家前最后一夜住的那家旅店的店主如何偷换了他们的宝物。出师时，因为他学得好，师傅送给他一个口袋，口袋里有一根棍，只要对口袋说一声“棍子，出袋”它就会自动跳出来，在欺负你的人背上乱敲乱打，让他们一个星期都动弹不得，直到说：“棍子，回袋”才会停止。老三故意来到那个旅馆，假装口袋里有宝贝，等到老板趁他睡觉的时候对着袋子说“棍子，出袋”，这样就狠狠的教训了那个老板，并让他交出了他两个哥哥的小餐桌和驴子。第二天，老三带着这些东西回家了。老裁缝看到三儿子回来，知道三儿子说的事情之后虽然有点不太相信，但老三故意来到那个旅馆，假装口袋里有宝贝，等到老板趁他睡觉的时候对着袋子说“棍子，出袋”，这样就狠狠的教训了那个老板，并让他交出了他两个哥哥的小餐桌和驴子。第二天，老三带着这些东西回家了。老裁缝看到三儿子回来，知道三儿子说的事情之后虽然有点不太相信，但还是把亲朋好友叫来了。大儿子的餐桌摆满了好吃的，二儿子的驴子下了好多金币，大家都非常高兴，一直聚会到深夜才走，个个兴高采烈，心满意足。老裁缝将他用过的针线、板尺、烙铁等通通锁进了柜子，和三个儿子愉快地生活在一起。再来说说被老裁缝赶走的那只羊最后怎么样了呢？它因为被老裁缝剃光了头感到害羞就跑到狐狸洞里藏了起来。狐狸回来由于黑暗看到它两只眼吓得把熊叫来，结果熊也吓到了，后来还是在蜜蜂的帮助下，狠狠地蛰了它一下，疼得羊一蹦老高，疯了一般“咩……咩……”叫着冲了出来，逃走了。这会儿谁也不知道它在哪儿了。（完）]]></content>
<img>1318129371756.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556241587668709.mp3</link>
<name>顾恺之临宾学画</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：顾恺之是东晋杰出的画家，他一生多才多艺，擅长诗赋，书法，尤其精通绘画，素有才绝，画绝，痴绝之称。在绘画中，他特别擅长画人物。顾恺之出生在东晋时期的江苏建康，他自幼聪明，刻苦学习，从小就能画一幅好画。在今天的南京，也就是东晋时期的建康瓦棺寺中那幅轰动世界的《维摩诘像》壁画是他十五岁的巨作。顾恺之十五岁那年，他的家乡遭遇了百年不遇的洪灾，许多道路和桥都被洪水冲垮了。洪水过后，地方官府联合瓦棺寺向当地豪门巨户募捐，以便有钱能重新修理道路和桥梁。虽然捐款的很多，但是没有一个豪门巨户捐款超过十万两，寺院的主持为此愁眉不展。年少的顾恺之知道后对豪门巨户这种行为很是愤慨，就贴了告示说自己要捐款一百万两。人们对顾恺之的举动将信将疑，纷纷议论。瓦棺寺的主持也比较怀疑的问顾恺之，顾恺之非常肯定的说一百万两不会少，只要主持将寺院的两面墙粉刷好就行了。顾恺之回到家中，父亲对他的举动很忧愁，虽然自己很通情达理，也捐了不少钱，但是一百万两不是小数目，即便变卖所有的家当也凑不齐，所以很生气的责问了顾恺之。顾恺之胸有成竹的把自己如何筹得捐款的事跟父亲细细的说了，父亲听完虽然放下心来，但心里还是有些不踏实。随后，顾恺之收拾了下行装就去了瓦棺寺，主持已经让人将墙粉刷好了。于是顾恺之将寺门关上，告诉主持自己要开始作画，一个月之后再来看。一个月过去了，顾恺之的《维摩诘像》画好了，主持一看非常惊讶，这佛像画得跟真人一样，但是就没画眼睛，他非常诧异的问顾恺之是怎么回事。顾恺之告诉他明日要给佛像点睛，让主持打开寺门让人们来观看，来观看的人必须收钱。顾恺之当即贴出告示，第一天进来参观的捐钱十万，可以看到顾恺之给佛像点睛，第二天捐五万，第三天开始随便捐。告示一贴出，全城人都纷纷来到寺里观看，不一会一百万两就凑齐了。原来，顾恺之非常擅长点睛，而点睛又是最能展现作画之人的高超技艺，参观者为了表示对佛祖谦诚，又可目睹绝技，所以捐款的人很多。当顾恺之给佛祖点睛完后，佛像光彩照人，栩栩如生，仿佛是佛祖亲临寺庙，参观者都惊呆了，大家纷纷叹为观止。后来，顾恺之精益求精，画技不断进步，终于成为东晋及后世人物画的代表，被画界称为“画绝”。]]></content>
<img>1320923027470.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688111288716591.mp3</link>
<name>格林童话：小红帽</name>
<content><![CDATA[　　从前有个可爱的小女孩，谁见了都喜欢，但最疼爱她的是她的奶奶，简直是要什么就给她什么。一次，外婆送给小姑娘一顶用丝绒做的小红帽，戴在她的头上正好合适。从此，姑娘再也不愿意戴任何别的帽子，于是大家便叫她“小红帽”。有一天，妈妈叫来小红帽，要她给村外的奶奶送一块蛋糕和一瓶葡萄酒去，因为奶奶生病了，吃了这些或许会好些，还叮嘱小红帽赶紧动身，要走大路不要跑，否则会摔跤摔到这些东西的，而且到了奶奶的房间里要跟奶奶说“早上好”。于是，小红帽乖乖的出发了，并和妈妈拉手保证。奶奶住在村子外面的森林里，离小红帽家有很长一段路。小红帽刚走进森林就碰到了一条狼。小红帽不知道狼是坏家伙，所以一点也不怕它。小红帽很有礼貌的跟狼打了招呼，狼问小红帽什么她就答什么，还问到了奶奶家的地址，狼不怀好心，看着细皮嫩肉的小帽正想着如何吃掉她呢。于是狼一边想着一边陪小红帽走着，突然看到周围有很多美丽的花，就叫小红帽去瞧一瞧。小红帽想着有那么多美丽的花，可以摘一些给奶奶，于是她就摘花去了，而且越走越远。就在这个时候，狼趁机来到奶奶家假装是小红帽敲门，奶奶没有防备，一下就被狼给吞进肚子里了。狼穿上奶奶的衣服假扮成奶奶躺在床上等着小红帽来。小红帽采了很多花之后才想起来去看奶奶，于是重新找路去奶奶家。这一次到奶奶家，小红帽觉得很奇怪，平时都很喜欢，今天却感觉有点害怕，她打了招呼就来到奶奶床前。小红帽发现奶奶的眼睛，手，嘴巴都与平时有点不同，正当她打量的时候狼从床上跳下一口将小红帽吞进了肚子，然后重新躺着床上呼呼大睡。正巧狼的鼾声让路过屋前的猎人听到了，猎人觉得老太太的鼾声太大有点奇怪，于是就进屋去看了下。原来是狼啊，猎人准备开枪的时候又想到狼的肚子里可能有老太太，于是就找来剪刀，把狼的肚子剪开来了，小红帽和奶奶得救了。小红帽趁机搬来几块大石头塞进狼的肚子，狼醒来之后想逃走，可是那些石头太重了，它刚站起来就跌到在地，摔死了。三个人高兴极了，猎人剥下狼皮，回家去了；奶奶吃了小红帽带来的蛋糕和葡萄酒，精神好多了；而小红帽却在想：“要是妈妈不允许，我一辈子也不独自离开大路，跑进森林了。”人们还说，小红帽后来又有一次把蛋糕送给奶奶，而且在路上又有一只狼跟她搭话，想骗她离开大路。可小红帽这次提高了警惕，头也不回地向前走。她告诉奶奶她碰到了狼，那家伙嘴上虽然对她说“你好”，眼睛里却露着凶光，要不是在大路上，它准把她给吃了。“那么，”外婆说，“我们把门关紧，不让它进来。”不一会儿，狼真的一面敲着门一面叫道：“奶奶，快开门呀。我是小红帽，给你送蛋糕来了。”但是她们既不说话，也不开门。这长着灰毛的家伙围着房子转了两三圈，最后跳上屋顶，打算等小红帽在傍晚回家时偷偷跟在她的后面，趁天黑把她吃掉。可外婆看穿了这家伙的坏心思。她想起屋子前有一个大石头槽子，便对小姑娘说：“小红帽，把桶拿来。我昨天做了一些香肠，提些煮香肠的水去倒进石头槽里。”小红帽提了很多很多水，把那个大石头槽子装得满满的。香肠的气味飘进了狼的鼻孔，它使劲地用鼻子闻呀闻，并且朝下张望着，到最后把脖子伸得太长了，身子开始往下滑。它从屋顶上滑了下来，正好落在大石槽中，淹死了。小红帽高高兴兴地回了家，从此再也没有谁伤害过她。(完）]]></content>
<img>1316999974506.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768791437869495.mp3</link>
<name>格林童话：兔子新娘</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有个妇人带着一个女儿住在一个种着白菜的美丽园子里冬天。冬天里有只兔子来她们园子里吃光了所有的白菜，妇人就叫女儿去把兔子赶走。小姑娘去把兔子赶走，兔子却对她说让小姑娘坐在它的短尾巴上去它家，小姑娘拒绝了。第二天兔子又来偷吃白菜，妇人又叫女儿去把兔子赶走。小姑娘去赶兔子走，兔子还是希望小姑娘去它家，小姑娘还是拒绝了。第三天兔子又来了，妇人还是叫女儿去赶兔子，小姑娘还是赶不走兔子，这回小姑娘坐上了兔子的尾巴去了兔子家。小姑娘来到兔子家，被兔子当成了新娘，于是兔子叫来所有的客人来家里做客，让小姑娘用青菜和小米烧饭。兔子叫的客人是哪些呢？客人全是兔子，还有只乌鸦当牧师，狐狸充当司仪，祭坛就在露天底下。小姑娘很悲伤，因为她一个人孤零零的被当成了兔子的新娘。这会儿兔子过来了，第一次它要小姑娘开门，让它的客人看看，小姑娘不理它一只在哭泣；第二次兔子要小姑娘开门，让她赶紧做饭，因为客人们都饿了，小姑娘还是不理它一个人肚子哭泣着；第三次兔子要小姑娘开门，要小姑娘揭开锅盖，客人们都等不及了，小姑娘还是沉默着。兔子走后，小姑娘用稻草人穿着自己的衣服装作在锅边煮东西，自己回家找妈妈去了。兔子回来喊小姑娘开饭，生气得对着新娘一拳，结果发现是稻草人。兔子发现这个不是它要的新娘，就伤心的离开了那里。(完)]]></content>
<img>1318326322473.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161646681395125822.mp3</link>
<name>安徒生童话:卖火柴的小女孩</name>
<content><![CDATA[　　除夕之夜，寒冷的天空中飘着雪花，一个光脚的穷苦小女孩走在大街上，她本来还穿着她妈妈那双大靴子，但在她匆忙越过街心时，两辆马车飞快的闯过来，一只靴子找不见了，另一只一个小男孩捡跑了。这会儿小姑娘赤着小脚丫子，冻得红一块青一块，她有一条旧围裙里面包了不少火柴，她手里拿着围裙沿街叫卖火柴，一整天都没有一个人买她的火柴，也没有一个人给她一个铜板。又饿又冷的小姑娘就这样走着，满脸的愁苦，雪花落在她长长的金发上，金发在她的脖子后卷曲着非常美丽，可是她没有心思想这些。这时所有的窗户都射出亮光来，街上飘着烤鹅的香味，小姑娘想这是除夕，她在两所房子间的墙角蜷曲着坐了下去，一双小脚缩在身下。不过她越发感到冷了她又不敢回家去，一个铜板也没有赚到，爸爸会打她的。其实家里也很冷，屋子空荡荡的只有房顶，虽说那些大缝都拿芦草和破布堵着，风还是从上面灌了进来。她的小手完全麻木了，诶，一小根火柴也许很管用的，只要她敢抽出一根在墙上擦热就可以暖和一下指头。她抽了一根火柴擦亮，火光多亮啊，在她拿双手搂着它时，它多像一只小小的蜡烛好温暖。小姑娘以为她坐在一个大大的火炉前，火燃得令人十分舒心，暖和得很。她把双腿伸了出去，想让它们暖和暖和，就在这时火光灭了，火炉不见了，她拿着一短截燃烧过的火柴杆坐在那里。她又擦了一根新的，火柴燃烧着，火光在墙上照着的地方变成透明的，她看见里面的桌子上铺了一块白桌布，摆着精致的瓷盘瓷碗和烤着香喷喷的烤鹅，奇妙的是，鹅从盘里蹦了出来，蹒跚的朝那穷苦的小女孩走了过来，火柴又熄了，在小姑娘眼前的只是一堵厚厚的冰冷的墙。她又擦一根，这一回，她坐在可爱的圣诞树下，绿色的枝子上面成百上千的蜡烛在燃烧着愁着她，小家伙把手伸向圣诞树，这时火柴熄了，那些圣诞蜡烛的光都变成亮晶晶的星星，有一颗落了下来在天上划出一道长长的亮光，“有人死了”小家伙说，因为唯一对她好但去世了的老祖母说过，天上掉下一颗星便有一个灵魂去见上帝。她又擦了一根火柴，老祖母在亮光里站着，那么温柔和慈祥，小家伙叫了起来，“奶奶，带我去吧，火柴一灭你就不见了，就像那暖暖的火炉，那香喷喷的烤鹅和高大的圣诞树一样。”她匆匆把那把剩下的火柴一根根划掉，她要站在祖母面前，火柴光十分明亮胜过了白天，老祖母也从没这么美丽也从没像现在这样高大，她把小姑娘抱在自己的臂上飞了起来，飞向上帝。小姑娘就在墙角里，嘴角露出一丝微笑死去了，在除夕夜，她冻死了。新年清晨的阳光照着她，在她的身边洒满了火柴棒。人们说，她是想暖和暖和自己。没人知道她见到了多么美好的东西，没人知道，她和她的老祖母一起走进了新年的欢乐之中。（完）]]></content>
<img>1316962492785.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317116795571427791.mp3</link>
<name>王冕的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：王冕是元朝著名的画家，从小因为家里贫困没钱上学，便靠为别人放牛为生。但是王冕聪明好学，常在放牛的空闲时间刻苦学习。夏天的天气非常颜色，小王冕坐在西柳湖的柳树阴下乘凉看书，忽然间下起了大雨，过了一会就雨过天晴。雨后的山间大地景色非常漂亮，西柳湖上的荷花苞上清水滴滴，叶上水珠滚滚。王冕走到湖边摘下一朵盛开的荷花，看到这么美丽的荷花王冕心中想到，要是自己能画出这么美丽的荷花该多好呀。世上无难事，只怕有心人，王冕觉得自己只要每天坚持画荷花，就可以画出这么美丽的花的。以后的日子，王冕每天都会到西柳湖边从不同角度观察荷花，拿着树枝在地上画着。夜晚，他就在寺庙明灯下一张一张的画着。时间一天天过去了，直到湖边的荷花都凋落了，王冕终于画出了满意的荷花。他画的荷花盈盈欲滴，娇媚动人，就像是真的一样。转眼秋天到了，八岁的王冕非常高兴的去赶庙会，因为他要在庙会上施展他的才华。人们在庙会上看到八岁的王冕画的荷花，都赞不绝口，大家都叫他神童。王冕将在庙会上画的荷花送给大家，大家就这样一传十十传百的，王冕的神童称号就这样传扬开来了。]]></content>
<img>1318581789490.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556011108222085.mp3</link>
<name>班超投笔从戎</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：东汉年间，班超帮着哥哥班固一起撰写汉书，但他认为一个男子汉的抱负不应只在纸笔上，于是弃文从武，参加了队匈奴的战斗。他坚毅果敢的性格使他在战场上屡建功勋。后来东汉王朝为了联合西域各国共同抵抗匈奴，就派班超作为使节出使西域。班超带着使团出来来到了鄯善国，他想鄯善国说明了来意，鄯善国知道东汉的势力强盛，就让班超他们先住下几天，过几天再详谈共同抵抗匈奴的事。刚开始几天，鄯善国王对他们很热情，后来就不行了，老是避开他们，见着了也不提抵抗匈奴的事。班超察觉到了，就跟使团的人说估计匈奴也派使者来了，夜里他就让人去王宫看个究竟。据了解，匈奴果然派了使者来到了鄯善国，国王还很热情的招待了他们。接下来几天，班超向人打听到匈奴不但来了使节，还带了100来个全副武装的侍卫，他意识到了问题的严重性和存在的危险，鄯善国王被说动了和匈奴结盟的话，他们就要成为牺牲品了，也就完成不了国家交给的使命了。于是当夜班超果断的带人冲进匈奴住的营垒，趁他们没有防备，将他们全部都消灭了。第二天，班超提着匈奴使者的头去见了鄯善国王，并指责他一边和他们联盟，一边又和匈奴联盟。国王一看又吃惊又害怕，很快就和汉朝签订了同盟协议。班超的举动震惊了很多西域的国家，他们纷纷跟汉朝签订了同盟协议，许多小国也表示和汉朝永久友好，班超圆满的完成了使命。在危险的情况下就应该像班超那样果断的处理，如果老是犹犹豫豫，后果就不堪设想了。]]></content>
<img>1320228548712.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768873674329943.mp3</link>
<name>格林童话：忠诚的约翰</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有一个老国王病重了，他把他平日里最信任的仆人忠实的约翰叫过来，嘱咐他在他死后一定要尽心辅佐他儿子，带他儿子去看他的宫殿。但是有一个宫殿里立着金屋公主塑像的那个房间不能去，因为去了他儿子就会爱上金屋公主，从而陷入万劫不复的险境。忠实的约翰非常诚恳的答应了老国王的嘱咐，老国王这才安然的死去。老国王安葬后，忠实的约翰将老国王临死前的嘱咐告诉了年轻的国王，年轻的国王听了非常感动，并说永远不会忘记忠实的约翰的忠心。之后忠实的约翰就带着年轻的国王参观宫殿，所有的宫殿都参观完了，唯独就那座塑着金屋公主的塑像没进去，连塑像都跟真人那么美丽，实在是让人不得不喜欢。年轻的国王走过那里，非要进去看一下，他进去看到公主的塑像后就晕倒了。忠实的约翰费了很大的劲才把国王救活，国王一醒来就说要去找金屋公主，无论付出什么代价都要去，并请忠实的约翰帮助他。忠实的约翰对于如何帮助公主想了好久，最后他告诉国王金屋公主周围所有一切的东西都是用金子做的，她对金子做的东西非常感兴趣，一直在不停的寻找金子的新花样。年轻的国王的国家里有五顿金子，忠实的约翰建议拿出一顿来做这些器皿，或许碰碰运气能见到金屋公主。于是国王命人找来全国最好的工匠，让他们夜以继日的赶制这些工艺品，终于做成了。忠实的约翰把这些都装到一艘大船上，他让国王扮成商人就一起出发了。他们找呀找，终于来到了金屋国王。忠实的约翰让国王在船上等，他会去把金屋公主带来，嘱咐国王要将整条船都装饰起来，收拾整齐，摆出各种金器。忠实的约翰带了少许来到城堡，他碰到了金屋公主的侍女。侍女看到忠实的约翰的金器后非常惊讶，因为实在是太美了，公主肯定会喜欢，于是侍女就带忠实的约翰见了公主。公主见到这些金器非常喜欢，要全部买下，忠实的约翰说他只是一个商人的仆人，更多好看的还在船上。公主就说把船上的都搬来，忠实的约翰说船上的实在太多，公主的宫殿怕是装不下，于是公主就跟忠实的约翰来到船上。公主一上船，忠实的约翰就命人起航。公主和国王看金器看得太入迷了，等到看完之后才发现船已经开了。刚开始公主非常伤心自己上当受骗了，国王告诉了公主他们的来历并表达了自己对公主的痴情，公主被感动了，就答应嫁给国王。于是他们就这样起航回到自己的国家。在回航的途中，忠实的约翰在船头听见三只渡乌说金屋公主的事，别人估计听不明白，但忠实的约翰能听到鸟语。三只渡乌说国王即便把金屋公主带回去，任然得不到公主。必须做到三件事，国王才能真正得到金屋公主。第一他们回去上岸的时候会遇见一匹红马，国王肯定会骑马的，如果骑上红马，红马就会把国王带到天上，那就永远见不了金屋公主了。除非有人在不能让国王知道的情况下，骑上红马抽出马鞍里的匕首将红马杀死，若是告诉了国王，那个人的腿从脚趾到膝部整个都会变成石头。第二，在王宫里公主举行的礼服是用硫磺和沥膏做的，如果公主穿上就会被烧死，除非有人在国王不知道的情况下将这礼服烧掉才行，若是告诉了，那个人的身体从膝盖到胸部都会变成石头。第三，国王和公主婚礼的当晚，要是国王请公主跳舞，公主就会立马就会脸色苍白死去，除非有人在不能告诉国王的情况下，在公主的右乳房中吸出三滴血然后吐掉，公主就不会死了，若是让国王知道了，那个人的身体从脚尖到头顶都会变成石头。忠实的约翰听到这三个即将发生的事情之后沉默寡言，但是他还是想着要履行自己忠诚的诺言，一定要帮助国王。他们上岸后，渡乌的语言一个接着一个来实现。忠实的约翰都照做的帮助国王，前两次国王都没计较，因为他觉得这是忠诚。到是最后忠实的约翰在公主的右乳房中吸出三滴血然后吐掉的情形让国王实在不能忍受，于是就将他关进监狱。第二天忠实的约翰被判绞刑，在行刑前，忠实的约翰请求国王让他说件事。他讲船上听到渡乌说的三个预言告诉了国王，国王非常后悔自己错误的判决，但是一切来不及了，因为忠实的约翰一说出了实情他就变成了一座石像。国王看到后悲伤不已，于是就把他的石像放在自己的床边，以便每天都能看到和哀悼他，并希望日后有一天他能复活。过了一年，王后生下了一对双胞胎儿子，他们慢慢长大。有一天，王后去了教堂，孩子们在王宫里玩，国王就对着忠实的约翰石像说希望自己能让忠实的约翰复活，突然，石像说话了，石像告诉国王要是将两个孩子的头砍下，将血滴在石像上就能复活。国王虽有万分不舍，但是为了忠实的约翰他照做了，于是石像复活了。忠实的约翰将捡起两个孩子的头，用他们的血粘上，孩子们复活了，像以前那样活蹦乱跳，这大概是国王的真心诚意得到了报答吧。等到王后回来，国王将孩子和忠实的约翰藏了起来。告诉王后，如果要救活忠实的约翰，就要他们的小儿子以死为代价，王后听后大惊，但是想到没有忠实的约翰也就没有两个孩子，就同意了。国王非常高兴，因为妻子和自己有着同样的想法，于是他让忠实的约翰和孩子们出来，把实情告诉了王后。之后，大家高高兴兴的欢聚一堂，生活充满了幸福和快乐！]]></content>
<img>1318580009231.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111205/1323071320858031129.mp3</link>
<name>包拯的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：北宋大臣包拯是我国著名的清官，他少年时候学断案有过一段小故事。少年时候的包拯得了头名高中秀才，知县大人到他们家来道贺。知县大人告诉包拯，高中秀才只是开始，以后还得更加勤奋苦读，并问包拯平时最爱读什么书。包拯回答说平日里最爱看律法书，并说一直想拜知县大人为师学习断案。知县大人听后很高兴，答应收包拯为学生。就在包拯高兴得拜知县大人为师的时候，有两个人正在为一个背篓抢来抢去。知县大人的士兵走过去阻止了他们，并告诉他们知县大人在此，是非曲折自有公断。他们一起来到知县大人的跟前，一个人说自己刚在集市卖完米后去上茅房，把背篓放在外面，回来的时候就看见另外那个人正背着背篓逃走；另外那个人说自己是贩盐的，刚卖完盐准备回家就被那个人拦住说背篓是他的。于是两个人又在争论不休，在一旁的包拯觉得很难办。知县大人说可以让背篓自己找出真正的主人，于是让士兵将背篓倒放在地上敲打，士兵发现地上全是米，明显这背篓就是那位买米的人的。这下那位盐贩子不想承认都不行了，他承认了自己的错误，被士兵带走了。包拯问知县大人是怎么发现的，知县大人说发生过的事情必会留下痕迹，要运用常识进行推理。一次，一个寺庙发生大火，方丈被火烧了躺在地上，士兵检查他的身体，鼻子里没有烟灰。跟着知县大人一起到案发现场的包拯发现了一个墨斗，觉得很是奇怪，上面还刻了一个“孙”字。知县大人觉得老方丈应该是被害得，包拯觉得也是，他说发现老方丈的时候他的脚是朝着门外，这是不符合常理。面对熊熊大火，人应该朝屋外逃走才对，老方丈的口鼻内没有烟灰堵塞，他身体上的六指手印必然是出自刚才那个滴着墨汁的墨斗。包拯说这些都是凶手留下的，结论是凶手应该是一个姓孙的木匠。知县大人听后很高兴，直夸包拯孺子可教，然后又问他如何让凶手自己招供。包拯却说心里有鬼最怕活见鬼，可以让凶手活见鬼。包拯想出让士兵扮演牛头马面，将喝醉酒的凶手抓来，把朝堂变成阎王殿，让人假装被害的老方丈出现在凶手面前，害怕的凶手在朝堂前招供了一切。原来那个凶手天生好赌，输光了钱，就去老方丈那拿了些银子，没想到给老方丈发现了，这样才起了坏得念头。后来，包拯曾任开封知府，龙图阁大学士等职，他多谋善断，嫉恶如仇，人称“包青天”。]]></content>
<img>1323252125582.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173729691753358190.mp3</link>
<name>女娲造人</name>
<content><![CDATA[　　　　天地开辟以后，天上有了太阳、月亮和星星，地上有了山川草木，甚至有了鸟兽虫鱼了，可是单单没有人类。这时候，出现了一个神通广大的女神，叫做女娲。有一天，大神女娲行走在这片莽莽榛榛的原野上，看看周围的景象，感到非常孤独。她觉得在这天地之间，应该添一点什么东西进去，让它生气蓬勃起来才好。　　她忽然灵机一动：世间各种各样的生物都有了，单单没有像自己一样的生物，那为什么不创造一种像自己一样的生物加入到世间呢？想着，她就顺手从池边掘起一团黄泥，掺合了水，在手里揉团着，揉团着，揉团成了第一个娃娃模样的小东西。　　她把这个小东西放到地面上。说也奇怪，这个泥捏的小家伙，刚一接触地面，就活了起来，并且开口就喊：“妈妈！”她给她心爱的孩子取了一个名字，叫做“人”。&lt;/http-equiv="content-type"&gt;　　人的身体虽然小，但据说因为是神创造的，相貌和举动也有些像神，和飞的鸟、爬的兽都不同。这样，看起来似乎有一种管理宇宙的非凡的气概。　　女娲对于她的作品，感到很满意。于是，她又继续动手做她的工作，她用黄泥做了许多能说会走的可爱的小人儿。这些小人儿在她的周围跳跃欢呼，使她精神上有说不出的高兴和安慰。　　她一心要让这些灵敏的小生物布满大地。但是，大地毕竟太大了，她工作了许久，还没有达到她的意愿，而她本人已经疲倦不堪了。　　最后，她想出了一个绝妙的创造人类的方法。她从崖壁上拉下一条枯藤，伸入一个泥潭里，搅成了浑黄的泥浆，向地面这么一挥洒，泥点溅落的地方，就出现了许多小小的叫着跳着的人儿，和先前用黄泥捏成的小人儿，模样一般无二。“妈妈”“妈妈”的喊声，震响在周围。　　用这种方法来进行工作，果然简单省事。藤条一挥，就有好些活人出现，不久，大地上就布满了人类的踪迹。　　大地上虽然有了人类，女娲的工作却并没有终止。她又考虑着：人是要死亡的，死一批吗？这未免太麻烦了。怎样才能使他们继续生存下去呢？　　后来她终于想出了一个办法，就是把那些小人儿分为男女，让男人和女人配合起来，叫他们自己去创造后代。这样，人类就世世代代绵延下来，并且一天比一天加多了。女娲创造了人类之后，许多年来平静无事，人类一直过着快乐幸福的日子。&lt;/http-equiv="content-type"&gt;　　不料有一年，宇宙忽然发生了一场大变动。半边天空坍塌下来，天上露出些丑陋的大窟窿，地面上也破裂成了纵一道横一道的黑黝黝的深坑。在这大变动中，山林燃起了熊熊的大火；洪水从地底喷涌出来，波浪滔天，使大地成了海洋。人类已经无法生存下去，同时又遭受到从山林的大火里逃窜出来的各种恶禽猛兽的残害。　　女娲看见她的孩子们受到这麽可怕的大灾难，痛心极了。她没工夫去追究锅乱的成因，赶忙亲自动手，辛辛苦苦地来修补天地的残破。　　她先在大江大河里拣选了许多五色石子，架起一把火，把这些石子熔炼成胶糊状的液体，再拿这些胶糊状的液体，把苍天上一个个丑陋的窟窿都填补好。仔细看虽然还有点不一样，远看去也就和原来的光景差不多了。　　她怕补好的天空再坍塌，又杀了一只大乌龟，斩下它的四只脚，用来竖立在大地的四方，当作天柱，把人类头顶上的天空，像帐篷似地撑起来。柱子很结实，天空再也没有坍塌的危险了。　　那时，中原一带，有一条凶恶的黑龙在鼓动洪水，兴波作浪，为害人民。女娲便去杀了这条黑龙，同时又赶走各种恶禽猛兽，使人类不再受禽兽的残害。]]></content>
<img>1317373685311.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409554548377808.mp3</link>
<name>陆羽弃佛从文</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐朝著名学者陆羽从小是个孤儿，被智积禅师抚养长大，后来他说服了对他寄予厚望的师傅下山求学，苦读诗书，钻研茶艺，写出了世界上第一部关于茶叶研究的科学著作《茶经》。小陆羽在寺庙待了十年，一次他与师兄师弟们在佛堂念经，他根本没有心思念经，便拿出一本诗书在看，刚好被师傅逮个正着。师傅让陆羽念经文，他念得支支吾吾的，大伙都笑起来，师傅责问他怎么连经都不会念，陆羽告诉师傅自己想下山读书，师傅生气得把书丢进火罐里烧了，还把他带到寺外，让他放牛。师傅把牛栏门打开，把陆羽放到牛背上，并叮嘱他放牛的时候要小心，也不要放走一头牛，走的时候陆羽还是跟师傅说让他下山读书，师傅叹了一口气，没有回答。到了晚上，陆羽还是请求师傅让他下山读书，师傅说把他养大是想培养他成为禅师，陆羽却说念佛虽好，可他想到外面的世界学习点东西，师傅听了就说先让他想想。师傅让陆羽给他倒茶，师傅一尝水不开，叫他重新沏。师傅就说学习念经容易，学习诗书就难了，并说他在这里十年连一杯茶都沏不好，如何能学好诗书。陆羽请师傅相信他能学好诗书，师傅说等他能冲出一壶茶就可以考虑让他下山读书。一次陆羽在放牛的时候，有一头牛跑进了一位老婆婆的茶园里了。陆羽连忙过去赶走牛，连声向老婆婆道歉，老婆婆没有责怪他，并请他喝茶。陆羽喝了老婆婆的茶就说很好喝，他喝得太快了，老婆婆告诉他喝茶得慢慢品，以后要是想喝茶随时都可以来喝，还说他的师傅最爱喝自己冲的茶了。听老婆婆这么一说，陆羽请求老婆婆将冲茶的方法教给他，老婆婆答应了。之后，陆羽跟着老婆婆学习冲茶，刚开始不明白，煮茶烫着手，烧火把脸还弄得像小张飞一样，可没让老婆婆笑话。后来他虚心跟老婆婆学习，从摘茶叶，炒茶叶，适应泡茶的水温，他每样都学到了。后来陆羽泡茶给师傅喝，师傅的师弟喝了都说难喝，师傅喝了之后就说他可以下山读书了。原来陆羽泡的是苦丁茶，用山泉沏茶，水温恰到好处。师傅说了学习就像苦丁茶一样，先苦后甜。陆羽请师傅放心自己会好好学习诗书，然后就下山了。学习需要全身心的钻研，为了撰写《茶经》，陆羽不仅翻阅了大量古书，而且为了寻找到最好的茶叶和泉水，他的足迹踏遍了大江南北。(完)]]></content>
<img>1322042269475.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409544382593210.mp3</link>
<name>厉归真画虎</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：厉归真是我国古代知名的画家，尤其善画虎，为了画好老虎，他曾经冒着生命危险深入高山密林，为后人留下了一段深山画虎的佳话。在厉归真小时候的一天，他上完课准备回家的时候看见先生的一幅画，画中的鸟儿跟真的一样，小厉归真请求先生给自己画一张，先生给他画了很多张。先生让小厉归真外边把画放在石桌上观看，燕子捉了一条小虫过来给画上的小鸟吃，可见先生画得是多么的逼真。先生说日久天长，熟能生巧，小厉归真说自己也很喜欢画画，会画牛和老虎，而先生却问他有没有见过真正的老虎，他说没有。先生说画画一定要观察要画对象的形状和神态，这样才能做到胸有成竹。小厉归真说就喜欢画老虎，并问先生有没有见过老虎，先生说只见过老虎的师傅猫，说猫教过老虎很多本领，就是没教爬树的本领。一次，小厉归真在家里对着猫画老虎，母亲给他端饭过来他都没吃，同伴过来问他画的是什么，他就告诉他们画的是老虎，可是没有一个人觉得他是画的老虎，觉得像是猫捉老鼠，可是他明明画的是猛虎扑食。他突然想起先生说的要向大自然学习，于是他就上山去找老虎了。走着走着，突然有一只老虎过来了，小厉归真吓得爬到树上去了。那只老虎突然变出了人的样子，原来是这里的猎户用虎皮假扮的，他告诉猎户自己是来画老虎的，可是来了几次都没看到老虎。猎户就告诉他，他们追踪老虎是根据老虎的脚印和粪便。小厉归真说自己很想画好老虎，希望猎户伯伯能帮助他，猎户见他如此不同一般，就答应他的请求，让他第二天到他们的寨子里去。小厉归真回到家里，母亲一直在等他回来，他把自己要画老虎的事告诉了母亲，母亲吓了一跳，并说不准他再上山去了。第二天，小厉归真还是偷偷的跑到山上来了，由于他迷路了，险些被老虎给攻击，幸好猎户及时出现把老虎赶走。就这样，小厉归真在猎户们的寨子里一直观察老虎的一言一行，专心画虎，画了半个月后他才回家。就这样，厉归真凭借着吃苦耐劳的精神，得到了先生和同学们的赞赏，他又游历了许多名山大川，经过不懈的努力，终于成为画虎名家。(完)]]></content>
<img>1321616250344.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/klqsbaozang.mp3</link>
<name>格林童话：快乐骑士的宝藏</name>
<content><![CDATA[　　《杰克和魔豆》当中说到了杰克的爸爸是快乐骑士，快乐骑士原本生活非常富裕，有城堡，但是为什么到杰克生活却那么穷苦了呢？杰克的妈妈跟杰克说起了事情的经过。原先杰克的父母在城堡里过着快乐的生活，自杰克出生不久后，巨人知道快乐骑士有很多宝藏，就把快乐骑士杀害了，占用了快乐骑士所有的宝贝，杰克母亲带着杰克躲到了杰克奶妈家里，杰克奶妈就是之前杰克一直喊着死去的外婆。巨人怕杰克长大以后会去要回宝藏，就把城堡搬到天上去了。杰克听完觉得巨人太可恶了，就决定再次爬豆藤上去夺回属于自己的宝藏和城堡。当杰克来到天上的城堡时被女巨人发现了，女巨人害怕又是来偷盗的小孩，刚开始不让杰克进去，但是杰克证明了自己不会偷盗，女巨人相信了就让他躲进柜子里。巨人回来之后，吃了整整一头牛，然后就让女巨人把装金币的袋子和竖琴拿出来看下。那部全部镶着钻石的竖琴很神奇，让它奏什么音乐都行，后来竖琴在巨人的要求下奏了催眠曲，巨人就这样睡着了。杰克趁巨人睡着了，去偷竖琴和装着金币的袋子，可是没想到竖琴会说话，惊醒了巨人。巨人发现立马来追赶杰克，甚至追到了天下，杰克顺着豆藤下来非常机灵的叫母亲拿着斧头将豆藤砍断，这样巨人下来就扑空了，从天上掉了下来化成一座好大的山。巨人死了，杰克拿回了属于自己家的宝藏，从此和母亲过着快乐幸福的生活。（完）]]></content>
<img>1316962473649.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556211745362920.mp3</link>
<name>华佗的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：华佗的父母在他小时候就去世了，华佗在父母墓前说以后一定要做一个医术高超的医生，为天下贫苦之人治病。说完他就去仙医镇找蔡大夫当自己的师傅。华佗一时没找到蔡大夫，忽然他看见有一群人和自己同样年纪的人在那里围观，就跑过去看。他看见一个年轻人在树上摘树叶，他便过去问怎么样可以找到蔡大夫。刚说完，那位年轻人就从树上掉了下来，通过了解，这些人都是来拜蔡大夫为师的，自己眼前那个就是蔡大夫。蔡大夫说要做他的徒弟，必须不用梯子不用爬把树上的叶子摘下来。那些人都没做到，华佗做到了，他用绳子绑着一个石头，抛向树枝绕过去，然后用绳子将树枝拉下来就摘到了树叶。蔡大夫看华佗那么聪明，又出了个难题，就是他有一对山羊老是打架，谁要是能把它们分开就收谁做徒弟。华佗用旁边的草给山羊吃，山羊吃草就分开了，于是蔡大夫就收华佗为徒弟了。之前那位爬树掉下来的年轻人也恳求做蔡大夫的徒弟，蔡大夫也同意了。蔡大夫对徒弟很严格，他们在那儿必须每天砍柴，洗衣，烧火，做饭，扫地...就这样干杂活过了有一些天，一天他们在书房里打扫，华佗看到了《伤寒论》，他就偷偷收藏起来带回自己的房间里看。华佗之后每天都会在这里拿医书回去看。有一次，师傅让他们去给高大人送药，华佗看了药方是发汗的药方，可是他看见高大人的病情后，觉得发汗的药方不妥，就自己试着给高大人开了泻药。第二天师傅找他们过来，先是骗他们说高大人的病情加重了，问华佗为什么要给他开泻药？华佗就说高大人的头痛应该通过体内排毒来解决，蔡大夫听后很吃惊华佗的医术。他一方面告诉他们高大人的病治好了，另一方面问华佗是怎么懂得这些医术的，华佗就说是在书房里偷学医书的。华佗一生刻苦钻研医学，探求医术和养生之道，华佗靠自己的刻苦钻研向有经验的大夫学习，在行医实践中积累经验。就这样，他终于获得了渊博的医学和高超的医术，被后人奉为“医圣”。]]></content>
<img>1320834474489.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161646271514241873.mp3</link>
<name>格林童话:聪明的农家女</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有一个农夫家里很穷，有一天她的女儿跟他说想恳求国王送他们一些土地，仁慈的国王得知他们的贫穷状况后就便一口答应他们的要求，并且送给他们一块肥沃的土地。从此以后，农夫和他的女儿就在这块土地上种菜种麦，就这样他们的生活就渐渐的好起来了。有一天，他们在田里工作的时候，突然挖到一个纯金的石臼。农夫为了感谢国王对他们的恩泽，决定将这块纯金的石臼送给国王。他的女儿却提醒他只送金臼而没有金杵的话，国王会怀疑的，农夫不听女儿的劝告执意要送金臼给国王。结果，国王果真认为他藏了金杵，下令将他关了起来。农夫在监狱中后悔没听女儿的劝告，自己自言自语被狱卒们听到，狱卒们就告诉了国王。国王觉得农夫的女儿很聪明，就下令让农家女来王宫见他。国王见到农家女之后，就给她出了个谜语让他猜，如果猜到不但会放了农夫还有娶她为王后。国王的谜语是：“你上我这儿来，既不穿衣，也不光身子既不骑马，也不走路，既不走在路上，也不走在路外。要是你能办到，我就娶你为妻。”农家女回家脱光了衣服，用渔网裹满全身，租了一头驴拴在驴尾上让驴拖着她走，这样就解开了这个谜底。国王看到农家女这么聪明，不但放了农夫还娶了农家女为王后。有一天，国王出巡看到公牛的主人和马的主人为一只小马争执，国王听到他们的争吵后就错误的把小马判给了公牛的主人。马的主人因为此事找到了王后，王后给这个马的主人出了个主意让他第二天在国王检阅卫兵的路上打鱼。国王知道真相后，怪王后故意让他出丑，就让王后回到她的农屋去，并给她送行答应她可以带走一件最珍贵的东西，结果王后在国王的酒里放了安眠药，把国王打包送回了她的农屋，原来王后最珍贵的东西就是国王。国王醒来知道后非常感动，就和王后和好如初，从此过上了幸福美满的生活！]]></content>
<img>1316962159446.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055586483800922.mp3</link>
<name>安徒生童话：愚笨的汉斯</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个地主，他有三个儿子，老大跟老二很聪明，老三则是傻乎乎的，大家都叫他愚笨的汉斯。有一天公主宣布征婚的消息，老大跟老二都准备进城去向公主求婚，“为了要给公主一个好印象，我要把整本字典和三年来的报纸都背得滚瓜烂熟。”“我要把当一个领袖应该知道的事都弄清楚。”兄弟俩要出发的那一天，老三好奇的问他们：“你们打扮得那么好看要去哪里啊？”“我们要进城去向公主求婚！”“我也要结婚，如果公主愿意嫁给我我就娶她，如果她不愿意嫁给我，我还是要娶到她，嘿嘿...”汉斯连忙找了只羊来，骑着羊快跑起来。哇，山羊跑的真快，不一会就追上两个哥哥了。“我来了，我来了，你们瞧我捡到了什么，嘿嘿。”“啊，是只死乌鸦嘛，傻瓜，你拿那东西做什么？”“我要把它送给公主啊。”“哎哟，公主哪会要那只死乌鸦啊，傻瓜就是傻瓜。”两个哥哥又继续往前走，过了一会，汉斯又追了上来。“诶，我又来了，你看我这回捡到了什么东西啊。”“傻瓜，那是只旧木鞋，公主怎么会收下这种东西呢？”“公主一定会收下的。”“哎哟，大哥，我们快走吧，别理这个傻子了。”过了一会，汉斯又兴奋的叫着，“等等我，等等我，我又找到好东西咯。”这回啊，愚笨的汉斯找到的是一把湿泥土，他兴奋得带着从路上找来的东西来到王宫里。王宫里头挤满了求婚的人，不过大部分的人一看到公主都紧张得说不出话来，轮到老大的时候，他因为排队等得太久了，就把背得滚瓜烂熟的字典全给忘了。这时候，壁炉里的火把皇宫烤得又热又红，他没话可说，只好吱唔的说：“这，这，这里可，可真热啊。”“那是因为父王在烤小鸡啊。”“啊？烤小鸡？”“退下，退下！”老大没有想到公主会谈这种无聊的话题，一下子接不上话，被公主给赶了下去。接着上场的是老二，“这里可真热啊，呵呵。”“是啊，我们正在烤小鸡呢。”“什么？烤，烤，烤小鸡？”“退下，退下！”老二也因为接不上话被拒绝了。不久后轮到愚笨的汉斯上场，他牵着山羊走入宫殿后就直嚷着：“哇，热死人了。”“嗯，因为在烤小鸡嘛。”“那正好啊，我的乌鸦可以放进去一起烤吗？”“当然可以了，不过这里没有平底锅哟！”“嘿嘿，我早就准备好了，可以把乌鸦放在这个旧木鞋里不就可以烤了吗？”“嘿嘿，可是没有酱油怎么办？”“我带来很多，就算是不小心掉一点也没关系啊。”说完，汉斯就从口袋里掏出泥土洒在乌鸦上面。“呵呵，你这个人真是好有趣啊，我决定嫁给你了！”就这样，愚笨的汉斯娶到了公主，后来还当上了国王。]]></content>
<img>1320306225259.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan20110120/1294969978730218108.mp3</link>
<name>开天辟地</name>
<content><![CDATA[　　　　相传在很久很久以前，天地还没有形成，到处是一片混沌。这个混沌的世界无边无际，没有上下左右，也不分东南西北，仿佛一个浑圆的鸡蛋。而在这一片混沌之中孕育着一个人类的祖先——盘古。　　盘古沉睡了一万八千年，在这浑圆的东西中孕育成熟了。当他苏醒后发现眼前一团漆黑，十分憋闷，便非常生气，就用自己做的斧子劈开了这混沌的世界。随着一声巨响，混沌中，轻而清的阳气上升，变成了高高的蓝天，重而浊的阴气下沉，变成了广阔的大地。天地分开，一片开阔，盘古置身其中，只觉得神清气爽。但随后他又发现空间过于狭小，他担心天地会重新合于一处，于是叉开双脚，稳稳地踩在地上。高高昂起头颅，顶住天空，然后施展法术，让身体在一天之内变化九次。每当盘古的身体长高一尺，天空就随之增高一尺，大地也增厚一尺；每当盘古的身体长高一丈，天空就随之增高一丈，大地也增厚一丈。天空慢慢高远，大地渐渐辽阔。这样又经过一万八千年，天高得不能再高，地厚得不能再厚，盘古自己也变成了顶天立地的巨人，像一根柱子支撑着天和地，使它们再也无法回归混沌。　　盘古开天辟地后，天地间只有他一个人。他支撑天地耗尽心血，终于有一天，这位巨人慢慢倒下了，死去了。&lt;/http-equiv="content-type"&gt;但他的遗体并没有消失：盘古的左眼变成太阳，照耀大地；右眼变成月亮，照亮夜晚；千万缕头发变成点点繁星，点缀美丽夜空。他的四肢和身躯变成名山五岳：头部隆起，成为东岳泰山；腿化为西岳华山；腹部坚实，成为中岳嵩山；两个肩胛，分别成为南岳衡山、北岳恒山。盘古的鲜血变成江河湖海，奔腾不息；肌肉变成千里沃野，骨骼变成花草树木，牙齿变成石头和金属，精髓化作珍珠，汗水变成雨露，筋脉变为道路。自此，混沌世界变为美丽人间。　　盘古生前完成开天辟地的伟大业绩，死后留给后人无穷无尽的宝藏，成为中华民族顶礼膜拜的神话英雄。]]></content>
<img>1317369002258.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409555316585539.mp3</link>
<name>华罗庚的故事</name>
<content><![CDATA[　　1910年11月12号，在江苏金坛县城的清河桥下，一家小杂货铺老板华老强刚从外面收购蚕茧回来，接生婆便跑来道喜：“恭喜你呀，喜得贵子啊。”华老强乐呵呵的说：“你这小家伙还真来了，你老爸我呀昨天晚上还梦着你呢。”说着他从接生婆手里接过儿子放进箩筐，又把另一个箩筐反扣在上面，自言自语的说：“进箩筐辟邪，同庚同岁，给你取个吉利的名字就叫罗庚吧。”这个装在箩筐里的孩子长大后就是驰名中外的数学家华罗庚。转眼华罗庚已是初中二年级的学生了，一天数学老师跟同学们说：“今天我给大家出一道难题，看谁先解出来。”“是什么样的难题呀？”“大家听好了。”同学们都睁大眼睛竖起耳朵听，老师摇头晃脑的将难题念出来。“今有物不知其数，三三数之剩二，五五数之剩三，七七数之剩二，问物几何？”同学们听到这个题都蒙着头不知道该怎样算出。可是华罗庚马上站起来回答到：“老师，这个数是23。”老师惊奇的问：“你知道韩信点兵吗？”“不知道。”华罗庚老实回答。老师给大家解释说：“这是我国古代数学的一个问题，外国教科书上把它命名为‘中国剩余定理’也叫‘孙子定理’。”同学们一个个听得入了神，老师讲完后又把目光落在华罗庚的身上。“华罗庚，你能大家讲讲你是怎样算出来的吗？”“一个数3除余2，7除余2，那一定是21+2了，21+2就等于23，刚好是5除余3。”听了华罗庚的解释老师点了点头，用赞许的目光看着他。“不错，分析得有道理，大家听懂了吗？”“原来是这样啊，听懂了。”“听懂了。”下课了大家议论纷纷：“想不到华罗庚这么快就解了难题了。”“看他平时成绩也不怎么样嘛，这次说不定是凑巧的。”华罗庚沉默不语，只有他自己知道，为了学好每门功课，他会忘记吃饭睡觉，那是付出了辛苦劳动的结果。经过不懈的努力，华罗庚终于成为驰名中外的数学家。(完)]]></content>
<img>1322042597328.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002881459712164.mp3</link>
<name>崔枢还珠</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐朝的时候有一个叫崔枢书生去京城应试，他在路上遇到一个商人，两个人能聊得来，就一起同行。商人觉得崔枢这次进京赶考可以高中，崔枢就说若真是高中，就会请商人到京城最好的酒楼吃饭，商人听了很高兴。崔枢和商人到了汴州后，就找了一家客栈休息。住进客栈的当天晚上商人就得了重病，请了很多大夫都医不好，商人觉得自己快不行了，就把崔枢叫到跟前。崔枢多日细心照顾商人，商人把崔枢当自己人，就告诉他自己快不行了。商人希望崔枢在他死后能将他安葬，并把自己价值连城的宝珠给了崔枢。崔枢为商人办理好了后事就进京考试去了。一年后，商人的妻子来到汴州寻找丈夫，她打听到了丈夫已经死了，是崔枢安葬的，心里想着崔枢肯定是把那价值连城的宝珠占为己有了，于是她向官府报案了。崔枢来到官府，说明自己没有占据宝珠，而是将宝珠同商人一起埋葬了。商人的妻子不信，就要求官府将自己丈夫的坟墓打开，官府派人查看了，宝珠果然是跟商人安葬在一起。官府大人说崔枢面对价值连城的宝物毫不动心，说明他是一个诚实守信的君子。]]></content>
<img>1319796216369.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002512125737436.mp3</link>
<name>李时珍本草纲目</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：李时珍是明代杰出的医学家，他出生在医学世家李家，父亲李言闻是当地有名的医生，对医药学颇有研究。受父亲的影响，李时珍从小崔医药特别感兴趣。儿时的他经常跟父亲和哥哥上山采集草药，帮助父亲抄写药方，使他懂得了许多药草知识，并深切体会到人们对医生和医药知识的迫切需要。可是当时医生的地位低下，常常被人们看不起，父亲不希望李时珍从医，希望他能考取功名，光宗耀祖。在父亲的教导下，李时珍14岁考取了秀才，但是之后他并不热衷于功名利禄，反而对医药学非常感兴趣，经常背着父亲研究医药学。父亲知道后深知强扭的瓜不甜，不再逼他考取功名。于是李时珍就一心一意的研究起医药来。1532年，为了考察药用植物，他与师弟庞宪亲自去各地访名医和采集药草。有一天，他们骑着驴走进一片山林，这片山林里长满了树龄有几十年的老松，他们边走边看，觉得很奇怪。李时珍突然看到前面几颗老松和前面看到的不同，叶子都已经凋黄，他叫庞宪看。庞宪却说病松，李时珍看着那些老松的土都是抛的，觉得不是一般的病松，他觉得土里应该有茯苓。说着，他们决定去挖一下看看到底有没有，庞宪拿着锄头和他走进了松林。李时珍围绕着松树走了两圈，看了土色后选了一块土色特别的地方让庞宪挖，庞宪用锄头使劲的挖什么也没挖到。这是正好一个赶驴的过来了，他看庞宪劲太小，就说帮他挖。没一会，他就挖出了一个番薯褐皮茯苓，李时珍想到树上说茯苓是多年松脂化为茯苓，他又看看周围很多松树都已凋败。于是他就告诉庞宪说这里的茯苓都是人种的，这附近肯定有种茯苓的人家，于是他们决定下山去问问。他们赶到镇上寻了一家旅店住下后，李时珍便带着庞宪去寻访。走进第一家碰到一个老人，刚开始老人家笑脸盈盈的，李时珍问他近来茯苓收成可好，老人家立马变了脸色，上下打量他，冷冷的回了他说不知道。李时珍一连问了好几家都是这样，大家见他大厅茯苓都没什么好言语。李时珍不知道是什么原因就回到了旅店，并自言自语的说不知道这里的人是怎么了。旅店的店家从赶驴人那里得知李时珍是出来采集药草的医生，又在镇上的药农家里碰了钉子。他好心告诉李时珍，到药农家里问茯苓要事先告诉他们自己是采集药材的医生，因为不说明原因，他们就会认为是官府的人来查茯苓的。这两年京城里的皇帝和大官得知吃茯苓可以延年益寿，他们只要大的不要小的茯苓，大的茯苓没那么容易找的，这里的官府到处搜，弄得人心惶惶的，所以大家都很戒备。之后店家去药农那里说明了李时珍的情况，李时珍再次访问的时候药农门都热情的款待了他，并告诉了他需要弄明白的药草。李时珍用毕生的精力走遍祖国大江南北，遍尝百草，寻访名医，搜集民间药方，并做了大量研究。他还撰写了医学巨著《本草纲目》，成为了我国最珍贵的文化遗产之一。]]></content>
<img>1318936278379.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/1320749653173199874.mp3</link>
<name>格林童话：聪明的牧童</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个牧童，别人不论问什么他都能给一个聪明的回答，因此远近闻名。他那国家的国王也听说了这件事，可是不相信，就把牧童叫了去。国王对他说：“你要是能回答我提出的三个问题，我就准备把你看做亲生儿子，让你和我一起住在王宫里。”牧童问：“是三个什么样的问题呢？”国王说：“第一个问题是，世界上的海洋中有多少滴水？”牧童回答：“国王陛下，请您下令把世界上的所有河流都堵起来，不再让一滴水流到海洋里去，这样我才能数清楚，并且告诉您海里到底有多少滴水。”国王说：“第二个问题是，天上有多少星星？”牧童回答：“请给我一张很大很大的白纸。”拿到白纸，他就用笔在上面点了许多很细很细的小点子，细得几乎看不见，更没法数清楚，谁要是盯着看，就会两眼昏花。随后牧童说：“天上的星星就跟我纸上的小点子一样多，请你们数好了。”可是谁都没这个本领，国王又说：“第三个问题是，永恒有多少秒钟？”牧童马上回答：“在后博美拉尼娅有一座金刚石山，这座山往上要走一小时，横走也要一个小时，往里走同样要一个小时。每一百年有一只鸟飞到山上，来磨它的嘴壳子，等整座山都被磨掉的时候，永恒的第一秒钟就算过去了。”国王说：“你像个智者一样的回答了我的三个问题，从今以后，你就和我一起住在王宫里，我愿意把你看做我的亲生儿子。”]]></content>
<img>1320833683597.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556041884956346.mp3</link>
<name>荷马史诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：荷马是古希腊著名的诗人，在他很小的时候就双目失明了，这使他非常痛苦，他经常一个人到海边听海浪的声音。有一次他像往常一样，一个人来到海边，坐在礁石上听海浪的声音。他被忽然听到的优美琴声和歌声吸引了，在他深深陶醉在这歌声中时，歌声停止了。荷马感觉到那个唱歌的人来到了他的身旁，就问他怎么不继续唱了，因为故事很感人，所以他想继续听下去。那位歌手感觉到了荷马是用自己的心灵在听她歌唱，并赞叹他的听觉很好，鼓励他只要用心灵去感受生活，一定会有出息的。那位歌手将她的四弦琴送给了荷马，并决定教会他。荷马用颤抖的手波动琴弦，慢慢得就有了节奏了，那位歌手觉得他弹得很好，并继续给他唱刚才唱到一半的歌。那首歌是一个在爱琴海流传了很久的故事。有一次，菲尼基国王的女儿欧罗巴到海边玩，神王宙斯看上了她。宙斯变成公牛带着公主到了克里特岛，他们在那里结婚，欧罗巴生了一个名叫诺斯的儿子，她的儿子是克里特岛最有名的国王。欧洲的全称欧罗巴就是来源于诺斯国王那美丽母亲的名字。歌手唱完这首歌，荷马深深的沉浸在其中，直到歌手跟他道别。歌手告诉荷马，如果他想成为一名真正的歌手，就必须走遍整个爱情世界，搜集祖先留下来的那些故事，唱给所有人听。荷马听完坚定的点头了，说一定要走遍爱琴海，把所有最美好的故事传唱给人间。从此，荷马走遍爱情海，大量搜集民歌，加工编写了不朽的著作《荷马史诗》，《荷马史诗》对欧洲文化的起源和发展产生过重要和深远的影响。]]></content>
<img>1320392234208.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/13161646791437055931.mp3</link>
<name>经典童话:糖果屋</name>
<content><![CDATA[　　前奏是雪拉给我们讲故事。有一对兄妹，哥哥叫亨利，妹妹叫莉莉，家里很穷，他们的父亲是个砍树的工人，受伤了不能工作，母亲因为长时间没吃东西也生病了，父母都很无奈，就决定将这兄妹俩送到森林里去，或许还有活命的机会，恰巧父母商量这个事得时候被哥哥亨利听到了，他不想被送到森里去，于是就想了两个办法来对付。一个是在被送进森林的路上沿路留下小石头，等到天亮的时候沿着小石头回家了，父母看到他们兄妹回来很是高兴，但是无奈还是要想办法送他们去森林；第二次父母把亨利锁在屋子里，他就没办法捡石头，但是亨利将父母给的面包捏碎沿路扔在地上，想着天亮了还可以沿路回去，可是啊第二天发现面包都没有了，估计是被鸟儿给吃了。就这样，他们留在了森林里，走呀走的，还是找不到回家的路。他们找了一整天都没找到，兄妹俩都累了也饿了，突然莉莉闻到了蛋糕和巧克力的味道，沿着这个味道他们发现了一个糖果屋，这个房子是用糖果，饼干，巧克力，奶油，樱桃和各种水果做成的，他们看到忍不住大吃了起来。在他们吃得非常有劲儿的时候，门突然开了，出来一个老婆婆。刚开始他们都很害怕连忙解释吃房子的原因，老婆婆不但没有责怪他们，反而还请他们进屋吃更多好吃得东西。他们兄妹俩吃饱喝足以后，就在这个糖果屋住下了，亨利自己一个人一个房间，莉莉和老婆婆睡一个房间。其实这个老婆婆是个专门吃小孩的坏巫婆，巫婆趁他们熟睡的时候将亨利关进了一个铁笼子里，莉莉则被巫婆留下当小佣人。巫婆要莉莉多拿东西给亨利吃，让亨利长胖，这样巫婆就可以将亨利作为晚餐享用。巫婆每天早上都要检查亨利的手指头看是否胖了，亨利发现巫婆是近视眼，所以每次她来检查手指头的时候亨利都是拿树枝来应付的。有一天晚上莉莉偷偷的跑到铁笼子面前跟亨利说话，亨利把巫婆的这个秘密告诉了莉莉，这个对话正好被巫婆听到。巫婆很生气，要立马将亨利煮来吃，她让莉莉去点柴火，可是莉莉不会，巫婆只好自己动手烧火。就在巫婆烧火的同时，站在她后面的莉莉突然灵机一动，将巫婆推入火炉里去了，这样巫婆烧死了，亨利得救了。亨利和莉莉将巫婆的珠宝和金币带回家了，父母看到他们回来很高兴，都哭成一团。从此以后他们一家人就过着快乐幸福的生活了。(完)]]></content>
<img>1316962270660.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500289856372453.mp3</link>
<name>达芬奇刻苦画鸡蛋</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：达芬奇出生在意大利弗洛伦撒附近的一个小山村。他五岁时，随着养母生活，养母阿尔别拉十分疼爱他，经常给他讲故事，还教他认字。家乡的风景真优美，达芬奇经常随养母去森林里追小松鼠，在小溪边捉花蝴蝶，玩得非常开心，还常常提出许多关于花，鸟，水的问题。上小学后，学校生活给达芬奇又展开了一个知识的世界，他对画画特别的有兴趣。有一次上课时，他竟悄悄地对旁边的同学画起了速写。这一切都被老师看在眼里，老师就说学习不能光靠兴趣，还得刻苦才行。放学后，达芬奇一边往山上走，一边脑海里老是回响起老师的教导。走着走着，来到了一个神秘的黑乎乎的洞，这洞很可怕但他还是鼓足了勇气走了进去。闯黑洞的经历告诉了他，战胜困难，首先需要的是勇气。从此，他常常去山林中描绘自然景物。有一天，父亲要他为乡亲们画一面木质盾牌，达芬奇并没有马上画，心里想着着要画的话一定要让人看了就害怕。一个月过去了，他请父亲来看盾牌，这是一个两眼冒火，鼻孔生烟的女妖头像。父亲冷不防的看到这么个怪物，尖叫了一声，转身就跑。在达芬奇16岁时，父亲送他去跟大画家唯罗其奥学画。师傅画了一个鸡蛋，让他照着一直画，刚开始达芬奇不耐烦也不理解，后来老师告诉他这是在练基本功。老师的话使达芬奇深受启发，从此就坚持一丝不苟地练习画蛋。到了20岁那年，达芬奇成了社会公认的画家。1745年，达芬奇画了一副关于小天使的画，画得非常的生动自然，深得老师的好评，老师觉得他画画都超过自己了。达芬奇从此名声远扬，进入了艺术上的辉煌时期。]]></content>
<img>1319796493775.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556061327641549.mp3</link>
<name>花木兰从军</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：古代的女孩子几乎是不出门的，但是在南北朝的时候，北魏有一个姑娘叫花木兰，女扮男装，替父从军。一天，花木兰的爹爹接到了朝廷紧急征兵的文书，花木兰觉得父亲年纪大了身体也不好，弟弟年纪较小，一时不知道怎么办。弟弟却说要是自己有个哥哥就好了，于是花木兰想出了女扮男装的办法，替父亲从军，并告诉弟弟以后自己就是他的哥哥。第二天花木兰就去买了一匹骏马和上战场必备的东西。花木兰不听父母的劝阻，执意要上战场替父亲从军，父母拗不过她，只好给她收拾行装送她出门。在出发的时候，父亲心里非常难过，因为自己年老多病上不了战场，要自己的女儿女扮男装替自己去，并嘱咐她到了军营一定要事事小心，不要让别人发现了自己是姑娘。花木兰听了父亲的教诲后就去了军营。花木兰到了军营和战友们一起训练，一起休息，努力的适应军营的生活。她和战友们相处得很好，没有人发现她是个姑娘。没多久她就和战友们上战场，由于她作战英勇，机智过人，立下了很大的功劳，很快她被封为了大将军。从此，花木兰带领军队南征北战，多次立下了赫赫战功。皇上因为她的战绩，要赏赐她黄金千两，良田万亩，还要封她为兵部尚书。花木兰谢过后就对皇上说自己不想要这些赏赐，因为十年没回过家乡，非常想念父母想回家看看，皇上准许了。花木兰回到家乡，父母非常高兴，她来到自己的房间，脱下军装，穿回自己当姑娘时的衣服，打扮得十分漂亮。她的部下看到她的这身装束都非常惊讶，想不到将军是个女的。花木兰女扮男装，替父从军的故事很快被流传开来了，她孝敬父母，为国尽忠，又不爱慕荣华富贵的美好品德很值得我们学习。]]></content>
<img>1320392514488.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688461174801651.mp3</link>
<name>格林童话：勇敢的小裁缝</name>
<content><![CDATA[　　夏天的早上，一个小裁缝坐在他靠窗的桌子旁兴致很好，劲头十足的缝着他的活计。突然他听到窗外传来一个农妇卖果酱的声音，就把她叫过来，农妇本以为找到了一个大买主，谁知小裁缝就买了二两果酱，农妇给他称完就生气的走了。小裁缝将柜子中的面包拿出来，在面包上涂了一层果酱，放在旁边，打算做完手中的活计后来吃。谁知他看到几只苍蝇一直在面包上转悠，他随手抓起毛巾朝苍蝇狠命的打了下去，打死了整整七只苍蝇，有的连腿都给打飞了。小裁缝觉得自己打死七只苍蝇很了不起，他想让全城人都知道，于是小裁缝风风火火地为自己裁剪了一条腰带，缝好后，在上面绣了几个醒目的大字：“一下子打死七个！”这下的小裁缝兴奋得活蹦乱跳，他觉得全城人知道还是不行，得让全世界的人都知道。于是，小裁缝把腰带系在腰间，打算出去闯世界，因为在他看来，凭着他的英勇无畏精神，再留在小小的作坊里，就大材小用啦。动身前，他四下里搜寻了一番，看看有没有值得带上的东西，却只发现了一快陈干酪，就随手装进口袋里。在门前，他发现灌木丛中绊住了一只小鸟，便捉来放进装干酪的口袋里。随后，小裁缝就得意洋洋的上路了。小裁缝来到一座大山上，看到一个巨人，他准备要巨人跟他一起去闯荡世界，巨人看他矮小的身材，非常蔑视他。于是小裁缝就给他看了腰带，巨人看到“一下子打死七个！”后有点惊讶，但还是有点半信半疑，就跟小裁缝比力气。小裁缝用自己带的那快陈干酪轻轻一捏，乳汁就冒了出来；他从口袋里把那只小鸟抓出来，往空中一扔，重获自由的小鸟欢欢喜喜地飞走了，头也不回地一下便无影无踪；小裁缝扛树枝，巨人扛树干，巨人扛起树干，小裁缝却坐在了一根树枝上面。巨人没法回头看，不得不整个扛着大树，还扛着坐在树枝上的小裁缝；小裁缝身材小跑过树顶，而巨人却没能跳过去，而被挂在了枝丫间...就这样的几个比赛，让巨人不得不服，他把小裁缝带回了自己的山洞里过夜。巨人的床太大，小裁缝没有躺在床中间，而是爬到了一个角落里。半夜时分，那个巨人以为小裁缝睡熟了，抓起一根大铁钉，照准床上猛地扎了下去，以为把这个小蚱蜢给解决了。第二天拂晓，巨人们动身到林子里去，把小裁缝忘得一干二净。小裁缝仍然像往常一样活蹦乱跳，无忧无虑，朝他们走去。巨人们一见，以为小裁缝要打死他们，个个吓得屁滚尿流，拔腿就跑。小裁缝呢，继续赶他的路，一直往前走去。走了很久，小裁缝来到一座王宫的院子里，这时的他已累得精疲力尽，便倒在地上睡着了。很多人看到了他的腰带，都觉得奇怪，那些人就去禀报了国王，并且建议国王用他，一旦有战争的时候就很有用了。国王派了使者去接小裁缝，并受到了隆重的接待，得到了一处别致的住所。国王对小裁缝的待遇引起了其它军官的不满，他们提出集体辞职。国王不想为了小裁缝失去那么忠心耿耿的多军官，但是国王却没有这个胆量把他赶走，担心小裁缝把他和他的臣民都打死，自己登上王位。于是他想出了一个主意，要是小裁缝能制服和杀死森林中那两个烧杀抢劫无恶不作的巨人，国王就答应把自己的独生女儿许配给他，并赐给他半个王国，而且还准备给他派去一百名骑士，为他助阵。小裁缝出发了，后面跟着一百名骑士。他们来到森林前，他对这些骑士说：“你们就呆在这儿，我一个人去收拾那两个家伙。”说罢，他独自跑进了林中，一边走着，一边环顾左右。没多大一会儿，就发现了那两个巨人，他们俩躺在一棵大树下正睡觉呢，鼾声如雷，树枝都快被震掉了。小裁缝忙着把两个口袋装满石头，然后爬到树上，爬到一半时，他悄悄地攀上一根树枝，树枝下边就是那两个熟睡中的巨人的脑袋。他用石头分别打那两个巨人，而且还是不断重复，让那两个巨人互相以为是对方打他。于是那两个巨人打起来了，把一棵棵大树连根拔起，朝着对方猛扔过去，最后他们两败俱伤，都倒在地上死了。之后小裁缝拔出剑来，在每个巨人的胸口上猛刺一剑，然后让骑士们森林里看。骑士们策马跑进森林一看，两个巨人躺在血泊之中，四周还有连根拔出的大树，这才相信了小裁缝的话。国王知道后又后悔了，于是又想出办法想打发小裁缝走。他让小裁缝到森林里把那头危害很大的独角兽捕捉住才能和公主结婚。小裁缝到森林里，纹丝不动地站在那里，等独角兽逼近了，敏捷地一下子跳到树后。独角兽发疯似的朝大树撞过来，把角牢牢地戳进了树干里，怎么拔也拔不出来，就被捉住了。他用那根绳索把独角兽的脖子捆了起来，然后用斧头劈开树干，松开兽角，牵着独角兽回去见国王。谁知国王还是不肯把答应给小裁缝的奖赏赐给他，又提出了第三个条件，他必须再到森林里去把一头危害很大的野猪逮住，然后才举行婚礼。野猪一见小裁缝，就口里冒着白沫，咬着牙，朝他猛冲过来，想一头把他撞倒在地。谁知勇敢的小裁缝敏捷地跳进了旁边的一座小教堂，眨眼之间，又从窗口跳了出去。野猪追进了教堂，小裁缝从教堂后面几步跑了过来，把门关住，气势汹汹的野猪又重又笨，没法从窗口跳出去，就这样被擒住了。然后，勇敢的小裁缝去见国王，告诉他说，愿意也罢，不愿意也罢，他这次必须信守诺言，把他的女儿和半个王国赏赐给他。他们的婚礼隆重举行，欢笑却很少。不过，小裁缝还是当上了国王啦。不久，年轻的王后在一天夜里听见丈夫说梦话，从梦话中得知她的君主和丈夫是什么出身。第二天一早就对父亲大发牢骚，抱怨老国王给她选择的丈夫只不过是一个下贱的裁缝。老国王就告诉她，让她晚上回去把门打开，然后会派侍卫去杀他。这些对话恰好被小裁缝的男仆听到，于是他告诉了小裁缝。到了晚上小裁缝假装睡着，故意说梦话吓那些在门外的侍卫。那些侍卫听到小裁缝的话之后个个吓得要死，拔腿就逃走啦。从此，再没有谁敢碰小裁缝一根毫毛。就这样，勇敢的小裁缝继续当他的国王，一直当到离开人世。(完)]]></content>
<img>1318047220323.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan1101/12937895581400781826.mp3</link>
<name>老鼠嫁女儿</name>
<content><![CDATA[　　老鼠的女儿长大了，她爸爸妈妈望着美丽可爱的女儿，心里想：一定为她找一个天下最了不起的新郎，才能匹配我们乖巧的孩子。这天晚上，老鼠爸爸躺在床上，左思右想地：老鼠在十二生肖中排的是第一，这光荣的传统必须延续下去，所以女婿要具备特殊的才能才好。他想啊想啊的，结果一想想到天都亮了。这时候一大清早的第一道曙光越过了窗口，直直地照在鼠爸爸的眼睛上，温暖的金黄色使到他的精神振奋起来，他急急忙忙找了鼠妈妈，就往东方的山头找寻太阳去了，他说：“太阳！太阳是最了不起的！去找太阳做我们的女婿吧”当他们兴冲冲地在山顶找到太阳的时候，太阳居然告诉他们说：“我不是天下最伟大的，虽然我出现的时候，大地会绽放光明，但是只要一片乌云飘过来，就能把我的光线全部阻挡了，我的个子虽大，本领虽强，却怎么也比不上乌云，你们还是去找乌云做女婿吧！”鼠妈妈望着太阳坦率的眼睛，忍不住钦佩太阳的诚实跟善良，于是鼠爸爸跟鼠妈妈谢谢太阳的指点，又转身去乌云的家乡拜访去了。乌云是住在北边的山谷里头，鼠爸爸牵着鼠妈妈的手，山前山后找了好几回，终于他们在山腰附近找到了懒洋洋的乌云了。“乌云先生，听说你是天下最伟大的，连光耀的太阳也比不上你，请你娶我的女儿，也好增加一份鼠族的光荣啊！”乌云听了好高兴，可是乌云带着惋惜的表情对他说：“亲爱的鼠先生，我是非常希望能和你的女儿结婚的，虽然我能后遮挡炎热的阳光，可是我并不是天下最伟大的，因为我怕风，风会吹散我，风也会吹着我到处跑啊，你知道，就连遮太阳这回事我都得跟风合作呢，你们应当找风做你们的女婿才对。”是呀，乌云先生的家就是躲在完全没有风的地方，才会这样静悄悄的嘛，于是鼠爸爸向乌云先生道过谢，就带着鼠妈妈离开了乌云先生的家乡。为了女儿的幸福，老鼠夫妇俩不辞劳苦地又寻找风先生了，他们花了好长一段时间，终于找到了风先生，风先生最重视礼貌了，他先向鼠妈妈问好，再跟鼠爸爸谈起了结婚的问题，风先生说起话来是又急又快，“……我并不是天下最伟大的人，因为我怕墙啊！”鼠爸爸觉得好奇怪啊，就问到：“墙？墙有什么可怕的呢？你有这么大的本领，怎么会怕小小的墙呢？”“哎呀，墙不小啊！人只要躲在墙里，我就吹不掉他的帽子。”鼠爸爸听完了风先生说完了话，就一边辞别了风先生，一边跟鼠妈妈说：“到底这世界上谁最了不起呢？光芒万丈的太阳说他怕乌云，乌云又说怕风，风又怕墙，这样找下去啊，我看恐怕永远也找不到完美的新郎了，来匹配我们的女儿呢！”“我也正担心着呢，谁知道千辛万苦找到的墙他又怕着什么？”他们来到了农家的院子旁边找到了墙，他们俩不约而同地说：“正想请你做我们的女婿呢，做我女儿的新郎吧！”“你们不是要找一个最杰出的对象来匹配你们美丽的女儿吗？怎么会找上我呢？这是开玩笑啊。”“是风先生向我们推荐你的，他细数了你好多的优点啊！”“风大哥确实吹不倒我，人们只要躲在我背后，风大哥就吹不到他的，就连炎炎的阳光也是也找不到他的，可是我仍然不是最强的，你知道，当老鼠在我身上打洞的时候，就是我最软弱的时候，每天啊眼看着老鼠进进出出打洞口当通路，我真是无法可想啊。”墙先生望着老鼠夫妇一双惊讶的眼睛，他又慢条斯理地说：“以我看啊，天下最了不起的就是你们老鼠了，老鼠才是你们女儿匹配的好对象啊！”“原来我们老鼠也有值得骄傲的一面啊。”是啊，老鼠夫妇这才恍然大悟，他们走遍了千山万水，拜访了太阳见过了乌云，又辛辛苦苦地找到了风，再经过风的引荐，跟墙见面，最后才知道女儿最好的新郎就是近在眼前的同类——老鼠啊。这个时候，老鼠夫妇也想清楚了一件事，世界上没有十全十美的人，就连太阳也怕小小的一片乌云，而乌云、风还有墙都有他们所害怕的东西呢，就像老鼠怕猫一样，为了保证鼠族在十二生肖当中排在第一位的荣耀，必须要靠老鼠自己来努力，所以实在是没有理由来轻视自己的呀，于是老鼠夫妇就选择了一只有才识有自信的年轻老鼠做女婿，他们兴高采烈地在新年初三这一天，为女儿举办了隆重的结婚典礼。]]></content>
<img>1318146428477.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/131676883674249457.mp3</link>
<name>格林童话：羊羔和小鱼</name>
<content><![CDATA[　　从前有一对兄妹，感情非常好。他们的亲生母亲去世了，有一个继母，继母对他们不好，总是想办法虐待他们。有一次，兄妹俩正在屋前的草坪上和其他孩子玩游戏，草地旁有个水池，水池紧挨着屋子。孩子们就在那里不停的跑啊跑啊，坐着数数的游戏。就在他们玩得很起劲的时候，继母看见了，十分恼火。他们的继母会巫术，于是就把哥哥变成小鱼儿，妹妹变成了小羊羔。小鱼儿在池塘中游来游去，十分忧伤；小羊羔在草地上走来走去，心里悲凉，丝毫不肯吃草。这样过了很久，家里来了稀客。继母觉得机会来了，便叫厨子去把小羊羔给宰了。正当厨子拔出刀子正要下手宰羊时，小羊羔看到小鱼儿在游来游去，小羊羔跟小鱼儿叫苦。厨子听到小羊羔会说话，而且还那么悲凉，觉得这羊肯定不是普通的羊羔，觉得应该是被主妇诅咒过的。于是他没有杀小羊羔，换了一头羊宰了给客人，把小羊牵到一位好心的农妇家里，对她讲了所见闻的一切。这农妇恰巧做过妹妹的奶妈，她立刻猜到了是怎么回事，便把它带到女先知那儿去。女先知为小羊和小鱼儿念了几句咒语，他俩立刻恢复了人形。这以后她又把他们俩带到了一座大森林中的一间小屋里，从此他们独自住在那儿，生活过得惬意而快活。（完）]]></content>
<img>1317738464129.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002731293421677.mp3</link>
<name>陈平忍辱苦读书</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：陈平汉朝初年的注明政治家，他自幼家贫，为了学有所成闭门读书。可是她却有一位尖酸刻薄的大嫂。有一天，小陈平在院子里看书，他的大嫂看她只会看书，不会干活，就用吃得胡桃壳扔他。小陈平见状马上收起竹简，然后拿起锄头去地里帮自己大哥干活。大哥看小陈平来干活叫他回去，可是小陈平怎么也不肯回去，大哥觉得肯定又是自己的妻子欺负小陈平了。小陈平说大嫂没有欺负他，说他以后再也不读书了，大哥听后不高兴，说小陈平只有好好读书才会有出头之日。到了晚上，小陈平的大哥对他自己说小陈平不愿意读书了，大嫂很高兴，觉得小陈平可以帮忙干活，再也不会白吃白喝了。这样就可以分家另过，大哥听后很生气，即便是分家另过，也要和自己的妻子分家。并指责妻子是否又欺负小陈平了，妻子说没有，对小陈平比对自己的父亲还要好。小陈平的大哥对妻子要对小陈平好点，等到他读好书了，大家的好日子就来了，可是妻子却说等不起，说要等到猴年马月。第二天，哥哥仍旧到地里干活。小陈平的大嫂在推磨，小陈平看大嫂推得很吃力，就过来帮忙。可是坏心的大嫂又拿来一大袋的黄豆要小陈平摸完，自己不小心踩着黄豆摔跤了。小陈平的大嫂生活煮饭，她故意用水将火和柴火弄湿，自己跑出去了。正好碰上从地里干活回来的邻居，邻居说今年天气好，好干活地里有好收成。可是大嫂却说收成再好也不行，因为家里有个白吃白喝的。说完，邻居们就看到小陈平从房间里跳出来，因为是被湿柴火的烟熏得不行到了晚上一家人吃饭的时候，大哥看小陈平有点不对劲，问他中午可否吃好了，妻子说给他吃得很好，还给了鸡蛋给他吃，小陈平听后就哭了，大哥肯定知道不是这么回事，小陈平肯定又受欺负了。于是大哥跑去问邻居，邻居说他妻子只是心直口快，没有什么大不了的事。第二天小陈平发现自己床底下的竹简不见了，于是看到大嫂把自己的竹简当柴火烧。大嫂还说这竹简当柴火很好烧。于是小陈平哭着来到父母的墓前说自己没有了竹简，不能好好读书了，大哥看到后决定休了自己的妻子。大哥是铁了心的要休妻，任凭大嫂怎样寻死寻活的。后来小陈平跟大哥求情，大哥才答应不休妻。第二天，有一位先生慕名而来说要收小陈平为徒弟，教他读书。小陈平听后高兴得不得了，大哥说自家没有钱，那位先生说自己只收徒弟不收钱，大家听到后都非常高兴。从此过后，小陈平的大嫂就再也没有欺负过陈平了。小陈平拦兄休嫂的故事在当地传为美谈。为报答兄长的厚恩，他更加发愤苦读，长大后他施展才华，终于成就了一番大事业。]]></content>
<img>1319451799442.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002531203259215.mp3</link>
<name>女词人李清照</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：李清照是北宋著名词人，是婉约派的代表。她出生于官宦之家，天资聪明，从小就受到良好的教育和艺术熏陶。在她两三岁的时，父母教她说话，吟歌，四五岁时教她读书认字，六七岁时就让她接触诸子百家的文章以及诗经，楚辞和唐诗等文学作品。十岁左右，李清照懂得了诗词韵律，同时还会作诗，填词，绘画和书法。李清照的家族是官宦之家，家中常有贵客登门，都是些饱学多才之士，他们经常聚在一起饮酒赋诗，挥毫舞墨，兴致很高。少年时期的李清照，每次碰到贵客登门，总是在一旁认真观赏和聆听。李清照在学习领会别人的诗句同时，自己也练习写作。她每创作一首诗词，总要反复琢磨和修改，一直到自己满意为止，然后拿出去请别人请教。有一天傍晚，薄暮冥冥，细雨纷纷，远山如黛，浓云如墨。李清照站在窗边，望着柳絮泉边重重竹帘外梨花漂地，竹影摇曳多姿，于是她就写了一首《浣溪沙》，拿起瑶琴，和着音律，随声唱起这首词来。悠扬的琴声，和着美妙的词韵，让当时在家中做客的宾客赞叹不绝。晁补之问这是谁所作，李清照的父亲李格非说是女儿所创作，宾客们更是赞不绝口，说李清照是才女。李格非将她女儿平时创作的词和诗拿给宾客们指点，宾客们读着这些词，细细品味其中韵味，都不觉口出赞叹之语。晁补之更是大赞说李家出了一个大才女，日后定能名扬四海，成为词坛首屈一指的人物。李清照不断创作，最后成为北宋著名的女词人。]]></content>
<img>1318947321640.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768907125060168.mp3</link>
<name>皇帝的新装</name>
<content><![CDATA[　　许多年前，有一位皇帝，为了穿得漂亮，不惜把所有的钱都花掉。他既不关心他的军队，也不喜欢去看戏，他也不喜欢乘着马车逛公园——除非是为了炫耀一下他的新衣服。他每一天每一个钟头要换一套新衣服。人们提到他总是说：“皇上在更衣室里。”有一天，他的王国来了两个骗子，自称是裁缝，说能织出人间最美丽的布。这种布不仅色彩和图案都分外美丽，而且缝出来的衣服还有一种奇怪的特性：任何不称职的或者愚蠢得不可救药的人，都看不见这衣服。皇帝知道后，就相信了他们，给这两个骗子许多报酬，叫他们马上开始工作。他们摆出两架织布机，装作是在工作的样子，可是他们的织布机上连一点东西的影子也没有。他们急迫地请求发给他们一些最细的生丝和最好的金子。他们把这些东西都装进自己的腰包，只在那两架空空的织布机上忙忙碌碌，直到深夜。皇帝先后派出两位官员去看看，一位是诚实的老大臣，还有一位是没有老大臣运气好的诚实官员。他们其实什么都没看到，但是又不想被别人看出来，都跟皇帝汇报都说非常美丽，皇帝都相信了，于是给了这两个骗子更多的生丝和金子。后来皇帝亲自去看了下，他什么都没看见，也是不想被别人说自己愚蠢不配做皇帝，他也骗大家说这衣服和布料非常美丽，每人都随声附和着，每人都有说不出的快乐。皇帝赐给那两个骗子每人一个“御聘织师”的头衔，封他们为爵士，并授予一枚可以挂在扣眼上的勋章。第二天早上，游行大典就要举行了。头一天夜晚，两个骗子整夜点起十六支以上的蜡烛。人们可以看到他们是在赶夜工，要把皇帝的新衣完成，就这样皇帝的新衣完成了。其实那件新衣什么都没有，大家都是为了符合皇帝才说衣服很漂亮，非常合身的，连皇帝都这么觉得。后来在街上游行的时候，一个小孩子很天真的说了皇帝什么都没穿，大家都听到了。老百姓私底下就可以议论皇帝的新装，皇帝也有所察觉。但是皇帝觉得必须把这游行大典举行完毕，所以他摆出一副更骄傲的神气，他的内臣们跟在他后面走，手中托着一个并不存在的后裙。（完）]]></content>
<img>1317105327878.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688581862762361.mp3</link>
<name>格林童话：杂毛丫头</name>
<content><![CDATA[　　从前，一位国王有一位金发妻子。她非常非常漂亮，人世间再也找不出任何人能和她相比。可是，她病倒了。当她自己感觉快要死去，便叫来国王，说：“我死后，如果你想再结婚，那绝不能娶不跟我同样漂亮的，并且跟我似的长着这样一头金发的女人。你必须答应我!”国王答应了，妻子才阖上双眼，死去了。国王久久地悲痛不已，根本没想娶第二个妻子。终于，大臣们说话了：“这样不行呵，国王必须再结婚，让我们有一个王后!”于是派出钦差，到全国各地搜寻一位完全可以与死去的王后比美的未婚妻。可这样一个美女全世界都找不到，就算找到一个了，她又没长同样的金头发。钦差们结果都空忙一阵，又回来了。国王有一个女儿，漂亮得跟她已故的母亲一个样，而且也是满头同样的金发。她慢慢长大起来。一天，国王瞅着她，发现她长得完全像自己已死去的妻子，突然感到深深地爱上了她。于是，国王告诉大臣们：“我想娶我女儿，因为她跟我死去了的妻子一模一样，要不我就别想找到和她相像的未婚妻啦!”大臣们一听都吓坏了，说：“上帝禁止父亲娶女儿做妻子啊，这样造孽绝不会有什么好结果，整个王国会跟着遭殃的!”公主听见父亲的决定更吓得要命，可她希望还能使他改变主意，于是对他说：“在满足您愿望之前，我先必须有三件衣服，一件像太阳，金灿灿的；一件像月亮，银晃晃的；一件像星星，光闪闪的。除此而外，我还要一件用一千种皮毛镶拼成的斗篷，您王国中的每一种动物都得有一块皮子拼在斗篷里。”公主想：“这些是完全办不到的，因此我就能叫父亲放弃他的坏念头了。”可国王不肯罢休，下令全国最能干的女孩子一起去织那三件衣服，一件要金灿灿像太阳，一件要银晃晃像月亮，一件要光闪闪像星星。还有他的猎手们，也奉国王之命在全国捕猎各种动物，剥下它们一块皮来，拿去缝那件千种皮毛的斗篷。终于，斗篷缝成了，国王就让送去，把它摊开在公主面前，说：“婚礼定在明天!”这时，公主看出已没希望让父亲回心转意，便决定逃走。到了夜里，等所有人都已入睡，她才下床来，从自己的珍宝里取了三件：一枚金戒指，一个金纺轮，一架小小的金卷线车。那三件像太阳、月亮和星星一般华丽的衣服，她把它们放进一只胡桃壳，却披上用千种皮毛缝的斗篷，用煤烟抹黑了双手和脸。然后她祷告一下上帝，就出走了。走了一整夜，她终于进了一片大森林，因为很疲倦，便蹲进一根空树干里，睡着了。太阳出来了，她仍然睡着，大晌午了，她还在一个劲儿地睡。这当儿，碰巧拥有这片森林的另外一位国王来林中打猎，他的狗跑到树前嗅了嗅，就围着蹦蹦跳跳叫起来。国王命令猎手们：“看看里边躲着什么野物吧!”猎手们奉命去了，一会儿回来报告说：“空树干里躺着头怪兽，我们从来还没见过哩!它的皮毛有一千种花纹，只不过还睡着没醒来。”国王说：“你们看能不能活捉它，捉住后绑在车上，带回宫去吧。”猎手们抓住姑娘，她马上醒来，吓得要命，哀求他们：“我是个可怜的女孩，被父母亲遗弃了，可怜可怜我，带我走啊!”“杂毛丫头，”猎手们回答，“你这模样下厨房倒不错。走吧，你可以在那儿扫煤灰。”于是，他们把她带上车，送到了宫里。在那儿，他们指着一间楼梯下不见天日的小畜圈，对她说：“小畜牲，你就住这里边，睡这里边!”随后，她被领进厨房，在那儿搬柴提水，生火扫灰，拔毛摘菜，干种种粗活脏活儿。杂毛丫头就这样可怜巴巴地生活了好长时间。一天宫里开舞会，她问厨师：“允许我到上边去瞅瞅吗?我只想站在大厅门外。”“好，去吧，”厨师回答，“只是半小时后必须回来清扫煤灰。”于是，她端上自己的小油灯，回到她小畜圈中，脱去皮毛斗篷，洗干净手和脸，这样又露出了昔日的全部美貌。然后她揭开胡桃壳，取出那件像太阳一样金灿灿的衣服来穿上，再去上边大厅。人们一见她纷纷退开，没有谁认识她，都以为她一定是位美丽的公主。国王自个儿却迎上来，伸手给她请她跳舞，心里想：这么漂亮的女孩我这双眼睛还没见过哩。舞跳完了，她鞠了一躬，等国王再四处找她，她已没了踪影，谁也不知道那美人儿去哪里了。站在宫前的卫兵被传来询问，可一个也没看见她。她呢，早已跑回自己的小畜圈中，飞快脱去漂亮衣服，涂黑手和脸，裹上千种皮毛拼的斗篷，又成了杂毛丫头。当她走进厨房，正准备干她扫煤灰的活儿，厨子却说：“等明儿个再扫好啦。现在替我给国王煮一碗汤。我呢，也想到上边去开开眼。不过别给我掉一根毛到汤里，否则将来你什么吃的也别想再得到!”厨师说完走了，杂毛丫头动手煮汤，为国王烧了一份撒有面包丁儿的汤。烧好了，她回自己的畜圈取来那枚金戒指，把它放进盛汤的碗里面。舞会结束后，国王让送汤去，喝着汤，觉得味道非常非常美，简直从来没喝过更好喝的汤。可是，喝到了碗底，国王突然发现一枚金戒指，不明白戒指怎么会到汤里。他于是命令带厨子来。厨子一听吓坏了，对杂毛丫头说：“准是你掉了一根毛在汤里。真这样，看我不揍你!”他被带到了国王跟前，国王问，谁烧的汤?厨子回答：“我烧的呗。”国王却说：“撒谎!今晚的汤不一样，比往常的可口得多。”厨子回答：“我只好实说了，汤不是我烧的，而是那个杂毛小畜牲。”“去叫她来，”国王命令。杂毛丫头来了，国王问她：“你是谁?”——“我是一个苦孩子，父亲母亲全没有啦。”国王继续问：“你来宫里干什么?”“我什么都干不了，”她回答，“只配人家扔靴子砸我脑袋。”国王追问道：“你从哪儿弄米汤里的那枚戒指?”“我压根儿不知道什么戒指呀，”她回答。国王因为问不出任何结果，只得让她回去了。过了一段时间，宫里又举行舞会，杂毛丫头像上次一样请求厨师允许她去看看，厨师回答：“好的，可是半小时后得回来，为国王烧他爱吃的面包丁汤!”她跑回自己的小畜圈，飞快洗干净手和脸，从胡桃壳中取出那件像月亮一般明晃晃的衣服，穿到身上。然后她走进上边的大厅，俨然像位公主。国王迎过来，很高兴又见到她，舞会正好开始，他俩便一起跳起来。二支舞跳完，她却又一溜烟儿跑了，国王没来得及发现她去了哪儿。她冲进自己的小畜囤，重新打扮成杂毛丫头，回厨房烧汤去了。等厨子到上边看热闹，她便取来小小的金纺轮，丢进汤碗中。随后，汤送到国王面前，他一喝，觉得跟上次一样鲜美，便传厨子来问。厨子这次也只得承认，汤是杂毛丫头烧的。杂毛丫头又到了国王跟前，可她的回答还是：她只配人家拿靴子扔她脑袋，对汤里的金纺轮却一无所知。国王第三次举行舞会，经过情形跟前两次没什么两样。厨子尽管骂：“你是个巫婆，你这杂毛畜牲!你总是放点什么进汤里，用它提味，让国王比喝我烧的更喜欢!”可她一再恳求，他还是允许她上去一会儿。她于是穿上像星星一般光闪闪的衣服，跨进大厅里。国王又和美丽的少女翩翩起舞，觉得她比啥时候都更漂亮。跳着跳着，他偷偷戴了一枚戒指在她手指上，她没发觉。而且，国王还命令，把那个舞曲拖得尽量长，他想紧紧拉住她的手，可她却挣脱了，飞快冲进人群，消失在他的眼前。她已耽搁太久，超过半小时了，就来不及脱去那华丽的衣裙，而只是披上了皮毛斗篷；还有在匆忙之中，也没能把自己完全抹黑，有根指头儿还白生生的。这时候，杂毛丫头回到了厨房，为国王烧面包丁汤，一等厨子走开，她就取来小小的金绕线车放进汤中。国王发现了碗底上的金绕线车，让人叫去杂毛丫头。他突然瞅见她那根白生生的手指，一看正好有他在跳舞时给她戴的戒指。他一把抓住她的手不放，她呢，想挣脱逃走，挣着挣着皮毛斗篷敞开了一点，里边的衣服便星辉一般闪现出来。国王拽住斗篷，扯掉了它。看呐，她露出满头的金发，站在那儿无比美丽，想再藏已经不行啦!等她洗去了脸上的煤烟和灰，越发美丽动人，美丽得世界上从没人见过：只听国王说：“你是我亲爱的未婚妻，我们永远不分离!”接着举行了婚礼，两人幸福生活直到百年。（完）]]></content>
<img>1318047542465.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687721992505327.mp3</link>
<name>格林童话：三个黑公主</name>
<content><![CDATA[　　东印度被敌人包围了，敌人要先得600元赔款才肯退兵。城里于是击鼓宣布，谁能弄来所需的600元钱，就举谁当市长。当地有个穷苦渔民带着儿子在海上打鱼时，敌人抓走了他的儿子，为此给了他600元。现在他就去把这些钱交给城里的老爷们，于是敌军走了，渔夫当上了市长。当时还发出过通告，谁不称他为市长大人，谁就要被处绞刑。这期间，他的儿子从敌人手里逃脱出来，跑到了一座高山上的大森林里。那山突然分开了，他走进一座着了魔的大宫殿中，里边的椅子，桌子，板凳全都罩着黑布。宫里住着三个公主，全身穿着黑衣服，只有脸上有一点点是白的。她们告诉他不用害怕，不会伤害他，因为他能够救她们。小伙子回答好的，他乐意就她们，只要他知道该怎么办。姑娘们叫他一整年别跟她们讲话，也别仔细瞧她们，如果他需要什么就可以告诉她们。而姑娘们呢，能回答才回答。小伙子在山里住了一些时候，一天，他说他想去看自己父亲，姑娘们回答他可以去，只是得带上这个钱包穿上这件衣服，并且八天内必须回来。这样，小伙子被拖到了空中平安的到达了东印度。在渔舍里他找不到自己的父亲，就问人家贫穷的渔夫到哪去了。人家告诉他千万不能这么叫，不然就上绞架。他去到父亲那里，问：“渔夫，你怎么跑这来了？”父亲回答：“快别这样叫我，让城里的老爷们听到了，你会被绞死。”可他根本不肯改口，结果就被押上绞架，在押到之前他说：“老爷们呀，请允许我临死前再回老渔舍一趟吧。”到了那，他穿上原来的破衣裳，回去对那些人说：“你们请看，我不是个穷渔夫的儿子么？我曾今就穿着这衣服为我的父母亲挣面包。”他们这才认出来，请求他原谅，送他回到了家。在家里他讲了自己全部的经历，他走到高山上的森林中山突然分开了，他走进一座魔宫，里边一切陈设全是黑色的，这时出来三个公主也是一身黑色，唯有脸上有一点点是白的。公主们叫他别害怕，说他可以救她们。他的母亲听了，说：“那可不好哇。”于是，叫他带上一只贡烛，让他滴一些热蜡到黑公主脸上。青年回到魔宫里，心里有点害怕，碰上三位公主正在睡觉，就滴了一点蜡在她们脸上。突然，她们全都变白了一半，三个公主一下子跳起来喝道：“你这该死的狗，世界上现在没有将来也不会有任何人能救我们了，此仇不报，我们决不甘休。我们还有三个兄弟，他们带着七条锁链，他们会把你撕得粉碎。”突然，整个宫殿内响起啸叫声，小伙子刚好来得及跳出窗户摔折了腿。宫殿却沉进地里，山又合拢了。从此，谁也不知道宫殿到了什么地方。]]></content>
<img>1319100677207.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002561746284977.mp3</link>
<name>蔡顺采桑</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：西汉末年，河南汝阳出了一名大孝子，名叫蔡顺。他从小就失去了父亲，和母亲相依为命。有一天，蔡顺看见母亲又在帮别人洗衣服，母亲洗衣服就是为了养活他，并给他买好吃的。蔡顺就告诉母亲以后长大了要好好孝顺她，母亲听了很欣慰。说完蔡顺就给洗衣服累了的母亲捶背。当时正值内乱时期，到处都在打仗，蔡顺的家乡又遭饥荒，到处寸草不生。蔡顺的家里什么吃的都没有了，他的母亲在这时却生病了，为不让母亲饿着，蔡顺决定上山去找找野果。蔡顺找了很久，发现了桑葚，他立马跑过去，可是却摔跤了。他好不容易到了长满桑葚的树上，尝了又尝，有甜的有酸的，他决定把酸的留给自己吃，甜的给母亲吃。于是他采了两篮桑葚就回去了。因为正是饥荒时期，自然就会有强盗，蔡顺就碰上了。强盗要他留下值钱的东西，并看到他拎着一篮黑的果子和一篮红的果子，就问他是怎么回蔡顺就告诉他们自己的母亲生病了，自己是去给母亲找吃得，他篮子里的是桑葚，黑的甜给母亲吃，红的酸留给自己吃。强盗们看到小小的蔡顺那么孝顺，就放过了他，其实那些强盗抢东西也是为了养活家里的父母，他们还送了一头牛和三斗白米给蔡顺。可是蔡顺说母亲曾说过不能随便要别人的东西，但是强盗非要他手下，因为他是个孝顺的孩子，于是蔡顺谢过两位抢到大叔，带着桑葚，一头牛和三斗白米回家了。孝顺的蔡顺既然连穷凶极恶的强盗都被感动了，不仅不伤害他，还送给他一头牛和三斗白米，而且他们也不再做强盗了，而是加入了农民起义军，投身到为老百姓争取权利的战斗中去了。在蔡顺的精心照料下，母亲的病终于好了。蔡顺孝敬母亲的故事也一直流传下来，还被编进了二十四孝中了。]]></content>
<img>1319106122901.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110920/aldshendeng.mp3</link>
<name>一千零一夜：阿拉丁神灯</name>
<content><![CDATA[　　　　从前有一个叫做阿拉丁的少年。他父亲已经去世了，只剩他跟母亲在一块儿，过的生活很苦。　　有一天，他家里来了一个老爷爷说要带他去做大生意，阿拉丁和他母亲相信了他的话，就跟他走了，其实这个老爷爷是个魔术师，阿拉丁上当了。　　魔术师带着阿拉丁走啊走一直到走到有很多石头的地方，魔术师对着石头念了几句咒语。只听见“隆隆”地一阵响声，石门打开了，石头底下出现了地道，魔术师说：“阿拉丁，这下面有一盏灯，你一直走到地道的尽头推开门就可以把它拿上来，这样我们就发财了。”　　　　阿拉丁走打拼地道的尽头推开了石门，有看到很多金闪闪的果树，他顺便拿了一　　些，然后拿起灯准备往回走。魔术师等得不耐烦，在洞口大吼：“阿拉丁，快把灯拿上　　　来！你在干什么？”　　　　　阿拉丁听魔术师的口气很凶，要他把灯先拿上去，他愣了一下，觉得应该先上去　　　再拿灯给老爷爷。　　　　　　　魔术师气得“砰”地一声把石门关上了。阿拉丁推　　　　　　　　　　　　　　　　　　不动石门，急得直喊。无意中他扔了灯，忽然有一　　　　　　　　　　　　　　　　　　个巨人出现。巨人说：“我是灯奴。谁有了我，我　　　　　　　　　　　　　　　　　　就听谁的指挥做事。”阿拉丁起先吃了一惊，　　　　　　　　　　　　　　　　　　后来说：“我要出去，我要回家”话还没说完，阿　　　　　　　　　　　　　　　　　　拉丁就回到了家中。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　母亲非常惊讶他回来了，阿拉丁告诉母亲那个　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　老爷爷的事，母亲庆幸他能平安回来，可是家里没米吃了。这时母亲发现阿拉丁带回的珠宝非常开心，从此他们就过上了好日子了，这样儿过了好些日子。　　有一天国王的女儿要经过街上，命令任何人都不许偷看，但是阿拉丁很好奇的看到了公主的美丽，并决定娶公主为妻，于是他让灯奴在郊外盖了一座皇宫，给她母亲换上华丽的衣服去向国王提亲。国王在了解情况之后，决定将公主嫁给阿拉丁。就在他们决定婚礼的时候，被一旁注视的魔法师看到了，魔法师狠生气的说到一定要讲神灯夺回来。　　有一天阿拉丁要去打猎，一去就是八天。在他离开的第三天，魔法师装可怜在皇宫附近喊着“旧灯换新灯！”公主看它可怜，就将神灯拿去换了，就这样，神灯被魔法师夺走了，魔法师命令灯奴将皇宫和公主搬到非洲去了。阿拉丁回来之后看见原先的皇宫变成了一块空地，皇宫和公主都不见了。他了解情况之后，让灯奴给他留下的魔毯把他带到非洲。　　阿拉丁来到非洲找到了皇宫和公主，他让公主在魔法师的晚餐汤里放安眠药，晚上魔法师吃完饭后就安静的睡下了，阿拉丁趁机将神灯夺回，并让灯奴将魔法师扔得远远的，之后他和公主一起回到了原先的王国。最后阿拉丁继承了国王及国王的财富，他用神灯让这个国家的每个人过上富足的生活。（完）]]></content>
<img>1316962529759.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768825468405845.mp3</link>
<name>格林童话：熊皮人</name>
<content><![CDATA[　　从前有个年轻人应征当了兵，在战斗中表现得很勇敢，总是第一个冲锋到弹雨里，只要战争还在进行，一切都挺好。可合约一缔结，他就被遣散了，上尉告诉他爱上哪上哪去吧。他的父母已去世没有家了，没法子，就去找他的哥哥，求他们收留他，直到战争重新开始。谁料到哥哥们心肠都很硬，对他说:“你叫我们拿你怎么办，你对我们毫无用处啊，还是自己设法对付下去吧。”退伍士兵除去他的枪支外，一无所有，只好把枪往肩上一扛，去到处流浪。他走到一片大荒原，荒原上除去一圈树木什么也见不到。他挺忧伤的坐到地上，思考着自己的命运：我没有钱，除去打仗，没学过任何手艺，现在签订了合约，人家不再需要我了，看起来只好饿死啊。正想着，他忽然听见一阵呼哧呼哧的声音，转头一看，跟前站着一个身穿绿外套的陌生人，看样子挺气派的，只可惜长着一只难看的马蹄子。“我已经直到你缺少什么，我要给你足够的金钱和财富，你只管拼命花好了。可是，我先得知道，你是否感到害怕，我可不想白白的把自己的钱扔掉。”“一个士兵怎么能跟害怕扯到一块儿，不信，你可以试试我。”“那好啊，回头瞧瞧你身后。”退伍士兵回头一瞅，看见一只大狗熊正咆哮着向他跑来，士兵高声到：“哼，咱先挠一下你的鼻子，叫你失去咆哮的性质。”说着举起枪来，一枪射中熊的鼻子，熊倒在地上不再动弹。“看得出来你不缺少勇气，可还有一个条件你必须做到。”“只要不损害我的灵魂就行”士兵回答，他已经明白眼前这个人是谁了。“否则我不会同意任何交易。”“这要由你自己判断了。”绿衣人说，“在今后几年，你不得洗脸，不得梳理胡须和头发，不得剪指甲，不得念《我的圣父》这段祷文，而且我要给你一件褂子和一件斗篷，你在这七年里你必须穿上。这期间你要是死了，你就永远归我，你要还活着，你就自由了，而且还会一辈子富有。”士兵想到自己眼下的巨大困境，加上他已多次出生入死，打算现在也冒冒险，同意了绿衣人的要求。于是魔鬼脱下绿褂子递给士兵说：“只要你把这件褂子穿在身上，无论什么时候往口袋里摸，都会摸出大把的钱。”随后，他又剥下熊皮说：“这就是你的斗篷，也是你的床，记住，你必须睡在上面，不能睡任何别的床铺。因为这身装束，你就叫‘熊皮人’吧。”说完，魔鬼便没了踪影。士兵穿上绿褂子，伸手到口袋里一掏，发现果然不假。接着，他披上熊皮，走到人们中间，快快活活的享受着花钱买的来的一切一切。头一年呀，情况还勉强可以，可到第二年，他的摸样已经像个怪物。头发几乎遮住他整个面孔，谁见到他都吓得跑开。只是因为他到处施舍钱给穷人，让他们替他祈祷，使他那七年中不要死去。而且，他对谁都和和气气，所以总能得到栖身的地方。第四年，他走进一家旅店，店主人不肯留宿他，甚至在马厩里给他一块地方都不愿意，因为怕他会惊到那些马。可是，当熊皮人伸手进口袋掏出一把金币，店主的态度马上变软了，在后楼里给了他一间房子，只不过他必须保证不让人看见，免得旅馆坏了名声。晚上，熊皮人孤单单的坐在房子里，心中巴不得那七年赶快过去呀。这时候，他听见隔壁的房里有人在哀泣，他很富同情心推门进去，看见一个老人正双手抱着脑袋在那儿痛苦。熊皮人靠拢去，老人吓得想跑出去，可是他听到是人的声音才被劝住。熊皮人好言好语的说了很久，老人才道出了他苦闷的原因。原来老人的家产已经耗尽，他和他的女儿们要挨饿了，自己甚至都付不起旅店的费用，快要被人抓走了。熊皮人一听只是钱的问题，就叫来店家将老人的旅店费用付完，还给了他满满一袋的金币。老人为了感谢他，就让熊皮人和他一道回去，他三个女儿都很漂亮，可以挑一个来做妻子，只要让她们知道是他帮助了自己的父亲，她们会愿意的，只要重新梳理一下就行了。熊皮人听了很高兴，就跟着老人回家了。老人的大女儿和二女儿见了熊皮人后都因为他不像人的摸样都不肯嫁给他，只有三女儿答应嫁给他，因为三女儿觉得他救了父亲应该是好人。熊皮人很高兴，于是他从手上滤下一枚戒指掰成两半，一半给了姑娘一半留给自己，在戒指上写下了各自的名字。熊皮人告诉自己的未婚妻一定要保管好戒指，因为他还要去流浪三年。如果三年后他没回来就证明他死了，女孩就自由了，他也祈祷自己能够活下来。未婚妻从此穿上的黑色的裙子，她的姐姐总是嘲讽她，即便话说得很难听，她总是不予理会。熊皮人到世界各地流浪，到哪都做善事，给了许多人施舍，让他们给自己祈祷。终于七年的最后一天到了，他又来到那片大荒原，魔鬼来了把他的旧衣服给他，要他还绿褂子给他。熊皮人对魔鬼说先要给他洗干净，魔鬼无奈打来水给他洗干净还剪指甲，洗完他又回到了以前勇敢的战士，比从前更加英俊了。魔鬼侥幸脱了身，熊皮人心理也非常轻松。就到城里买了漂亮的衣服，坐一辆四匹白马拉的马车去她未婚妻那里。他来到未婚妻家里，谁也没有认出他来，老人当他是一位高级的上校。老人的大女儿和二女儿非常热情的招待了他，因为她们在世界上从来没见过这么英俊的男子，他的未婚妻穿着黑衣裙坐在正对面。他问老人愿不愿意嫁一个女儿给他，两个大女儿一听便大跳起来，赶紧进屋去换漂亮的衣服。而陌生人来到未婚妻面前拿出那半枚戒放在葡萄酒杯子中给未婚妻，未婚妻喝完酒看到半枚戒指高兴得将挂在自己脖子上的另外半枚戒指拿出来一对，正好相符合。陌生人告诉他自己就是三年前那个熊皮人，受到上天的眷顾又变回了人样。于是他过去抱住自己的未婚妻并亲吻了她，她的两个姐姐花枝招展的过来看到这一幕，知道陌生人是几年前那个熊皮人，非常气愤的跑了出去自尽了。晚上有人有人来敲门，原来是那个魔鬼。魔鬼说自己失去他一个灵魂，却换来两个灵魂。]]></content>
<img>1319531777238.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167961424221498.mp3</link>
<name>爱迪生的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：爱迪生是美国著名的发明家，他总共获得了一千多项的发明专利，他发明的电灯给全人类带来了光明，被美国人誉为公众英雄。爱迪生出生在美国一户普通人家，父亲是农工，母亲是乡村教师。爱迪生从小就养成了爱观察，爱思考，爱问为什么的好习惯。每年春天爱迪生都会观察家里母鸡孵小鸡的过程，并总是会问妈妈母鸡为什么会孵出小鸡。妈妈告诉他，母鸡是用体温将小鸡孵出来的。于是爱迪生照着母鸡那样，拿了几个鸡蛋自己跑到仓库去孵小鸡，这一待就是好几天，搞的他的家人到处找，最后是妈妈在仓库发现了他。有一次，爱迪生的妈妈得了急性阑尾炎，情况非常危急，医生建议在家里动手术。那时候还没有电灯，家里的光线非常暗，手术无法进行。爱迪生急中生智，叫几个小伙伴拿来大镜子，将煤油灯的光亮反射到妈妈的床上，一下子屋子里非常明亮，医生直夸爱迪生聪明。医生顺利的完成了手术，妈妈得救了。爱迪生在上乡村小学的时候非常喜欢向老师问为什么，有些莫名其妙的问题经常难住老师，老师感到很恼火。有一次爱迪生为老师2+2为什么会等于4，老师以为他是故意捣蛋，就把他的妈妈叫来学校让爱迪生退学。妈妈觉得老师不懂孩子的心理特点，老师却认为是爱迪生智力有问题才会问那么多愚蠢的问题，妈妈生气得带着爱迪生离开了学校。就这样爱迪生在八岁的时候退学了，妈妈就充当了他的教师。妈妈非常注重他的兴趣培养，先是自然读本，再是文学，读书开阔了他的视野，丰富了他的想象，增长了他的知识。后来妈妈发现爱迪生酷爱化学和物理，就在家里给他建了一个小小的实验室。由于家境平苦，爱迪生在十二岁那年不得不到火车上去当报童。他一边卖报一边看书或做化学实验。有一次他在做化学实验的时候，由于火车过猛，导致化学燃料燃烧，车长狠狠的打了他一记耳光，使他右耳失聪。爱迪生不得不流落他乡。爱迪生十六岁的时候发明了自动发报机，他历经许多失败，发明创作出了许多世界第一。他发明白炽灯就试用了一点六百多种材料。为了延长电灯的试用寿命，他和他的助理们走遍世界试用了六千多种植物纤维。除了发明电灯，爱迪生还发明了电影，留声机等改变人类文明进程的东西，被后人称为发明大王。爱迪生百折不挠，孜孜以求的科学精神，就像他发明的电灯一样，永远放发出灿烂的光芒，照耀在人们不断探索的科学道路上。]]></content>
<img>1318582043550.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167932121100123.mp3</link>
<name>鲁班的故事</name>
<content><![CDATA[　　鲁班是我国古代的能工巧匠，他发明的锯、钻、刨、云梯等工具直到现在还被人们广泛地使用着。鲁班的这些发明与他平时爱动脑、善于观察是分不开的。传说，他发明的锯就是源于小草带给他的灵感。有一次，鲁班参加了一项大工程，这项工程需要很多木材。那时，砍树还是用斧子，速度很慢。按照这样的进度，任务恐怕完不成了，鲁班很着急。一天，他去山上看工人砍树，上坡时，你紧紧抓住野草向上爬，在爬行的过程中，他感到手掌心一阵疼痛。爬到山上后，他发现手心已经被划出了一道口子，还渗出了血。是什么划破了手呢？经过仔细观察，他发现刚才抓过的野草上面有锯齿状的刺，而且还很锋利，鲁班想：如果把铁片也弄成锯齿状，不就可以用它锯木头了吗？鲁班几经琢磨、研究，最终发明了锯。不久，鲁班把他发明的锯用到工程中来。这回，大家锯起树来事半功倍。最后，还提前完成了任务。从此以后，由于发明了锯，木匠们的工作效率大大地提高了。不论是锯大树，还是做家具，锯都起了不可忽视的作用。人们对锯的使用也变得越来越广泛了。小朋友，许多发明创造都来源于生活。所以，在生活中做个有心人吧。说不定哪天一项新的发明创造就在你的手中诞生了。]]></content>
<img>1317176652981.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687822006925952.mp3</link>
<name>格林童话：鼠皮公主</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：一位国王有三个女儿，一天他想知道哪个女儿爱他，就把三姐妹唤道跟前问。大女儿说她爱父亲胜过爱整个王国，二女儿说她爱父亲胜过世界上所有的珍珠宝贝，三女儿却说她爱父亲胜过爱食盐。国王听后非常生气，因为三女儿把她对他的爱跟非常平凡的食盐相比，就命令侍从把三女儿带到森林干掉。他们走进森林后，公主求侍从放过她，侍从不忍心并决定追随她，公主什么要求都没有，只想得到一块鼠皮衣服。侍从给公主弄来鼠皮衣服后，公主穿上就径直来到一个邻国的王宫里。她冒充一个男子请求国王让他做一个仆从，国王同意了，让她每天在跟前服侍他，给他脱靴子，国王每次都把靴子扔在她脑袋上。一天国王问她从哪儿来，她就说从一个从不把靴子扔别人的头上的国家来的，国王就开始留心她了。然后国王的侍从给他弄来一个非常珍贵的戒指，鼠皮公主不小心弄丢了。国王认为是她偷了，就把她叫来问话，鼠皮公主不知道怎么说才好，就把鼠皮脱掉，露出金黄色的流水一般的头发，原来她是这么的美丽和娇艳。国王看后马上摘下自己的王冠为她戴上，宣布鼠皮公主是自己的王后。他们行婚礼时也邀请了鼠皮公主的父亲，他认为自己的小女儿早就死了，就没认出她来。在给鼠皮公主的父亲上的菜里面全部都没放盐，他生气得说宁可不活也不吃这样的菜。话刚说完，年轻的王后就说没有食盐不行，她曾经说自己爱父亲胜过爱食盐，食盐很重要，说明自己父亲更重要。这下国王认出了她，亲吻了她，并请求她原谅。国王重新得到鼠皮公主非常高兴，因为他觉得这比他的王国和全世界的珍珠宝贝都要宝贵。]]></content>
<img>1318936024586.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688161301751447.mp3</link>
<name>格林童话：小毛驴</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有个国王和王后,他们很富有,要什么有什么,就是没有孩子。王后觉得自己就像块不长庄稼的地，最后上帝成全了她，让她有了孩子，可是这孩子不像人，是头小毛驴。王后一件叫苦连天，宁愿不要孩子也不愿有头驴，并且还想把它扔掉。可是国王并不这么想，他觉得既然是上帝赐给他们的，就该是他们的孩子和继承人，应该在他死后继承王位。就这样，小毛驴就这样慢慢长大。它的耳朵又细又长，天性活泼好动，特别喜欢音乐。于是它到以为有名的乐师那里让他教它本领，它想把琴弹得和乐师一样好。乐师觉得小毛驴的手太粗，不是弹琴的料，但是他无法推脱，因为小毛驴还真是非学不可。小毛驴学起来又勤快、又刻苦，最后练得竟和师傅一样好了。有一次，小毛驴出去散步，脑子正在思考着什么，不知不觉的来到一口井边。它从井水表面看到了自己的驴子模样非常懊丧，便带了个忠实的侍从离家出走。他们四处飘泊，最后来到一个王国。这个王国有一个年迈的国王，国王有一位美丽绝伦的女儿。小毛驴去敲城门，没人搭理它。后来它坐下来弹琴，优美动听的音乐让守城的人非常惊讶，于是他们赶紧跑去报告国王。国王听说一头驴能弹那么好的琴，就派人请小毛驴到王宫里来。小毛驴来到王宫，国王让它和侍从们一起坐下吃饭，它不愿意，并告诉国王它是贵族。国王听后就安排它和武士一起吃饭，它还是不愿意，因为它想坐国王身边吃饭，国王同意了。小毛驴来到国王身边，国王问它觉得他的女儿怎么样，小毛驴说从没见过这么漂亮的女孩。于是国王让小毛驴挨着公主坐，把他高兴坏了。小毛驴又吃又喝，既举止优雅，又注意清洁卫生。这头高贵的小毛驴在王宫住了一段时间后觉得没意思，准备回家去。于是它便难过地垂下了头，来到国王跟前，请求能让他走。国王问它是不是有什么不开心的事，并告诉它要什么就给什么。国王给它金子，珠宝，华贵的衣服甚至半个王国，它都不要。最后国王说把公主嫁给她，小毛驴一下子变得高兴起来，那确实是他所希望的。于是他们举行了隆重而豪华的婚礼。新婚之夜，新郎和新娘被带进了洞房，国王想知道小毛驴是不是举止温文尔雅，便命一个侍从躲在那里。小毛驴确定只有它和公主在房间后，就脱了身上的驴皮，站在那儿，竟然是个英俊潇洒的小伙子。公主看到后特别高兴，从此就爱上了他，这一切都被国王派来的侍从看在眼里。到了第二天早上，他跳了起来重新披上驴皮，没有人会想得到里面藏着个多么英俊的帅小伙子。老国王过来安慰公主，心里很愧疚没能给她找个真正的人做她丈夫。可是公主却说很爱她的丈夫，说他是世上最英俊潇洒的小伙子，并会终生和他厮守在一起的。老国王觉得非常奇怪，就把先前派去的那个侍从叫来，他把看到的一切都告诉了老国王。老国王很惊讶，简直不敢相信，于是他决定晚上亲自去看看。晚上老国王亲眼看到后，把驴皮拿走了，让人在外面生起火，然后把驴皮扔了进去，等着看到它化为了灰烬。老国王急于想看看这位丢了东西的新郎会怎样，便彻夜没睡，一直关注着。第二天早上小伙子发现自己的驴皮不见了，就决定逃走，刚巧碰上老国王。老国王说如果他愿意留下来就把半个王国给他，等他死后整个王国都属于他，小伙子答应留了下来。随后老国王给了他一半的国土，一年后国王死了，整个王国都属于了他。他自己的父亲死后，他又得到了另一个王国，从此便过着荣华富贵的生活。(完)]]></content>
<img>1318326420841.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768795495471667.mp3</link>
<name>格林童话：莴苣姑娘</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：从前有一个男人和一个女人，他们一直想要一个孩子，可总是得不到。最后女人只能寄希望于仁慈的上帝希望能给她一个孩子。他们家后面有个小窗户，从那里可以看到一个美丽的花园，那个花园是属于女巫的，谁也不敢进去。有一天，妻子站在窗口像花园望去，看到花园里有一块菜地长着非常漂亮的莴苣，这些绿油油水灵灵的莴苣勾起了她的食欲，妻子非常想吃。渐渐的到了非吃不可的地步，丈夫非常疼爱他，就把命豁出去，立马就去花园里弄莴苣给妻子吃。丈夫把莴苣拿回后，妻子立刻就把莴苣做成凉菜，狼吞虎咽地吃了下去。可是这莴苣的味道实在是太好了，妻子到了第二天还想吃更多。丈夫第二次来到女巫的花园里投莴苣，这不刚进来就被女巫发现了。女巫很生气那个男人偷了她的莴苣，男人就把自己妻子想吃莴苣的事告诉了女巫。女巫说如果事情真像他所说的那样，就答应他以后可以随便来摘莴苣。但是女巫有个条件，就是日后要是他和妻子生下孩子要交给她抚养，她会待他们的孩子犹如亲生孩子。那位丈夫由于害怕，就答应了女巫的条件。不久后妻子刚生下孩子，女巫就过来，给孩子取名叫莴苣，然后就把孩子抱走了。莴苣慢慢的长大成人，她成了天下最漂亮的女孩。女孩在十二岁那年，女巫就把她关进了一座高塔。这座高塔在森林里，没有楼梯没有门，只有塔顶上那一个小小的窗户。每次女巫要进去，就会叫道“莴苣，莴苣，把你的头发垂下来。”，因为莴苣长着一头金丝般浓密的长发，女巫叫她，她就她便松开她的发辫，把顶端绕在一个窗钩上，然后放下来二十公分，女巫便顺着这长发爬上去。这样一两年过去了。有一天，有一个王子骑马路过森里，刚好经过这座高塔。他听到了美丽的歌声，唱歌的正式莴苣姑娘。王子彻底的迷上了这个歌声，特别想见她，可是这高塔怎么都上不去，所以他只好每天都来森林里听她的歌声。有一次王子正好见到了女巫上去的情景，所以到了第二天傍晚他也照着女巫的话试了下，果真莴苣姑娘把头发垂下来了，他顺着头发爬了上去。莴苣姑娘见了王子非常惊讶，因为她没见过男人，王子问她愿意愿意嫁给他，姑娘见王子年轻英俊，想着眼前这个人应该会对自己更好，就答应了。姑娘让王子每次过来的时候带一根丝线，到时候她就可以用丝线编制一个梯子就可以下去了。就这样，女巫每天白天过来，王子就是傍晚来。有一天莴苣姑娘不小心说对女巫漏了嘴，说王子比女巫轻。女巫听后很生气，就将莴苣姑娘的辫子剪了，将她送到一片荒野中，让她凄惨痛苦的生活在那里。那天傍晚王子来到高塔下，女巫将在莴苣姑娘那剪下来的辫子绑在塔顶的窗钩上，王子顺着上来了。王子没有发现自己心爱的莴苣姑娘，却是女巫。女巫告诉王子，她已经将莴苣姑娘送走了，以后再也无法见到她。王子伤心得跳下塔，他掉进了刺丛里，虽然没有死，但是双眼却被刺扎瞎了。王子终日漫无目的的在森林离走着，吃的只是草根和浆果，每天都为失去爱人而伤心地痛哭。他就这样痛苦地在森林里转了好几年，最后终于来到了莴苣姑娘受苦的荒野。莴苣姑娘已经生下了一对双胞胎，一个儿子，一个女儿。王子听到有说话的声音，而且觉得那声音很耳熟，便朝那里走去。当他走近时，莴苣姑娘立刻认出了他，搂着他的脖子哭了起来。她的两滴泪水润湿了他的眼睛，使他重新恢复了光明，他又能像从前一样看东西了。他带着妻子儿女回到自己的王国。（完）]]></content>
<img>1318402368573.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/13207496942059421056.mp3</link>
<name>格林童话：虱子和跳蚤</name>
<content><![CDATA[　　一只虱子和一只跳蚤两个一块生活，用同一个蛋壳酿啤酒。一天，虱子掉进啤酒锅烫死了，跳蚤因此大哭大叫起来，一扇小房门听了说：“哭什么哟，跳蚤。”“虱子烫死了。”于是房门也跟着嘎嘎嘎叫，屋角里一把扫帚问：“你们叫什么呀，小门？”“我怎么不叫啊，虱子烫死了，跳蚤已哭了。”于是扫帚也跟着放了疯似的扫起来。这时，一辆小车经过，问：“嘟嘟，干嘛发疯似的扫啊，扫帚？”“我能不扫么，虱子烫死了，跳蚤已哭了，门也嘎嘎叫。”于是小车说：“那我也得快跑。”说着就拼命跑起来。它经过一堆垃圾，垃圾问：“干嘛跑这么快，小车？”“我能不跑嘛，虱子烫死了，跳蚤已哭了，门也嘎嘎叫，扫也在狂扫。”于是垃圾说：“那我也要猛烈燃烧，说着就燃起熊熊火焰。一棵长在垃圾堆旁的小树见了问：“垃圾堆啊，你干嘛烧这么猛？”“我能不烧么，虱子烫死了，跳蚤已哭了，门在嘎嘎叫，扫帚在狂扫，小车拼命跑。”于是小树说：“我也该摇动才是。”说着便摇着树叶纷纷落下。一个捧着水罐的小姑娘走过来问：“小树小树，你为什么摇得这么厉害呀？”“我能不摇么，虱子烫死了，跳蚤已哭了，门也嘎嘎叫，扫帚在狂扫，小车拼命跑，垃圾猛燃烧。”于是小姑娘说：“那我也要摔碎我的水罐。”说着便把罐子掉得粉碎。那眼凸涌着的泉水问：“小姑娘，干嘛掉碎你的罐子啊？”“我能不摔碎它么，虱子烫死了，跳蚤已哭了，门也嘎嘎叫，扫帚在狂扫，小车拼命跑，垃圾猛燃烧，小树使劲摇。”“嗨”泉水说，“那我也该流起来。”说着就可怕的泛滥起来。所有一切，小姑娘啊，小树啊，垃圾堆啊，小车啊，扫帚啊，门啊，还有跳蚤虱子啊，通通叫水给淹没了。]]></content>
<img>1321021141815.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768853516549538.mp3</link>
<name>格林童话：月亮</name>
<content><![CDATA[　　古时候，有个国家夜晚总是漆黑一片，天空就像笼罩着一块黑布，因为在这里，没有月亮和星星。其实在上帝创造世界时，月光足以够用了。有一次，有四个年轻人离开了这片国土，来到了另一个国度。在那儿，当傍晚太阳消失在山后时，树梢上总会挂着一个光球，洒下一片柔和的光华，它虽然不如太阳那样光彩明亮，但一切还是清晰可见。四个漫游者看呆了，停下来问一个驾车经过的农民这是什么灯。“这是月亮，”农民回答说，“我们村长花了三枚银币买下它，并把它拴在橡树梢头。他每天都得去上油，保持它的清洁，使它能保持明亮。这样他就每周从我们身上收取一枚银币。”农民推着车走后，他们当中的一个人说：“我们也可以用这盏灯，我们家乡也有棵和这一样大的橡树，我们可以把他挂在上面。夜晚不用在黑暗中摸索将有多痛快呀！”第二个说：“我来告诉你该怎么办。我们去弄架马车来，把月亮运走，这里的人会再买一个的。”第三个人说：“我很会爬树，我来取下它。”第四个买了辆马车。第三个人爬上树，在月亮上钻了个洞，穿上一根绳子，然后把月亮放了下来。这个闪闪发光的圆球于是被放在了马车上，他们用一块布盖在上面，以免别人发现是他们偷的。他们顺利地把月亮运到了自己的国家，把它挂在了一棵圆圆的橡树上。这盏新灯立刻光芒四射，照耀着整个大地，所有的房间都充满了光亮，老老少少都喜笑颜开。地精们走出了石洞，小孩们也穿着小红褂在草地上围着圈子跳起舞来。那四个人负责给月亮添油、净身，并每周收取一枚银币。但他们慢慢地老了，第一个生了病，眼看着不久于人世了，他要求把四分之一的月亮作为他的财产，埋进他的坟墓里。等他死后，村长爬上了大树，用篱笆剪子剪下了四分之一的灯，放进了他的棺材。月亮的光芒减弱了，但仍然发光。第二个人死时，又有四分之一陪了葬，月光又减弱了。第三个人死后，他也带走了他那一份，月亮更暗了。当第四个走进坟墓时，原来的黑暗又回来了。但是月亮的各部分，在阴间又重新拼合在一起，使得那些黑暗中的死人不得安宁，一个个又醒来了。他们又能睁眼看世界了，觉得非常惊异。淡淡的月光对他们已是绰绰有余，因为他们的眼睛已变得那样衰弱，经不起太阳的强光。他们兴奋地爬起来，又开始了从前的生活方式；一些人去看戏跳舞，一些人去客栈要酒喝，醉了就争吵，最后拳脚相加，吵闹声越来越大，最后传到了天堂。　　守卫天堂大门的圣彼得以为下界在造反，就招集了天兵天将，叫他们去击败恶魔，如果他们来侵犯天庭的话。但是没有恶魔来，于是他便骑上马穿过天门，下到凡间。在凡间，他叫死者安静下来，让他们重新回到坟墓，从他们手中拿走了月亮，把它挂在了天上。(完)]]></content>
<img>1318047708442.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/1317372972679473259.mp3</link>
<name>葫芦兄妹</name>
<content><![CDATA[　　在很久很久以前，在我们西南瑶族地区，有一位猎人带着一对可爱的儿女住在山脚下。高大勇敢的父亲不怕任何凶猛的野兽，活泼善良的兄妹也盼望长大了以后能够跟爸爸一样了不起。住在山野当中，最危险的就是天上的闪电和打雷了。因为他们会劈倒了房屋或是大树，甚至于还会引起可拍的火灾呢。愤怒的父亲说：“哼，总有一天我要捉住雷公那个害人精”。于是他就用粗粗的藤条和坚硬的木头编了一个笼子。有一天，又浓又厚的乌云笼罩了整个的天空，大地一片的阴暗。这个时候，父亲正带着兄妹呆在屋子里，哄，哄，哄，可拍雷声不断的从乌云上传下来。父亲搬出早已准备好的笼子，手中拿着大崩叉，等在门边。雷声越来越大，由远而近，忽然，嘭，响了一声，他们的大门被道青色的电光劈裂了。屋子外边，飞进了一个长了翅膀的巨人，只见父亲笔直的支出了手中的长叉，“哇”的一声叫，那个人重重的跌落在地上，父亲连忙的把他关进笼子里。看啊，这个人的长相有多丑啊。青色的面孔，红色的头发，像鸟嘴一样的青嘴巴，臂上还长着一对肉翅膀，右手拿着锤子，左手拿着铜耙。兄妹两个人站着老远的，不敢走近一步，年幼的妹妹躲在哥哥后面，连头也不敢看一下，“爸爸，爸爸，爸爸他是谁啊？”“这就是可恶的雷公。”第二天一早，父亲叫醒了熟睡中的兄妹说：“孩子，爸爸要出门办事，你们两个要好好的看住雷公，千万不能给他水喝哦。”“哦”兄妹俩这才发现，只不过一夜的功夫，雷公就小了许多，也不像昨天那样凶猛怕人了，他低着头，缩着身躯，翅膀也垂了下来，怪可怜的。父亲走了以后，雷公用微弱的声音对兄妹哀求说：“好心的孩子，求求你给我一碗水吧，我快渴死了。”“不行，爸说不能给你水喝”“不行！”“半碗行不行?求求你，我快渴死了。”这对善良的孩子很同情雷公的遭遇，可是想起父亲临走时候交代的话，他们只好又摇摇头：“不行。”雷公再一次苦苦的哀求他们：“这样吧，你们就洒几滴水在我身上吧。拜托，拜托。”兄妹俩实在是不忍心，就答应了雷公的要求：“好吧。”洒了几滴水在雷公干燥的皮肤上。刹那间，他缩小的身体，突然膨胀起来，他恢复了原有发亮的古铜线，那对肉翅膀也伸展开来，很有劲的上下的扑动着，牢固的笼子早就粉碎了。雷公非常高兴，就从口中取出了一颗牙齿，交给兄妹俩，说：“好孩子，谢谢你们救了我，把这颗牙齿种到地里，它结出得果子就是你们将来避难的地方”。话才说完，雷公鼓起了双翅，飞向窗外的蓝天，空中再度传来了雷公的声音：“孩子，告诉你们的父亲，我会来报仇的”。父亲回来以后，看到破碎的笼子，又看到躲在一旁的孩子，也就明白是怎么一回事了。接下去几天，父亲到山了砍了许多坚硬的树木，准备打造一艘坚硬的船，兄妹俩就在屋子后种下了那颗牙齿。说也奇怪，真的发芽咦，而且长得速度好惊人哦，才一天就开花结果了，哇，原来是一颗葫芦花。第二天，葫芦花长得好大好大，兄妹俩合力的用锯子把它破开，再挖掉中间的果肉，爬进去，刚好够容纳他们两个人。于是他们就把葫芦拖到干凉的地方，让它干燥。这一天，天气突然起了变化，浓浓的乌云，转眼不满了天空，四野刮起了阴冷的风，狂暴的雨从空中降下，这是雷公约了水神一起来向父亲报仇的，雷声响着，大雨也不停地下着，只见河里的水势越来越大，淹没了房屋，丘陵，地面变成了一片汪洋，风雨中，父亲把兄妹两个人安放在葫芦里，再用好粗好粗的绳子系在木船上，以免被大水冲散了。兄妹俩在里面紧紧的抱着，吓得不敢出声，父亲坐在木船中，动也不动，目光直直的瞪视着远方，他一点儿也不害怕，心里还想跟雷公好好的打上一架呢。水越长越高，父亲的船已经靠近天庭的大门口了，在天庭中的天神，看见父亲凶猛的摸样，真怕他闯进来打架，闹事，于是，水神大喝一声：“退水”。突然，风雨都消失了，原本高涨的天高的洪水一下子落了下来，大木船由高空一直摔到了地面，父亲和船已跌得粉碎，坚韧而有弹性的葫芦也从天空落了下来，它在地上跳了几跳，又滚动了几圈，才停了下来。兄妹俩从葫芦里听到外边没有动静，就悄悄的探出了脑袋，四处望望，确定没有大水了，就爬出了葫芦，可是到处都找不到父亲的影子，他们俩个人觉得好伤心哦，洪水过后，这个世界只剩下了兄妹两人，他们彼此相依为命，一年又一年过去了，他们长成了又和善又勇敢的一对兄妹。]]></content>
<img>1317534644268.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055661785031974.mp3</link>
<name>贾逵隔篱偷学</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：贾逵出生于公元30年，是东汉时期有名的经学家，天文学家，他从小就聪慧过人，为了能读书可以不顾一切。有一次在学堂里学生们在读书，先生在惩罚一个东张西望不认真上课的学生。学生说自己看到外面有人，先生望过去没人就说是学生自己找借口，并让那位学生站着上课。不一会贾逵就爬上篱笆听学堂里的先生讲课，那个学生看到了，就跑出去把他抓住并让先生来看。先生把贾逵带到学堂中，问他为什么要趴在篱笆上，这时贾逵的母亲和姐姐过来了。姐姐告诉先生贾逵这样是在听先生讲课，并告诉先生因为家里穷，父亲两年没有回来，家里有时候连米都没有。可是自己的弟弟很好学，经常让母亲教贾逵识字，母亲认识的字不多，没教多久就教不了了。贾逵有一天突然听见学堂里的声音，就爬上篱笆边看边听，姐姐就在下面扶着他。就这样贾逵在篱笆上听先生讲课听了两年，先生知道后非常惊讶，并想考考他最近讲的课，贾逵在先生面前对答如流，比学堂里的学生学得还好。先生听后就问他，在篱笆外边听怎么可以记得那么清楚，姐姐告诉先生贾逵每次听完先生讲课回到家里后，就能讲先生所讲的默写出来，遇到不明白的问题就一直要弄明白为止。有一次为了弄清楚“窈窕”的意思竟然想了一夜，母亲给他煮的粥都没喝。先生知道后被贾逵刻苦学习的精神感动了，就决定免费收他为弟子教他读书。就这样贾逵开始从篱笆外边走进了学堂，他发愤苦读，努力学习，贾逵确实是所有读书人学习的楷模。]]></content>
<img>1321022549866.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768774524689053.mp3</link>
<name>格林童话：三片羽毛</name>
<content><![CDATA[　　从前一位国王有三个儿子，大的两个儿子聪明又伶俐，小的一个却寡言少语，头脑简单，被人叫做“小呆子”。国王渐渐年老体衰，开始考虑后事，不知道自己死后让哪个儿子继承王位的才好。于是国王对他们说：“你们都给我出发，谁能找回来最精美的地毯，我就让谁在我死后当国王。”为避免争论，他把他们领到宫外，吹三片羽毛到空中说：“它们朝哪飞，你们就到哪去。”一片羽毛飞向东方，另一片飞向西方，第三片却直朝前飞，飞不多远就掉在了地上。这时，大儿子向右走，二儿子向左走，他俩都笑着跟第三片羽毛的小呆子，因为羽毛落在地上了，他只得原地停下来。小呆子坐到地上非常悲哀，哪知，他突然发现羽毛旁边有一道上下开的门，他把门推下去，发现一道楼梯，便走下去。到了另一扇门前，他敲了敲就听见里面叫：“青衣小女孩，瘦腿小女孩，还有她的狗仔，蹦来又跳去，快看，门外有谁来?”门开了，他看见一只又大又肥的蛤蟆坐在里面，四周围着许许多多小蛤蟆。肥胖的蛤蟆问他想要什么，他回答：“我想要一块精美地毯。”大蛤蟆叫出一只小蛤蟆说：“青衣小女孩，瘦腿小女孩，还有她的狗仔，蹦来又跳去，快，给我拿那大匣子来。”小蛤蟆搬来匣子，大蛤蟆开开它，取出一块地毯送给小呆子。地毯又漂亮又精致，世界上真是没谁能织得出来，他道谢了大蛤蟆，然后回到地面上。他的两个哥哥呢，硬以为自己的弟弟蠢得要命，相信他什么也找不到也弄不回去，“干嘛费这么大劲去找。”他们说。于是碰见一个牧羊人的老婆，就解下人家裹在身上的粗尼毡拿回去给国王。与此同时，小呆子也回宫来，把精美的地毯交上去了。国王一看，大为惊讶，说：“按照道理，王国该属于小王子了。”可另外两个儿子不与他罢休，说小呆子什么事都糊里糊涂，当国王简直不可能，他们恳求父亲定一个新的条件。父亲于是说：“谁能给我找来最漂亮的戒指，谁就继承王位吧。”说完，又领三兄弟到宫前吹三片羽毛到空中，让他们跟着羽毛走，两个大儿子又各奔东西，老三的羽毛一直朝前飞，在地窖门旁边落了下来。他又走到胖大蛤蟆那对它说：“他需要一枚漂亮的戒指。”胖蛤蟆立刻叫搬来匣子取出一枚戒指送给他，那戒指闪着宝石的光彩，漂亮的人世间没哪个金匠打得出来。两个哥哥呢？笑小呆子也想找金戒指，自己却一点不肯卖力气，随便从个旧轮匝上撬起钉子就拿回去给国王。可是，一当小呆子亮出他的金戒指，父亲马上又说：“王国属于他。”两个大儿子仍不甘休，把老国王缠来缠去，直到他提出第三个条件，说：“谁能带回来最俊俏的妻子，谁就执掌国家大权。”他再吹三片羽毛到空中，三兄弟像前两次一样跟着去了。小呆子径直来到胖蛤蟆跟前说：“我得带回去最俊俏的妻子。”“哎哟。”胖蛤蟆回答：“最俊俏的妻子，这可不是说要就要得到的，不过我还是让你得到她。”说罢，胖蛤蟆给小呆子一根掏空了的胡萝卜，胡萝卜前面套着六只小耗子，他一见悲哀的说：“我拿它有什么用啊。”胖蛤蟆回答：“只管放一只我的小蛤蟆好了。”它随手从它身旁抓起一只，放进那小耗子拉的黄色小马车里。谁知，小蛤蟆一坐在里面立刻变成一位漂亮得像仙女的小姐，胡萝卜也成了大马车，小耗子成了真马。他吻了吻小姐，驾着马车驰回父亲宫里，他的两个哥哥也回来了。只是压根儿没花力气寻找漂亮的女子，而是随便带了两个农妇回来。国王一看，说：“我死后，王国归小王子所有。”两个大儿子重新大吵大闹，几乎吵聋国王的耳朵，说：“小呆子当国王，我们绝不干！”要求谁的妻子能一跳钻过那只挂在大厅中央的铁环，就由谁当国王。他俩以为农妇身强力壮，肯定能行，那娇小姐呢，一跳准摔死，老国王仍旧同意了。接着，两个农妇跳是跳过去了，可是扑通一声摔在地上，摔折了她们粗笨的胳膊腿儿。跟在她们后边，小呆子带过来的俊俏小姐也跳了过去，轻快的像只梅花鹿。这一下，再也没啥可反对的了。小呆子因而戴上了王冠，长时间贤明的统治着王国。]]></content>
<img>1320057989528.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500285268387190.mp3</link>
<name>李白的故事</name>
<content><![CDATA[　　李白是盛唐诗坛的代表作家，同时也是中国文学史上继七人之后又一伟大的浪漫主义诗人，被后人称作诗仙。唐朝大诗人李白小的时候非常贪玩，上学时经常逃学出去玩。一天，老师正在上面讲课，他趁老师不注意偷偷从私塾里溜了出来，李白在外面闲逛着别说有多开心了。“啊，私塾里太闷了，外面的空气真新鲜，我可以好好的玩一玩了。”李白在外面闲逛了半天，不知不觉中来到了一条小溪边。他顺着消息走啊走啊，没走多远，他看见一位老婆婆蹲在小河边正在石头上不停的磨着一根铁棒，李白觉得很奇怪就走向前去问：“老婆婆，你为什么要在石头上磨这么粗的铁棒呢？”“我要把这个铁棒磨成绣花针那。”“铁棒磨成绣花针？这么粗的铁棒要什么时候才能磨成一根绣花针那。”“只要功夫深，铁棒也能磨成绣花针。”李白从老婆婆的话受到启发，心想：老婆婆这么大年纪了，还充满信心要把铁棒磨成绣花针，我年纪轻轻的为什么就不能克服困难，努力学习呢？李白想到这里，便跑回学校诚恳的向老师道了歉，从此以后，李白发奋读书，最终成为唐朝有名的大诗人。]]></content>
<img>1319532949244.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095461387006637.mp3</link>
<name>林则徐对联立志</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：林则徐是我国清末著名的民族英雄，他在虎门海滩一举销毁了危害中国社会的鸦片200多万斤，打击了西方侵略者的嚣张气焰，维护了中国人的尊严。在林则徐小时候的一天，有位老先生听说林则徐的父亲对对联很厉害，专门到家里来拜访。小林则徐因为不认识他，就问他是谁，老先生觉得自己名气大竟然还有人不知道自己是谁，便很生气。可是这不能怪小林则徐呀，谁让他那会还是个小孩子呢。老先生看见小林则徐光着脚丫子在玩小鸭子，就出了个上联：鸭母无鞋空洗脚，父亲在想下联的时候，小林则徐脱口而出：鸡公有髻不梳头。老先生一听觉得他对对得很好，很公正，但仔细一想，就觉得小林则徐是在讽刺他的外表，生气的走了。父亲觉得他对对联对得很好，准备带他去买糖吃。可是小林则徐却不想吃糖，他说想去父亲的学堂上学，父亲觉得他年纪太小怕跟不上，但拗不过他，只好答应让他试一试。第一天上课的小林则徐由于坐在后面，看不见也听得不是很清楚，左看右看自言自语，被父亲听到误认为他不专心，父亲就让他解释“学而不思则罔，思而不学则殆”的意思，他解释不出来。父亲很生气，说他要是跟不上就回家放鸭子。回到家中，小林则徐在写字，父亲训斥他说以后上课要是再不专心就要罚他抄写唐诗。正写着就有蚊子在旁边飞，他一边抓蚊子又被父亲看到，父亲看着很不高兴又训了他，幸好这时有母亲过来帮他说话，母亲帮他扇蚊子，好让他专心读书。小林则徐就说要好好读书，以后当官让父母过好日子，而母亲却说当官是为了报效国家，为百姓做好事，这让他铭记于心。后来小林则徐认真学习，不断进步，看书的时候蚊子在旁边他都不怕了。一次比他年纪大的同学过来问他孔子的“三人行必有我师”的意思，他很快就解释出来了，而且还举例了，同学们都很佩服。一次，父亲在课堂上给大家看当年岳飞背上刺的“精忠报国”，小林则徐看不见就爬到了桌子上，父亲看他喜欢爬高，就说第二天带大家去爬鼓山看大海。第二天大家一起爬鼓山，中途是越怕越累，小林则徐差点就爬不动了，被父亲训斥后他就一口气跟着大家爬到了山顶。在山顶，父亲看到如此美丽的山河，就想考考大家，让大家以山和海为题做一副对联，而且还要还要把两个字嵌入上下联中。小林则徐一下就做了一副对联：海到无边天作岸，山登绝顶我为峰。父亲一听大为赞叹，小林则徐听了高兴得差点摔倒了。在父亲的教导下，林则徐心里有了明确的目标，更加努力的读书，终于成为对国家有用的人。(完)]]></content>
<img>1321616288470.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768878900680896.mp3</link>
<name>格林童话：桌上的面包屑</name>
<content><![CDATA[　　一天，大公鸡对它的小鸡仔说：“走，去房里吃桌上的面包屑，咱们的太太出去串门去了。”小鸡们回答：“不不，我们不去，太太知道了要凑我们的。”公鸡听了说：“她才不会知道呢，走吧，走吧，她从来不给咱们好东西吃。”小鸡们还是回答：“不不，算了，算了，我们不去。”可是公鸡纠缠不休，最后，它们只好去桌子上仔仔细细地啄食面包屑。正在这时，太太回来了，很快抓起棍子把它们从桌上赶下地，狠狠的凑了一顿，它们逃到房外对公鸡说：“看看看，怪你不是。”大公鸡笑起来回答说：“哈哈，我怎么不知道哇。”小鸡仔们只好走了。（完）]]></content>
<img>1317479776411.jpg</img>
</story>
<story>
<link>20110917/jiekemodou.mp3</link>
<name>格林童话：杰克和魔豆</name>
<content><![CDATA[　　杰克和他的母亲生活很艰难，由于母亲一直生病没工作家里没有粮食吃了，母亲让杰克把家里的母牛拿去卖了并叮嘱一定要一手交钱一手交货。杰克出门时碰到了一个老爷爷，老爷爷让杰克将母牛卖给他，并用几颗豆子跟他交换，老爷爷告诉杰克这是几颗非常神奇的豆子，于是杰克就跟老爷爷做了交换。杰克将豆子拿回家给母亲看，母亲非常失望但也没有办法，只能再想办法解决温饱问题了。杰克将豆子种在地里，夜里，种在地里的豆子长成了豆苗，一直长上了天空。第二天杰克和母亲看到都觉得很不可思议，杰克决定爬上豆藤上去好好的瞧一瞧。杰克爬上豆藤后看到一座城堡，里面的人和事都比平常大上好几倍。杰克被女巨人发现了，女巨人并没有伤害杰克，还嘱咐杰克躲到柜子里，因为女巨人的先生巨人会吃小孩子。杰克在柜子里看到巨人抱着一只可以生金蛋的金鸡。杰克想着如果他拥有金鸡的话，他和母亲再也不用为温饱问题发愁了，但偷盗是不对的，正当他在纠结是否要去抱金鸡的时候，那个用豆子跟他换母牛的老爷爷突然跟他说这个金鸡原本就是属于他的，这座城堡也是属于他的爸爸快乐骑士的，关于他爸爸的事情可以回去问妈妈于是，杰克趁巨人熟睡的时候抱起金鸡顺着豆藤下来回到家中。担心的母亲看着杰克回来很高兴，母亲看到金鸡很惊讶为什么杰克也有跟他爸爸那时候拥有的金鸡一样。原来，杰克的爸爸是快乐骑士啊。(完)]]></content>
<img>1316962351171.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768840912830337.mp3</link>
<name>格林童话：一只眼、两只眼和三只眼</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个妇人，她有三个女儿。大女儿叫一只眼，因为她只有一只独眼，长在额头中央；二女儿叫两只眼，因为她和普通人一样只有两只眼睛；最小的女儿叫三只眼，因为她有三只眼睛，除了和普通人一样的两只眼睛外，那第三只眼睛也同样长在额头中央。可是，正因为两只眼和普通人长得没什么两样，她的母亲和姐妹们都很讨厌她。她们对她说：“你长着两只眼睛，跟那些平庸的人没什么区别，你不是我们家的！”就这样，她们把她呼来唤去，只扔些破旧的衣服给她穿，让她吃她们剩下的残羹剩菜，并想方设法地折磨她。有一天，姐妹们只给她吃少许东西，就让她饿着肚子到户外放羊。于是她坐在田埂上伤心地哭了起来，直哭得眼泪像两条小溪似的不断地从眼睛里往下流。当她悲伤地抬起头来的时候，发现身旁站着一个女人，女人问她为什么哭，她就把情况告诉了她。女人觉得两只眼太可爱了，就教了一个办法帮助她。如果两只眼饿了，就对她的羊儿说：“小羊，你要咩咩叫，小桌你请快摆好。”这样两只眼面前就会出现一张铺着干净台布的桌子，上面摆满美味佳肴，可以尽情的吃个饱。吃完之后，就对小羊说：“小羊，你要咩咩叫，小桌，你好撤走了。”这样小桌就会消失了。说完，这个女人就走了。两只眼实在是饿得难受，她就试了一下，果真出现了桌子，上面有好多好吃的，两只眼进行了简单的祷告就吃了起来。吃完她就照着女人教的说完，小桌子就消失了。两只眼美滋滋地想着，心情十分舒畅。，就这样，两只眼回家了。之后她去放羊都不吃家里给她留下的那一点点面包，刚开始一次两次的她的姐妹没发现什么，后来就觉得奇怪。于是就决定跟着两只眼去放羊看个究竟。第一次是一只眼跟去的，两只眼看透了她的心思，故意把羊儿藏起来，等一只眼睡着了才把羊儿牵出来，自己一个人吃东西，所以一只眼没发现什么。第二次三只眼跟出去，由于两只眼在给她催眠的时候念错了，让三只眼看到了她吃东西的过程，三只眼把这些情况告诉了母亲。母亲气得把羊儿杀死了。见此情形，两只眼十分伤心地跑了出去，坐在田埂上大哭了起来。这时候又碰到了那个女人，那个女人告诉两只眼，她去求姐妹们把那只羊的内脏给她，然后把它们埋在家门前的地下，这样，它又会给两只眼带来好运了。于是两只眼照做了，她的姐妹们还嘲笑她要内脏。第二天早上，她们家门前挺立着一棵奇妙的树，树上满是亮闪闪的银叶子和黄灿灿的金苹果，可以肯定，世界上没有比它更美丽、更珍贵的东西了。谁都不明白这棵树，只要两只眼知道。起先，她的姐们们包括她的母亲去摘苹果都摘不到，只要两只眼能摘到。她们因嫉妒只有她一个人能把果子摘下来，对她比以前更为狠毒，这样，两只眼的处境就更难了。一天，当母女几个站在树下的时候，远远地来了一位年轻的骑士。她们把两只眼藏了起来，用空桶盖住她，又把刚刚摘下来的几只金苹果扔了进去。当骑士来到她们身边时，她们发现他是一个非常英俊的小伙子，他看到那棵树说，要是谁能摘一根树枝给他，就满足她所有的愿望。一只眼和三只眼都说树是她们的，可是她们怎么都摘不下树枝。最后，两只眼实在忍不住她们说谎，就去把树枝摘了下来，并告诉那个小伙子树枝是她的，两只眼的愿望是想小伙子带她离开这儿。英俊的小伙子便把两只眼姑娘抱上自己的马，把她带回了父亲的城堡。在那里，他让姑娘穿上漂亮的衣服，让她尽情地吃她想吃的一切，并且他是那么爱她，便决定和她结婚，他们婚礼热闹非凡。她的姐姐们之后过着非常贫苦的生活，以乞讨为生。后来她们来到两只眼住的城堡，求她施舍。然而，两只眼不仅非常欢迎她们，还十分关心、善待她们。她们俩也从心底里对自己年轻时曾经虐待过自己的姊妹感到悔恨万分。（完）]]></content>
<img>1317622629269.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173730121267511201.mp3</link>
<name>风娃娃做客</name>
<content><![CDATA[　　早晨，太阳还没有露出笑脸，鸡妈妈和小公鸡就起床了，他们把小屋子收拾得干干净净。今天是小公鸡的生日呀，小黄鸭、小白鹅来作客。鸡妈妈要做一顿最好吃的饭菜招待它们。鸡妈妈和小公鸡正忙着，忽然，风娃娃呜呜地吹着哨子，打这儿经过。它往窗口里瞧了一眼，哟，鸡妈妈在生火，小公鸡帮着烧菜，他们今天干嘛呀，让我进去玩玩。风娃娃这么一想，就伸出手，使劲一推，推开鸡妈妈家的窗，抬起脚，使劲一踹，踹开鸡妈妈家的门。呜呜呜，这可糟了，菜叶飞了一地，刚生着的火吹灭了。鸡妈妈急忙对小公鸡说：“快，快把门窗关紧。”小公鸡马上把窗关紧了，又把门关紧了。风娃娃也给推出屋子去了。这可把风娃娃惹火了，他用头撞，用脚踢，把门窗弄得哐啷哐啷直响，还呜呜啦啦地怪叫，鸡妈妈和小公鸡谁也不理他。一会儿，小黄鸭来了，他轻轻敲了敲门，鸡妈妈问：“谁呀？”“我是小黄鸭。”鸡妈妈听了，开了门请它进去了。风娃娃一看，咦，怎么让小黄鸭进去了？又过了一会儿，小白鹅也来了，他也轻轻敲了敲门。这回，小公鸡来开门，请它进去了。风娃娃这才知道，自己刚才太没礼貌了，真不好意思。它在小山坡上走了一会儿，采了一束美丽的野花，来到鸡妈妈门前，也学着小黄鸭和小白鹅的样子，轻轻敲了敲门。鸡妈妈问：“谁呀？”“我是风娃娃，是来给小公鸡祝贺生日的。”鸡妈妈高兴地说：“请进，请进！”说着，把门打开了。风娃娃说：“鸡妈妈，您好，我来帮你吹火。”风娃娃就蹲在炉边，轻轻地吹火，把火吹得旺旺和，鸡妈妈很快就把饭菜烧熟了。风娃娃又对小公鸡说：“我来帮你扫地吧！”风娃娃把地上的菜叶轻轻地吹到一起。吃饭的时候了，鸡妈妈请风娃娃也吃一点。风娃娃说：“谢谢你，我是不吃饭的。”说完，他把采来的野花插在花瓶里，用嘴轻轻一吹，满屋子飘着清香。]]></content>
<img>1317200972527.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/1318153071329495340.mp3</link>
<name>曹冲称象</name>
<content><![CDATA[　　如果没有大磅称，你会用什么样的办法，称出大象的重量呢？如果羽毛美丽的山鸡无精打采，不跳也不叫，你又怎样让它活活泼泼地跳舞呢？东汉末年，魏王曹操就为这些问题伤过脑筋，最后，还是靠他聪明的小儿子曹冲解决的呢。当时，远从南方海外进贡了一只非常珍贵，身上满是闪亮羽毛的山鸡，长长的尾巴，还带着珍贵的白色花纹，茶厅里，谁都巴望着这只美丽的山鸡能显露点不平常的本事，偏偏它歪着头，眯着眼，靠在镶金嵌玉的笼子里，一动也不动，曹操急着想看山鸡跳舞。但是，不论用什么方法逗弄，山鸡全都不理不睬。大臣七嘴八舌地忙着提出意见，小米拿来了，水也放进笼子了。可是，美丽的山鸡依旧靠在笼子里睡大觉。曹操说：“唉，不行，不行，还是放它出来吧，山鸡在笼子里呆太久，会把它闷坏了。”大家七手八脚放出山鸡，它蹲在矮箕子上，还是不飞不动，白忙了半天。曹操心里很泄气。“唉！这只山鸡啊，一定是生病了。”“哎，对对对，它水土不服啊。”大臣全没了主意，干脆说是山鸡不好。这时，小曹冲跑出来，他拉拉父亲的衣角，叫着：“爹！爹！”“嗯，什么事啊？”曹操心里正恼着，没怎么理他。“爹，我有办法耶。”“哦？”曹操看着小儿子闪着机灵的大眼睛，半信半疑地说：“你有什么好法子就试试看吧。”只见曹冲叫人搬了一面铜镜来，放在山鸡面前，山鸡睁开眼睛一看，发现铜镜里居然也有一只漂亮的山鸡，长得跟它简直一模一样，不由得惊讶地扑扑翅膀站了起来，山鸡抖抖一身闪亮的羽毛，蹦跳着来到镜前，对着镜中的山鸡，啄了又啄，镜里的山鸡也抖抖羽毛，跳过来亲热地啄了又啄。原本病恹恹的山鸡，这时精神全来了，它抖动红红的头，把长长的尾巴甩得像雨郎的裙摆，细细的小脚，点点踏踏，蓝黑色的羽毛，又开又合，跟镜里的山鸡朋友比赛谁最漂亮呢。大臣全都呵呵大笑，连曹操也高兴地说：“哎，这个孩子真聪明啊，哈哈。”曹冲小小年纪不但机智，还肯动脑筋解决问题，虽然他十三岁就不幸病死了，但是在兄弟当中名声却不比后来当皇帝的曹丕，和擅长写文章的曹植差呢。例如，曹冲成大象的故事，就是大家爱谈起的。有一回，有人送了两头大象给曹操，中国部出产大象，所以，这是非常名贵的礼物，曹操喜欢极了，对着大象左瞧瞧，右看看，越看越得意，突然，他回头问大臣说：“你们谁能知道这象有多重啊？”一个大臣搔搔头说：“唉，这可就难了，世界上哪有这么大的称啊？可以用来称大象啊？”“就算有称也没用啊，这么大的象，怎么绑得住啊？”“嗯！”七八个大臣低着头想来想去，也没想出个好办法来。小曹冲站在身旁笑嘻嘻地说：“爹，我有办法知道大象的重量，只要有一艘船还有一些大石头就行了。”曹操觉得很有趣，倒想看看这么点年纪的小孩子，怎么用船称大象。他立刻命令准备船和石头，又叫人把象牵到湖边。只见小曹冲很有把握的模样，站在湖边指挥说：“你们大家把大象带到船上去。”大家奇怪极了，难道小曹冲，要带着大象去游湖？大象上了船，厚重的身躯，直往水里压，一下子，船就沉下去许多，小曹冲等湖面恢复平静，船不再摇晃了，他不慌不忙取出小刀，沿着水面在船边上刻了一条线。曹冲笑着说：“行了行了，把象牵下船。现在开始把石头搬到船上去。”卫士们把大石头搬上船。石头一堆接一堆地搬上了船，船身又一点一点地往下沉，突然，一个清脆的身音叫着：“停！”嘿哟嘿哟的声音霎时停了，小曹冲把手高高得摇着说：“好了好了，不用再搬石头了，现在把船上的石头分成小堆，每堆石头都称一称，加起来的总数向我爹爹报告。”大臣们议论纷纷，“那条线就是大象的重量能把船压进水那么深，我再把石头一堆一堆往船上搬，一直到重量也压到那条做记号的线，就表示船上的石头跟大象一样重啦。”小曹冲灵活的大眼睛转了又转,“现在用称把一堆堆的石头称出重量，再通通加起来，总数不就是大象的重量了吗？”“对啊，哈哈。”“我这个儿子啊，可真机灵啊！哈哈哈!”]]></content>
<img>1318128988231.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111108/1320749692565950507.mp3</link>
<name>格林童话：三个纺纱女</name>
<content><![CDATA[　　从前有个女孩，她不肯纺线，不管母亲怎么说怎么劝，她不肯就是不肯。终于，母亲火了，失去了耐心给她一顿揍，揍得她大声哭起来。这时，正巧王后从门前经过，听见哭声吩咐停车，进屋来问母亲为什么揍自己女儿揍得这么狠，让她哭得连外面街上都听见了。母亲不好意思说自己的女儿是个懒虫，就回答：“我叫她别纺线了她不听，仍一个劲的纺啊纺啊，要知道我很穷，买不起那么多亚麻。”王后听了说：“我可是最爱听纺纱了，多活纺车嗡嗡一响我就再高兴不过，让你女儿跟我进宫去吧，我有的是麻，她喜欢纺多久就可以纺多久。”这正合母亲的心意，王后便带着女孩走了。到了宫中，王后领她去楼上的三间库房，只见从地面到天花板都装满了亚麻。“你就给我纺这些麻吧”王后说，“你什么时候纺完了，我就让我的大儿子娶你做妻子，我不在乎你穷，你那不知疲倦的勤劳已是很好的陪嫁。”姑娘一听，心里可怕了，要知道她即使每天从早纺到晚，直纺到她满三百岁也休想把那么多麻纺完。现在剩她一个人，她就哭起来，一坐坐了三天，连手也不曾动一动。第三天，王后来见她一点也没有纺感到很奇怪，姑娘却解释说她离开娘家心里太难过，所以她不能开始。王后觉得这话也有理，只是在离开时说：“明天你可必须给我开工。”又剩下姑娘一个人，她再也不知如何是好，忧心重重的躲到了窗户前。这时，她看见走来三个女人，第一个长着只走起路来吧嗒吧嗒大平脚，第二个长着片长得一直拖到下巴尖的下嘴唇，第三个长着宽阔的大拇指。她三人在窗下停住脚，仰起头问上面的姑娘有什么忧心的事。姑娘向她们诉苦，于是她们答应给姑娘帮助，说：“只要你请我们来吃你的喜酒，不因我们感觉丢人，称我们是你表姐，还让我们与你同桌，那我们就可以把这些麻替你纺完，而且很快很快。”“我太乐意了”姑娘回答，“快进来，马上开始干吧。”说着她把三个女人放进房来，在第一间库房中腾出一个角落，让她们坐在那开始纺线。第一个女人管抽纱和踏纺轮，第二个管试纱线，第三个捻线和用指头敲桌子，她每敲一下就有许多线团掉到地上，而且都纺得十分精细。每当王后来视察，姑娘便藏起这三个纺纱女，让王后看已纺好的许许多多线团，叫她真是赞不绝口。第一间库房的麻纺完了又轮到第二间，终于第三间也很快被纺得一点不剩，这时三个女人便告别姑娘对她讲：“可别忘了你答应我们的话哟，这关系着你自己的幸福。”姑娘领王后看了三间空库房和一大堆线团，王后便安排举行婚礼。新郎很高兴能娶上这么一位能干勤劳的妻子，对她大加称赞。“我有三位表姐”姑娘说，“她们待我都非常非常好，我在自己幸福得意的时候也不愿忘记她们，允许我邀请她们来参加婚礼，并且同我坐在一桌吧。”王后和新郎问：“我们怎么会不允许呢。”婚宴开始了，三个女人穿着怪模怪样的走进来，新娘马上说：“欢迎欢迎，亲爱的表姐。”“哈”新郎却讲，“你的亲戚怎么是这样些丑八怪。”随后他走到那个大脚女人身边问：“您哪来这么一只大脚？”“踏纺车踏的”她回答；新郎又走向第二个女人处，问：“您哪来这片往下掉的嘴唇？”“试麻线试的”她回答；新郎再问第三个女人：“您哪来这么宽的大拇指？”“捻麻线捻的”她回答。王子听罢大吃一惊说：“原来这样，从今后我决不准自己美丽的妻子再碰纺车。”如此一来，姑娘就拜托了纺线这讨厌活咯。]]></content>
<img>1321344955497.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095482118994963.mp3</link>
<name>刘勰和文心雕龙</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：《文心雕龙》是我国古代南北朝时期出现的一部文艺理论传世名著，它的出现对中国文化以及世世代代的艺术家产生着巨大的影响，可这本书是怎样诞生的呢？他的作者又是谁呢？《文心雕龙》的作者是刘勰，他小时候很聪明，七八岁便能读诗赋，自学经书，可在那个时候他的父母都去世了，就剩下他一个人。有一次他砍柴回来看见别家的小孩有父亲背着，心里非常难过。不过小刘勰很好学，砍完柴看书一直看到天黑，家里没钱买不起灯油，心里正想着每天读书的时间太少了。突然他听到旁边山上寺庙的钟声，他就想起可以到佛堂那里读书，于是就偷偷来到佛堂，佛堂有个小和尚看见他进来，就叫来师父来佛堂看。机智的小刘勰见他们来马上藏了起来，师父没发现什么，还训了小和尚一顿呢。第二天小刘勰照样来佛堂看书，这下小和尚又看到了他，于是趁小刘勰在佛堂看书用绳子把他给绑了起来，然后把他带到主持那里。寺庙的主持听了小刘勰来佛堂的缘由后不但没有责怪他，反而还被他的勤奋学习感动了，还决定收他为俗家弟子。这样，小刘勰就可以每天在寺庙吃住读书了，主持还让他到藏经阁看其它的书籍，并亲自教他。小刘勰就这样在寺庙苦读了十年，有时候读书可以读一夜，连饭都忘记吃。刘勰将这十年读书的心得写下来了，因为他深刻的体会到作文用笔全在于心。后来，主持觉得已经无法再教刘勰了，就让他去找尚书令沈约先生。经过了许多周折，刘勰终于见到了大学问家沈约，沈约称赞这本书为文勇之心，精细如雕龙，亲自为它取名《文心雕龙》。它揭示了中国文化美德的本质，堪称艺苑瑰宝，它的影响持续了世世代代。(完)]]></content>
<img>1321876070872.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556031872194277.mp3</link>
<name>韩信受辱</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：韩信是我国西汉时期的一位大将军，西汉的开国功臣。在他很小的时候父母就双亡了，由于家境十分贫寒父母只留了一把祖传的宝剑给他，他的日子过得再辛苦，都舍不得卖掉那把宝剑。有空他就会拿着剑练习，盼望着有朝一日能够出人头地。韩信又穷又不懂得经商，也不会种田，所以他在乡下无法生存，于是他打点行装上路到城里去混饭吃了。韩信到了城里日子依旧贫困，经常忍饥挨饿，所以他只好到淮阴河边钓鱼，用鱼去换米来维持生活。有个经常去淮阴河边洗衣服的老太太看韩信面黄肌瘦，就要他去自己家里吃饭，之后十几天韩信都是在老太太家里吃饭的。韩信非常感激老太太说将来有出息了一定会报答她，可老太太却不以为然，觉得自己帮他不是图回报，还说是因为可怜他不能养活自己才给他饭吃的。韩信听了之后非常惭愧，立志要做一番大事业，不辜负老太太的一番期望，老太太听了很高兴。淮阴城里的年轻人不把瘦小的韩信放在眼里，尝尝当众羞辱他，韩信从来不跟他们计较。有一次韩信钓了几条鱼刚进城，就被一些年轻人围住，为首的那个屠夫说他经常拿着剑像武夫的样子，可是却胆小如鼠，韩信没有吭声。但是那个屠夫还是不肯放过他，说韩信要是个英雄就用剑刺他，要不是就从他胯下钻过去。韩信刚拔出剑想刺过去，可是想着杀人要偿命，为了这样一个人毁了自己不值得，于是就忍辱从那个屠夫的裤裆下钻了过去，大伙看着都嘲笑他，他轻蔑的看了他们一眼就大步走开了。后来，韩信参加了农民军起义军，屡建战功，被刘邦拜为大将军，后来率军击败了项羽，为汉朝的统一立下了汗马功劳。汉朝统一后，韩信被封为楚王。韩信被封为楚王后，回到家乡淮阴，当年那个欺负他的屠夫听说他要回来了，非常害怕韩信会找她报仇，他为当年羞辱他的事情感到很后悔，不知道怎么办才好。韩信回乡的第一件事就是派人找到曾经帮助他的老太太，送给他千两黄金表示感谢，然后又派人找到那个屠夫封他为中尉，负责缉拿盗贼。并且还把他介绍给他的部下，韩信认为当年屠夫的行为并无恶意，反而激励了自己的意志，忍辱负重才有今天。屠夫听了后羞愧万分低下头，韩信的手下将士听了都十分钦佩他的大人大量。]]></content>
<img>1320306866413.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111115/13212658131138555332.mp3</link>
<name>格林童话：睡美人(下)</name>
<content><![CDATA[　　老太婆“嘿嘿”的笑了几声就消失了，天哪，她就是那个老仙女啊。人们从四面八方赶来，她们在公主脸上泼冷水，用香水擦她的额头，可是公主好像死去一样，一动也不动。国王悲伤极了，他想起了那个可怕的预言，知道事情无法挽回。他想起了那个年轻仙女的话，就叫人把公主抬到城堡里最华丽的房间里，安放在一张铺满金银绣品的床上。公主静静的躺在那里，美丽得像一位天使。那位最年轻的仙女很快就得到了这个不幸的消息，她立刻动身来到了城堡。仙女对国王说：“除了你和王后，这里的一切都要和公主一起睡一百年，要不然公主醒来看见只有她一个人会害怕的。”仙女说完就用仙杖去碰城堡里的人和动物，凡是被仙杖碰到的，全都一动不动的睡着了。国王和王后吻了吻熟睡的女儿，离开了城堡。他们一离开，城堡的四周就长出了许多大树、小树、荆棘，把城堡密密麻麻的掩盖起来，密得连一只鸟儿也飞不进。慢慢的，人们就把这个城堡给忘记了。过了一百年，有个王子来到城堡附近打猎，王子爬到一棵大树上发现了这座城堡。王子骑着马向城堡走去，那些大树和荆棘在他面前分开了，他走过后树木立刻合拢起来，他的随从们都被隔得远远的，只剩下他一个人不停的往前走。王子走进城堡，看见地上躺着许多人和牲口，看得出来他们只是睡着了，旁边的酒杯里还剩着几滴鲜红的酒，好像他们是在喝酒时突然睡着的。王子觉得非常惊讶，就继续往里走去。王子走进一间金碧辉煌的房间，看见了熟睡的公主，她的全身闪耀着美丽而神奇的光彩。王子握住了公主的手，跪在她的床前呼唤她，“公主，公主，快醒醒啊。”公主真的醒来了，她亲切的望着王子，“王子，是您吗？我等您很久了。”王子一听，高兴极了，像认识了很多年的老朋友一样说呀说呀，永远也说不完。公主一醒来，整个城堡的人都醒来了，他们像一百年前一样，每人忙着干自己的活。这天晚上，公主和王子在城堡里举行了盛大的婚礼，他们一直幸福的生活在一起。]]></content>
<img>1321438205988.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688651041238592.mp3</link>
<name>格林童话：榛树条</name>
<content><![CDATA[　　一天下午，圣婴耶稣躺在摇篮里睡着了，他妈妈走过去满怀喜悦的望着他说：“你睡了吧，我的孩子，你就好好睡吧，我想抽空去森林中为你采一把草莓来。我知道你醒来看见草莓会高兴的。”在森林中，圣母玛利亚找到一个长着许多极鲜美草莓的地方，可是她弯下腰去正要摘一棵时，突然从草种窜起了一条蝮蛇，她吓了一跳，扔下草莓掉头就跑。蝮蛇跟在她背后，嗖嗖的追来，不过你们可以想象圣母自有妙计。她躲在一株榛子树后面，静静地站在那，最后蝮蛇又爬走了。随后，她采了许多草莓，在动身回家时说：“这次榛子树保护了我，我也要它将来保护其他人。”因此，从古至今，绿色的榛树条都是人们用来对付蝮蛇和其它蛇类以及爬虫最保险的武器。]]></content>
<img>1319296311874.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687851092993692.mp3</link>
<name>格林童话：水妖</name>
<content><![CDATA[　　小兄弟俩在一处井边玩耍，玩着玩着，扑通两个人一起掉进了井里。井底下住着个水妖，他说：“这下你们是我的了，你们得老老实实替我干活。”说着就带走了他们，他给小姑娘一团又乱又脏的麻让她纺，还逼她用一只漏桶打水，小男孩呢？得用一把钝斧头砍树。他俩除去硬得像石头的面团子，得不到任何吃的。终于，孩子们忍无可忍，在一个礼拜天等水妖上教堂去便逃跑了。做完弥撒回来，水妖看见井中飞出两只鸟，就大步赶上去。可是，孩子们老远已看见他，小姑娘急忙丢一把刷子在身后，刷子变成一座大山，山上荆棘千千万万，水妖爬起来吃力极了，可他终于还是翻了过来。孩子们看见这情况，小男孩又扔一把梳子在身后，梳子也变成一座大山，山上立着千千万万尖齿，可水妖知道抓紧它们不跌倒，最后还是翻过去了。这时小姑娘扔一面镜子在背后，镜子变成一座光溜溜的山，水妖根本根本爬不过去。他于是想：我得赶快回去拿来斧头，把这镜子山砸烂。谁知，等他回来砸烂了镜子，小兄妹俩早已逃得远远的，他只好滚回自己井里去了。]]></content>
<img>1320129791720.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095621262293252.mp3</link>
<name>蒲松龄《聊斋志异》</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：蒲松龄出身于一个逐渐败落的地主家庭，父亲因科举不显而弃文从商。蒲松龄从小随父亲读书，能诗文，善作俚曲，以数十年时间，写成短篇小说集《聊斋志异》。在蒲松龄小时候的一天，他正在学堂里读书。父亲过来接他回去，从此不再读书了，父亲跟先生说了家里的情况，先生觉得小蒲松龄爱书如命的好孩子，说父亲不可以这么做，并且就要乡试了，半途而废实在可惜。父亲为此也非常难过，可是没有办法，他还是带走了小蒲松龄。一路上小蒲松龄将自己当天写的文章念给父亲听，说的是如果有一天自己不读书了，毫无成绩，会感到惭愧。父亲听后夸他是一个用功的孩子，并告诉他以后不能读书了，小蒲松龄听后就哭了起来。父亲非常无奈的告诉他由于天灾，家里实在是无法支撑，只得弃文从商。就这样，小蒲松龄跟着父亲走南闯北外出做生意谋生，但是他还不忘记读书。一次，小蒲松龄和父亲逛街，街上有人卖西瓜，父亲过去订单，而他却跑过去听一位老先生说书。老先生说的用神话来比喻当时的黑暗现状的故事，说着就被官员驱赶，一不小心摔在地上。小蒲松龄喜欢听老先生说书，于是就扶他起来到一旁，老先生非常感谢他的帮助，并说不知道该如何报答。小蒲松龄说不要什么回报，只要听老先生说书就行，于是老先生就给他说书。小蒲松龄对借助神鬼表达心目中的爱憎的故事很有兴趣，老先生看出他是个爱读书的人，小蒲松龄把自己随父亲弃文从商的事告诉了老先生。老先生要他不要灰心，并告诉他如果他能像明朝的吴承恩那样，广搜明间的故事，写像《西游记》那样的书，也是一件乐事。小蒲松龄受到先生的指点，说要拜老先生为师，每天听老先生说故事。而老先生说自己没有那么多故事可以说，故事就在民间，天下的故事取之不尽，建议他用心收集，就可以慢慢写成像《西游记》那样。随后，小蒲松龄的父亲找到了他，他非常高兴的告诉父亲自己找到路了，要搜集人间奇事写一本书。之后，蒲松龄随父亲在路边搭建茅草凉亭，他一边帮父亲沏茶，一边记录过路行人所讲的故事。蒲松龄就是用这种方法，几十年如一日的从民间搜集积累起写作素材，到将近四十岁的时候开始创作，终于在接近暮年的时候，完成了中国古代文学史上跨时代的辉煌巨著《聊斋志异》。(完)]]></content>
<img>1322470663295.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002841247840906.mp3</link>
<name>爱因斯坦的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：1879年3月14号，在德国南部小城沃尔姆的一个犹太人家中，伟大的物理学家爱因斯坦诞生了。小时候的爱因斯坦长得非常可爱，十分活泼机灵。可是三岁的爱因斯坦不太会说话，这让父母很担心，无论父母怎样帮助和训练，都没有效果。父母觉得他是低能儿，但是看着他那双明亮的眼睛和那机灵样，怎么都无法相信。在爱因斯坦家里有一个小花园，附近邻居家的小孩经常会过来和爱因斯坦兄妹一块玩打仗的游戏，他们玩得很认真，场面非常热闹。可是爱因斯坦从不和他们玩游戏，他们在玩游戏的时候，他就在一旁用纸板搭房子。他用这些纸板建造很多他记得的慕尼黑的建筑物，他的同伴们看他玩这个都难以理解，大家都以为他是个呆子。有一次，五岁的爱因斯坦生病了，因为是感冒发烧了，医生说休息几天就好了。于是爱因斯坦在床上躺了三天，他把所有的书籍和玩具重新摆弄了好几遍，一直玩到腻烦了。后来父亲给他一个指南针，他边玩边观察，发现无论哪个位置，指南针都是指着北方，他百思不得其解。指南针唤起了爱因斯坦对科学的好奇心和对探索事物原委的兴趣，这些正是一位科学家必须成长的动力。爱因斯坦有个叔叔叫慕尼黑，一直住他们家，叔叔非常疼爱爱因斯坦，虽然他不怎么说话，就是因为聪明叔叔才喜欢。叔叔经常给爱因斯坦出一些算术题，甚至会出一些超出当时爱因斯坦那个年龄段无法算到的题目，爱因斯坦总是很执着，有时候到睡觉了还要起来到灯下计算一番，这让父母很疼惜。可爱因斯坦不这么想，他觉得在计算中获得了无穷的乐趣，能领略到科学的奥秘和创造的快乐。叔叔可以说在爱因斯坦小时候充当了他的启蒙老师了。几十年过去了，爱因斯坦凭着对科学的执着，成就了一番事业，成为著名的物理学家。]]></content>
<img>1319620336323.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768817957085785.mp3</link>
<name>格林童话：小母鸡之死</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：一次小母鸡和小公鸡一起走上胡桃山，约好了谁要是找到一个胡桃就和同伴分。这时小母鸡找到了一个大大的胡桃，自己一声不响的独吞了这个胡桃，哪知道胡桃太大，它吞不下去就卡在喉咙里了。它很怕被憋死，就叫来小公鸡，让小公鸡去弄点水来。小公鸡以最快的速度跑到井边，告诉泉水小母鸡被胡桃卡住了，需要喝水。井说要她到新娘那里要一段红绸就给它水。小公鸡跑到新娘这里说明了小母鸡的情况，新娘要它去柳树上把她的花冠取回来就愿意给它红绸。于是小公鸡跑去柳树那取回了花冠，新娘给了它红绸，它把红绸给了井，井就给了水。可是等小公鸡带着水赶来时，小母鸡已经躺在那儿一动不动，它被憋死了。小公鸡非常伤心，其他动物纷纷出来表示哀悼。六只小老鼠做了一辆小车用来将小母鸡运到墓地去。车做好之后，六只老鼠自在前面拉绳，小公鸡则驾车。它们在路上碰到狐狸，狐狸说也想一起去送葬，小公鸡同意了，就让狐狸坐后面。后来碰上一只狼、一头熊、一头鹿以及森林里所有动物，它们都要求一起去。大伙送葬来到一条溪水边，正愁着怎么过去。溪边有根干草说可以把自己横架在溪水面上，它们可以赶车从它身上过去。可是六只老鼠刚踏上干草，干草就滑到水里去了，六只老鼠被淹死了，大家全被难住了。后来炭说可以让它们过去，可是炭一碰水就“嘶”地一声灭了，死了。一块石头看到了很同情小公鸡，也想帮助它，于是自己躺到了水里。小公鸡赶着车过了溪，当它再次回来接坐在后面的其他动物时，马车后退了，结果动物们全部落水淹死了，只有小公鸡和死去的小母鸡留在岸上。小公鸡挖了个墓穴，将小母鸡埋了，自己则坐在墓冢上悲伤不已，最后它也和大伙儿一样死了。]]></content>
<img>1318945734688.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688011751793873.mp3</link>
<name>格林童话：夏娃各色各样的孩子</name>
<content><![CDATA[　　亚当和夏娃被逐出伊圃园后，不得不在贫瘠的土地上建造房屋，辛勤劳动，艰苦度日。亚当种田，夏娃纺羊毛，夏娃每年生一个孩子，可孩子们长得不一样，有的美，有的丑。过了很长一段时间，上帝派一位天使到他们家，告诉他们上帝要来看他们过日子。夏娃见上帝如此开恩，十分高兴，便起劲儿打扫房子，用鲜花装饰它，还撒了芦苇在地上。然后，他把孩子们叫来，但只叫了那些漂亮的，她给他们洗脸，洗澡和梳头，换上新洗的衬衣，并且告诫他们在上帝面前要老老实实，规规矩矩。他们应该向上帝恭恭敬敬的鞠躬，恭恭敬敬的与他握手，并且要谦虚有礼的回答他的问题。丑孩子们呢？她却不让露面，她把他们一个藏在干草下，另一个藏在屋顶下，第三个藏在草垛中，第四个藏在炉子里，第五个藏进地窖，第六个藏在雪橇下，第七个藏在酒桶脚底，第八个藏在她的旧皮袄下边，第九个和第十个藏在她平时用来给孩子们做衣服的布匹底下，第十一个和第十二个藏在她用来给他们做鞋的皮革下边。她刚弄好，就响起了敲门声。亚当透过门缝一瞅看见是上帝，便恭恭敬敬的打开门。上帝走了进来，屋里漂亮的孩子们排好了队向他鞠躬，与他握手，对他下跪。上帝开始祝福他们，把手附在第一个孩子头上说：“你将成为一位强有力的国王。”同样的，他对第二个说：“你将成为一位公主。”对第三个说：“你将成为一位伯爵。”对第四个说：“你将成为一位骑士。”对第五个说：“你将成为一位贵族。”对第六个说：“你将成为一位市民。”对第七个说：“你将成为一位商人。”对第八个说：“你将成为一位学者。”就这样，上帝把美好的祝福分给了孩子们。夏娃看见上帝如此和蔼仁慈，便想：我去把我那些丑孩子也叫来吧，也许他同样会赐福给他们的。她于是跑去从干草下，草垛里，炉子中和其它藏身处把他们找来，衣一群脏兮兮，黑乎乎和长着疥疮的粗鲁孩子走到了上帝跟前。上帝笑了，打量着他们所有人说：“我也要给这些孩子祝福。”他把手附在第一个孩子头上说：“你将成为农夫。”对第二个说：“你，渔夫。”对第三个说：“你，铁匠。”对第四个说：“你，制革匠。”对第五个说：“你，织布工。”对第六个说：“你，鞋匠。”对第七个说：“你，裁缝。”对第八个说：“你，制陶工。”对第九个说：“你，马车夫。”对第十个说：“你，船夫。”对第十一个说：“你，邮差。”对第十二个说：“你，终生做仆人。”夏娃在一旁听了忙说：“主啊，你的祝福怎么如此不平等，他们可都是我亲生的孩子啊，你应该一视同仁的赐福才是。”谁知上帝回答：“夏娃，这个你就不懂了。我应该，我必须让你的孩子们遍布全世界，如果他们都当王宫贵族，那谁来种麦子，打麦子，磨面和烤面包呢？谁来打铁，织布，做木匠活，建房子，挖沟渠，裁衣服呢？每个人都应尽自己的本分，这样才能互相支持，使所有人都像身体上的器官四肢一样，自然得到供养。”夏娃听了回答：“主，原谅我太性急，说了冒犯你的话，就让你神圣的意愿也在我的孩子们身上实现吧。”]]></content>
<img>1319795169246.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/132140955772274317.mp3</link>
<name>孟子的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孟子是战国时代伟大的思想家，政治家，是孔子去世百年后另一位天下有名的大儒。但是孟子并非天生就有学问，他幼年时候甚至不喜欢读书。一次，在孟子六岁的时候，他家附近的墓地有人发丧，小孟子看着她们哭觉得很有意思，就在家的院子里和同伴玩起发丧的游戏来，母亲看到他不认真认字很生气，觉得住在这儿他是不会明白读书认字的重要性，于是就决定搬家。在搬家路上孟子问母亲要搬到哪里，母亲就说只要搬到没有墓地的就行。他们来到城里安了新家，母亲觉得有了新家孟子就可以安心读书了。一次，孟子看到对面有卖鲜肉的，于是和同伴在家里拿着萝卜也学叫卖，母亲看后又决定搬家了。这次他们走了很久都没安定下来，母亲告诉孟子，虽然他爱模仿，可是应该懂得更重要的本领做更重要的事。他们走过一个村庄，母亲听到了读书声，就决定留下来安家。母子天天跑到家里附近的学堂去，先生也知道，母亲就去请先生收孟子为徒，先生答应了。刚开始孟子读书很认真，后来就越来越不专心，经常贪玩。有一次上课被先生说了，孟子还故意捣蛋，先生说他辜负了母亲的一片苦心，先生说完孟子就偷偷的溜出去玩了。他爬到树上抓小虫子，没想到碰到了一条蛇，由于害怕没站稳就摔了下去。回家后，母亲正在织布，她问孟子功课学得如何，孟子说学得很好。母亲再问他先生有没有批评他，孟子说没有，这下母亲生气了，因为她早就知道当天学堂里发生的事了。因为孟子撒谎，也不好好学习，还逃课了，母亲气得将刚织好的布剪开，并责骂孟子叫他以后不要去学堂读书了，自己也可以不用熬夜为别人织布了。孟子赶紧向母亲认错，并说是因为逃学才让母亲如此生气的。其实母亲生气时因为他半途而废，荒废学业，后来直到孟子明白了这个错误母亲才肯原谅他。从此，孟子孜孜不倦的学习，由于儿时的这段经历，孟子终生主张学习要持之以恒。孟母断机也成为中国历史上流传最久远的启发教学德故。(完)]]></content>
<img>1321943357940.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768918503421816.mp3</link>
<name>安徒生童话：拇指姑娘</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个妇人，她很想要一个小巧又可爱的孩子。她便去请教女巫，女巫说非常容易，便给她一粒麦粒，让她种在花盆里。当这个花朵绽开时，拇指姑娘便出生了，她生活得非常幸福，可是有一天，一只丑陋的癞蛤蟆把她抱走了，让她当小癞蛤蟆的妻子。水里的鱼儿很同情小小的拇指姑娘，便把荷叶的一根茎咬断,拇指姑娘顺着荷叶顺飘水到了外国。当她看到蝴蝶准备想跟蝴蝶飞走的时候却被金龟子抓走，来到金龟子家的其他金龟子觉得拇指姑娘不好看，金龟子就把她抛弃在了一片树林里。拇指姑娘在树林里，以露珠为饮料，以花蜜为食物，生活还算过得去。夏天和秋天过去了，但又寒冷又漫长的冬天来临了，拇指姑娘来到了老田鼠家生活，老田鼠对她很好。过了几天，田鼠说：“我们这儿最富有的先生—鼹鼠就要来了，如果你和她结婚，就有享不尽的荣华富贵。”第二天，鼹鼠穿着黑天鹅的绒毛大衣来了，因为他是一个瞎子，看不清拇指姑娘的容貌，田鼠便请拇指姑娘唱了一首歌曲，鼹鼠很快就爱上了她。不过，鼹鼠并没有表现出来，因为他很谨慎。过了几天，鼹鼠正式提婚了。秋天来到了，鼹鼠让拇指姑娘缝嫁衣。其实，拇指姑娘并不喜欢鼹鼠，因为他并不喜欢阳光和鲜花，而且对他们有反感。拇指姑娘曾经在地道救过一只燕子，现在，燕子要飞去另外一个国家，他便问拇指姑娘：“你愿意和我一起到另外一个国家去吗？”拇指姑娘爽快地答应了。燕子背着拇指姑娘飞呀飞呀，飞到了那个温暖的国度，把拇指姑娘放到了一个绿树丛富丽堂皇的宫殿，燕子就住在宫殿的圆柱顶上，下面有很多美丽的花儿，拇指姑娘选择了一朵最美丽的花，那多最美丽的花儿中央有一个和自己一样大的美男子，他就是那所宫殿的小王子，小王子见了拇指姑娘很是喜欢。于是，他们俩结婚了，宫殿下面所有的花朵都冒出了一对男孩女孩，他们给拇指姑娘送礼物，给她插上了翅膀，取了名字叫“玛雅”。拇指姑娘便永远在这里跟小王子过着幸福的生活。(完）]]></content>
<img>1317105265759.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167687651751202849.mp3</link>
<name>安徒生童话：丑小鸭</name>
<content><![CDATA[　　一只母鸭在孵蛋，一只只小鸭从蛋壳里蹦爬出来了，留下了一只大蛋，母鸭孵了很久才裂开，爬出来一只个大模样奇怪的灰鸭子。母鸭不敢相信它是鸭子，于是第二天带小鸭子们到水里去游泳，母鸭看那只灰鸭子游得非常漂亮，确定了是它亲生的。等它们游完上岸，母鸭就对它的孩子们说，要带它们去更广阔的地方去，也就是那个养鸡场。它们来到养鸡场里，场里响起了一阵可怕的喧闹声，因为有两个鸡家族正在争夺一个鳝鱼头，而结果猫儿却把它抢走了。养鸡场里不仅有鸡，还有其它的鸭子，它们不喜欢母鸭和它的孩子们，因为会跟它们抢吃的。它们看到了丑小鸭，觉得它长得太丑不像鸭子，都来欺负它，丑小鸭没有想到来到世界的第一天就有人那么多人欺负它。另外一只母鸡嫌它太丑也欺负它，要它滚回家去，丑小鸭只好躲在一个小角落。从此不管丑小鸭走到哪，都有人欺负它，赶它，它经常饿着肚子睡觉。它的兄弟姐妹也讨厌它，连鸭妈妈都希望它能走得远远的，丑小鸭伤心极了，母鸡还来琢它。有一天，它被许多鸭子追赶，连猫也来戏弄它，它实在受不了就从篱笆那飞了出去。丑小鸭来到灌木林里，小鸟们见了它就飞走了再也没有回来过。“这是因为我太丑了！”丑小鸭想。于是闭起眼睛，继续往前跑，他一口气跑到一块住着野鸭的沼泽地里，在这儿躺了一整夜，因为它太累了，太丧气了。天亮的时候野鸭都飞起来了，它们看到了这位新朋友，它们也嫌丑小鸭太丑，说只要不和它们任何鸭子结婚住在哪儿都无所谓。丑小鸭压根儿就没想过这种事，它只想在这个沼泽地里喝点水就行了。后来有两只大雁经过，还问它要不要跟它们一起飞，丑小鸭拒绝了。还好丑小鸭没有跟它们走，因为在这个沼泽地里有大规模的打猎，很多野鸭还有大雁都没能逃过这劫，丑小鸭是因为长得丑连猎人的猎狗对它都没兴趣才逃过这劫难的。丑小鸭拼命的跑出这块沼泽地，来到了一个农家小屋。屋子里有一个老太婆和她的猫儿，还有一只母鸡住在一起,猫回喵喵的叫还会拱背，母鸡虽然腿短，但是下很好的蛋，老太婆特别喜欢。丑小鸭被老太婆发现了，老太婆以为是在一只肥鸭，就把它养了三个星期，希望能够生鸭蛋，可惜丑小鸭生不出鸡蛋。那只猫儿和母鸡知道后都看不起丑小鸭，觉得它没本事，都看不起它，丑小鸭就这样离开了，因为它觉得没有一个地方能让它舒服的。后来丑小鸭看到一群从灌木林里飞出来的天鹅，它从来没有见过这么美丽的天鹅。冬天的湖面很冷，丑小鸭在湖面上游来游去的，很快被冻住了。后来丑小鸭被路过的农民看到，它把丑小鸭抱起来送给他的女人。小孩子们想跟它玩，丑小鸭以为他们又要欺负伤害它，所以就害怕得到处乱跳，把女主人家弄得乱七八糟，幸好大门是开着呢，丑小鸭就这样飞着逃了出去。它飞向了有着天鹅的灌木林里，心里觉得被天鹅杀死总比被那些鸡鸭群啄，那些可恶的人们弄死好多了。它飞到水里，很多动物都看着它都很惊讶，因为此时的丑小鸭已经变成了美丽的天鹅，大家都在惊叹着它的美丽，只有它自己还不知道。当它被别人称赞，仰慕的时候它俨然还是不可相信，觉得自己太幸福了。（完）]]></content>
<img>1316999879123.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500272499680639.mp3</link>
<name>陈洪绶白壁作画</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：陈洪绶是明末清初的著名画家，擅画人物，他画的人物疑问远近，设色古雅。陈洪绶小时候学画还有一段好玩的故事。有一天，小洪绶父亲的朋友来家里作客，小洪绶称呼他为米叔叔。当时小洪绶正好画完画，那个米叔叔看来之后大为赞叹，觉得他很有天赋，后生可畏。到了晚上，小洪绶的父亲感觉自己一直喝的状元红这几天有问题，好像是被人对水了，于是他打算去酒窖看看。这时正好碰上拿了酒往外走的小洪绶，被自己的父亲发现了，小洪绶只好向父亲说出了实情。原来小洪绶经常去关帝庙里画关帝，他一般是在地上画，关帝庙里的老爷爷很是照顾他，所以才拿酒去给老爷爷喝的。小洪绶带着父亲到关帝庙的老爷爷那里，老爷爷说出的实情。小洪绶的父亲听后很感动，也非常欣慰小洪绶能那么刻苦的练习临摹。第二天小洪绶再去关帝庙画画的时候，小洪绶的父亲特意拿了一坛状元红给他，让他带去给老爷爷。老爷爷拿到酒后非常高兴，说这坛酒都可以喝上好几天了。有一次那位米叔叔的新居落成，请小洪绶的父亲和他一起去新居叙叙。父亲带着小洪绶来到米叔叔的新居，恰好那时候米叔叔有事外出马上就回来，米叔叔的小侍从就让他们到屋里先喝茶。小洪绶在屋里看书的时候看到了小鸟，就追了出去玩，然后来到一座院落。小洪绶走进院落的一间屋子，看见墙壁是白色的，于是就拿起笔来画了一个关帝。等小洪绶花园正好被进来的小侍从看到，小洪绶吓得从凳子上摔了下来。那个小侍从一边哭一边说到，老爷吩咐过千万不能把墙壁弄脏，这下他不好交代了。小洪绶的父亲过来了，看到这一幕就要小洪绶跪下受罚。正好在这个时候米叔叔回来了，他看到小洪绶画的关帝，不但没有责骂，反而说这画画得太好了，还吩咐小侍从上好酒好菜好好的招待小洪绶父子。并且让小侍从传话出去要将这里建成关公祠，就用小洪绶画的关帝的画像，他自己再重新修一座院落。小洪绶的父亲夸他有出息，米叔叔说大家都听说他画的画像很好，都来求画。小洪绶的父亲非常谢谢大家的厚爱，可是他说小洪绶画好一副关帝的画像算不了什么，小洪绶也赞同，还说从今以后要好好拜师学艺，等学有所成的时候再给大家画画。后来，陈洪绶拜当时著名的画家莱茵为师，经过刻苦学习，画技得到了很大的进步。他的画风格独特，自成一派。]]></content>
<img>1319296935285.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688641735485903.mp3</link>
<name>格林童话：真正的新娘的故事</name>
<content><![CDATA[　　从前有个漂亮的姑娘，在她很小的时候妈妈去世了，她的继母总是想尽办法折磨她，她的生活过得十分凄惨。无论继母要她做什么，她都会毫无怨言照做，但是她做得再多她的继母都不会感动，只会想尽各种办法来折磨她。有一天她的继母让她将十二磅羽毛拔下来，如果晚上没有完成就会挨打。小姑娘知道这是个完不成的任务，留着眼泪，当她面前有了一小堆羽毛，她总是叹着气或苦恼地搓着手，那些鸡毛就飞走了，不得不把它们拾起来，然后继续干。突然有个慈祥的婆婆跟她说话，说可以帮助她。小姑娘把自己的遭遇告诉她之后，老婆婆很同情她，让她到床上去休息，她会帮忙干完。其实老婆婆是神仙，一挥手所有的事情都做好了。等小姑娘醒来的时候看到做完了的事非常高兴，房间也收拾得干干净净的，但是老婆婆不见了，小姑娘非常感谢上帝，然后就坐在那里一直到晚上。继母看到她干完的活很是惊讶，不但没有感动，还要想法子布置更艰难的活给她。第二天，小姑娘的继母给了一个全是小孔的勺子，让她把花园那边大池塘的水舀干。她马上开始干活，眼泪却又流了下来，滴进池中。那个善良的老婆婆又出现了，让她到灌丛中睡觉，轻轻的一挥手，水里就冒出了水气，一直升到空中，和彩云混在一起，慢慢地池塘的水就干了，小女孩在日落时醒来到池边一看，只见鱼儿在泥里拼命地挣扎。继母看到她干活万，心里非常生气，于是又想出了新的花招。次日早上，继母告诉小姑娘，让她在那块平地上建一座城堡。无奈的小姑娘来到山谷中，那儿有一块块垒起来的石头，就是用尽吃奶的力气她也挪不动最小的一块。于是她便坐在那儿伤心地哭了，希望老婆婆再一次帮她一把。善良的老婆婆帮助了她，建了一座城堡，城堡里什么东西都齐全。小姑娘跑去让继母搬进去，继母简直不敢相信，她去城堡里检查所有的角落，正想着挑一些毛病，可怎么都挑不出来。小姑娘的继母问地窖的门，想检查一下地窖的酒桶里是否装满酒。当她掀开了地窖的活门就往下走，但还没等她走两步远，那扇向后靠着的活门就重重地倒了下来。女孩听到一声尖叫，马上赶过来举起门，想救她，但她已掉下去了，女孩发现她躺倒在地下断气了。现在这座美丽的城堡便属于这小姑娘一个人了，有这么好的运气，一开始她简直适应不了。衣柜里挂着美丽的衣服，抽屉里盛放着金银珠宝，她再不会感到缺乏什么东西了。很快，这女孩的美貌和财富就传遍了整个世界，求婚者络绎不绝，但没有一个能讨她的欢心。最后有个王子来到了她的身边，他知道怎样打动少女的心，于是他们就订了婚。有一天，他们正坐在城堡中花园的菩提树下，王子说：“我要回家征得父王的同意，请你在这树下等我好吗？我几个小时后就回来。”女孩吻了吻他的左脸颊，说：“你一定要守信用，决不要让人吻你的左半脸，我会在这儿等你，直到你回来。”就这样，小姑娘等了3天，王子都没回来，到了第四天，小姑娘以为王子出什么事了，决定去找他。她包好三件漂亮的衣服，一件绣着闪亮的星星，一件缀着银色的月亮，一件布满了金色的太阳，她还用手帕包好了一大把珠宝就出发了。小姑娘走遍了世界许多地方都没找到，最后她到一个农场当了牧牛女，并把她的衣服和珠宝都埋在一块石头下，就这样她独自爱上地过了几年。有一天有消息传来说国王的女儿将举行婚礼，通向城里的路正好从这个村口经过，小姑娘一眼就认出从这经过的新郎就是她的心上人，小姑娘非常伤心得认为王子不守信用。第二天王子还是经过这的时候，听到小姑娘的声音停下来，但是认不出来，小姑娘更加伤心了。不久，王宫里举行长达三天的盛宴，所有的人都被邀请参加了，小姑娘趁这三天试试运气，说不定王子会想起她。第一天，她穿上那件布满金色太阳的衣服，王子带她跳舞被她的美色倾倒，几乎把新娘忘记了；第二天，她穿上那件有银色月亮的衣服，王子整个晚上就和她一个人跳舞；第三天，她穿上那件缀满星星的衣服，王子一直在等她，王子感觉认识她很久，小姑娘试着吻了王子的左半边脸，这下王子突然醒悟了。王子立马牵着小姑娘的手，把她带进了马车，马车一阵风似地驶向城堡，明亮的窗户已在不远处了。当他们的马车经过菩提树时，无数萤火虫正围着那颗树打转，树枝摇曳着，散发出阵阵芳香。台阶上鲜化盛开，房间里回荡着奇妙的鸟叫声，满朝文武正聚集在大厅里，牧师正等着给新郎和真新娘举行婚礼。(完）]]></content>
<img>1317738404353.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111111/1320995829941797052.mp3</link>
<name>安徒生童话：卖火柴的小女孩</name>
<content><![CDATA[　　每到过年过节，最开心的就是小朋友们了，因为小朋友们有新衣服新鞋子穿，有各种各样好吃的东西，还可以放烟花放鞭炮，有哪个小朋友不开心呢？可是你们知道吗，在一个很远很远的地方，有一位卖火柴的小女孩正在挨饿受冻呢。这一天是一年的最后一天，天气非常的寒冷，天上飘着鹅毛大雪，有一位穿着薄薄衣服的光着小脚丫的穷苦小女孩，正在大雪中走着。她的旧围裙里兜着许多火柴，可是一天了，没有一个人向她买过一根火柴。她又饿又冷，可是又不敢回家，因为她没有卖掉一根火柴，爸爸肯定会打她的，而且家里的破房子也是一样的寒冷。可怜的小女孩在一个墙角里坐了下来，她的一双小手几乎冻僵了，她拿出一根火柴轻轻的一划，立刻变成了一朵温暖的火焰。小女孩的眼前好像看到了一只大火炉，里面的火烧得旺旺的，多暖和呀。她伸出脚，想把脚也暖和一下，可是火突然灭了，火炉也不见了，她坐在那，手里只有一根烧尽的火柴。她赶紧又擦了一根火柴，火柴发出光亮来了，她仿佛看见房间里的桌子上放满了苹果，面包还有香喷喷的烧鹅，她伸出手想要拿一块面包，这个时候火柴又灭了，她面前只有一堵冰冷的墙。这时候她看见天上有一颗星星落了下来，“嗨，又有一个什么人要死去了。”小女孩说，因为奶奶曾今告诉她，天上要落下一颗星星，地上就有一个人要死了。小女孩在墙上又擦了一根火柴，在火光中她看见了奶奶，奶奶是多么的慈祥和蔼啊，她急忙把所有的火柴都擦亮了，因为她怕火灭了，奶奶也会消失了。在火光中，奶奶把小姑娘紧紧的抱在怀里，她们两人在光明和快乐中飞走了，越飞越高，飞到没有寒冷和饥饿得地方去了。第二天早晨，人们发现这个小姑娘坐在墙角冻死了，她脸上带着笑容，手里握着一把烧尽的火柴。]]></content>
<img>1321021814624.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768792929922291.mp3</link>
<name>格林童话：万能博士</name>
<content><![CDATA[　　从前有个贫苦的农民叫克鲁普斯。一次，他赶着两头牛拉一车柴进城去，卖给一位医生，得到了两枚硬币。他得到钱时，医生正坐在桌旁吃饭，他见人家吃好菜喝美酒，不禁羡慕起来，恨不得自己也当个医生才好。他呆呆的站了一会，终于问他是不是也能成为一名医生？“啊，当然，马上就可以办到。”医生回答。“我该怎么办呢？”农民问：“首先，去买本入门书，要前面印着只公鸡那种；第二，把你的车和那两头牛都卖掉，用卖的钱置医生的衣服和其它用具；第三，请人给你砌块招牌，写上‘我是万能博士’几个字，钉在你的门上。农民一一照办了，他于是当起医生来。可还没当多久，一个很富有的大贵族钱被偷了，人家向他讲，在某某村住着位万能博士，他想必也会知道钱上哪去了。于是，贵族老爷就让人驾着车亲自去村里问农民是不是万能博士，不错，他是的，这样人家就要请他去寻找那些被盗的钱。可以可以，只是他的妻子格莱特得跟着一块去，贵族老爷同意了，让他夫妇俩坐上车一起往回走。到了贵族府里，饭已经摆上，博士立刻被邀入座。“好的，不过嘛...”他说，“我的妻子格莱特最好也一块吃。”这时候，第一个仆人端着一碗精美菜肴走进来，农民撞一幢他的老婆说：“格莱特，他是第一个。”意思是这仆人第一个来上菜，谁知仆人却以为他想说这是第一个小偷，那他刚巧又真的是，就心虚害怕起来。回到外边对同伙讲：“这个博士知道一切，咱们糟了，刚才还说我是第一个呢。”第二个仆人干脆不愿进去了，可是又不能不去。当他端着碗走进屋，农民又撞撞他的老婆说：“格莱特，这是第二个。”仆人同样心惊胆战，赶紧退了出去。第三个仆人遭遇也不见得好，农民又说了：“格莱特，这是第三个。”第四个仆人轮到端一只盖着的碗进来，贵族老爷见了说：“请博士显显本领，猜出碗里装着什么？”碗里呢是些螃蟹。农民瞪着碗不知道怎么办，叹息道：“嗨，我这可怜的克鲁普斯啊...”老爷把他的名字理解为螃蟹，大呼：“上帝呀，他真知道，他同样知道钱是谁偷的。”那仆人却怕得要死，冲博士使个眼色，要他出去一下。博士出去了，四个仆人统统承认偷了钱，心甘情愿交出来，还准备给他一大笔酬金，只要博士不告发他们。不这样他们就完了，他们还领他去藏钱的地方。这样一来，博士满意了，又回到屋里坐在桌边说：“老爷，这会我想查一查我的书，找出藏钱的地方。”偏偏有第五个仆人想偷听博士还知道什么，爬进了凿通里，博士呢，坐在那打开他那入门书，翻过来又翻过去，想找那只公鸡。可他老找不着便说：“你是在里面，非叫你出来不可。”藏在凿里的仆人一听，以为是在说他，吓得赶快跳出来，大喊：“这人什么全知道。”接着万能博士给贵族指出藏钱的地方却没讲偷钱的是什么人。这样，他从双方都得到了许多酬金，成了一位大名人。]]></content>
<img>1319794372928.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409560261490521.mp3</link>
<name>欧阳修苦读</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：北宋大文学家欧阳修，是北宋诗文革新的领袖，位列唐宋八大家之一，他的词和散文对北宋的文学产生了巨大的影响。欧阳修自幼家境贫寒，但天资过人，勤奋刻苦。在他小时候，有一次欧阳修在家的院子里抄书，妹妹过来抢过他手中的羽毛玩，被正好要出去的母亲看到，母亲告诉她不要打搅哥哥抄书后就出门了。这会儿，他的小伙伴李尧辅来找他玩，本想用弹弓捉弄一下他，却被他的妹妹发现，被他妹妹用东西砸到了脸。欧阳修看见脸花的李尧辅就笑起来了，李尧辅见他手中的笔有点不一样，就问是什么。欧阳修告诉他因为自己家里穷没钱买毛笔，所以就用荻草代替毛笔写字。说完，他们就一起到欧阳修家的阁楼玩，欧阳修告诉他阁楼里有很多都是他抄写的书籍，李尧辅却问为什么要抄书，自己家里有很多书。欧阳修说自己家里没钱买不起书，并且还数落了李尧辅，说他家里有那么多书还不好好读书。没办法，李尧辅说自己一看见书就头疼。欧阳修建议去李尧辅家玩，李尧辅听后开心的不得了，并说要玩捉迷藏。欧阳修灵机一动，就说要去书房捉迷藏，因为李尧辅家的书房很大，他答应了。捉迷藏开始一会，李尧辅就捉到了正在看书的欧阳修，欧阳修告诉他没及时躲起来是因为看到了一本书中有一个很奇妙的故事，说的是上古的时候北冥有一种叫“鲲”的大鱼，它可以变成大头鸟，翅膀有几千米宽。故事说完引起了李尧辅的兴趣，之后的几天里他一直在看这本书，因为他看不懂，还让自己的父亲给他讲讲，父亲感觉到了他对读书有一点兴趣了。有一次欧阳修问母亲范滂是谁，母亲就告诉他范滂是东汉的学者，年轻的时候十分节俭，后来做了官很清廉，是一位让人称道的贤人。欧阳修听后说长大后也要做像范滂一样的人。李尧辅的父亲感觉自己的儿子最近有点奇怪，就去问先生他是否有认真读书，先生就告诉他李尧辅最近读书很用功，是因为欧阳修带动了他。他们说着就看到了欧阳修和李尧辅正在读书，先生顺便说了欧阳修家里的情况，李尧辅的父亲看到自己的儿子爱读书很是高兴。在之后的日子里，欧阳修和李尧辅经常在一起看书，一起玩，欧阳修刻苦学习的精神影响了他，将他带上了好学之路。一次，李尧辅家里的侍从拿一些破旧的书去修补，被回来的欧阳修和李尧辅看到，侍从说这些书全都发霉了，如果修补不好就丢掉。欧阳修看到了《韩昌黎文集》，觉得这是好书扔了很可惜。李尧辅的父亲看到就说既然欧阳修喜欢，就把那套书送给他，并说以后他喜欢读什么书尽管去他家拿去读，不用再抄书了。欧阳修听后很高兴，并非常有礼貌的说了谢谢。在随州生活的六七年里，欧阳修仅抄书就有七十余部上千万字，当时他只有十二岁。他的事迹被传开了，人们都称他为神童。长大后，欧阳修名冠天下，他倡导了一个诗文革新运动，成为古今文明的大文学家。(完)]]></content>
<img>1322470029654.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688051900320081.mp3</link>
<name>格林童话：小弟弟和小姐姐</name>
<content><![CDATA[　　有一对小兄妹，他们的妈妈死后继母对他们不好，天天打他们，每天都给它们吃硬梆梆的剩面包皮。于是，这对小兄妹逃了出去。他们在草地、田野和石岩中整整走了一天，突然天下起了雨，就钻进一棵空心大树，由于太累了，躺在里面就这样睡着了。当他们第二天醒来时，太阳早已高高地挂在了天上，温暖地照进了这棵空心大树。小弟弟口渴了，拉着小姐姐的手，走过去找那条泉水。可是他们那坏心肠的继母是个女巫，知道两个孩子逃跑了，偷偷地跟在他们的后面，把森林里所有的泉水都使了妖术。看到清亮的泉水正在岩石间流淌，小弟弟便想过去喝水。他们到了第一股泉喝水，有声音提醒姐姐说喝水会变成野兽，弟弟很听话的没和继续走；到第二股泉，又有声音提醒姐姐说喝水会变成一头狼，弟弟照样很听话继续走；到了第三股泉时，姐姐听到说喝水会变成一头鹿，弟弟实在是忍受不了，嘴唇刚碰到几滴水，趴在那里的他就变成了一头小鹿。看到可怜的弟弟中了魔法，小姐姐哭了起来，小鹿也坐在她的身边伤心地哭着。姐姐解下一根金袜带，系在小鹿的脖子上，然后又拔了一些灯芯草，编了一根软绳。她给小鹿拴上这根绳子，牵着它向森林的深处走去。他们走到一座小屋前，小姑娘朝里面望了望没人，看到里面是空的，于是，她找来许多树叶和青苔，给小鹿铺了一张柔软的床，就这样留下来生活了。他们就这样孤单寂寞地在野外生活了一段时间。一天，这个国家的国王来到这片森林里打猎。森林里到处都是号角声、狗吠声和猎手们的欢笑声。小鹿听到了这些，非常想去看一看。它左请求右请求，姐姐终于答应了。姐姐和它说了，只要小鹿说“我的小姐姐，让我进去吧！”就会给开门，不说的话就不会开门。小鹿蹦蹦跳跳地离开了家，来到屋外的世界，它感到真是又舒服又开心。国王和猎手们看到这头美丽的小鹿，便追了过来，可他们怎么也抓不住它。每当他们以为一定能抓到它时，它总是跃进树丛不见了。天黑后，它跑到小屋那里，敲了敲门说：“我的小姐姐，让我进去吧！”门立刻便开了，它跳进去，在柔软的床上好好睡了一晚。第二天，小鹿又出去了，姐姐再一次叮嘱它回来的时候记得用暗语。当国王和猎手们再次看到这头带着金项圈的小鹿时，他们又一起朝它追去，他们追了一整天，终于在黄昏时把它围住了。一个猎手还把它的脚射伤了一点，它只好一瘸一拐地慢慢向前跑。一个猎手悄悄跟着它来到了小屋前，小鹿说了暗语，猎手看到小屋的门开了一下，小鹿进去后便立刻又关上了。猎手把这一切看在眼里，回去后把自己的所见所闻告诉了国王。国王说：“我们明天再去打猎。”小姐姐看到小鹿受伤后害怕极了，她给它洗去了身上的血迹，在它的伤口敷上药草，说：“亲爱的小鹿，快去床上躺下，好好养伤。”但是那伤口很轻，小鹿第二天早上就没有任何感觉了。当它又听到外面打猎的叫喊声时，小鹿快乐地朝森林跑去。姐姐不想小鹿出去，可是无奈只好等着小鹿希望它能平安归来。国王看到小鹿时，让报信的那个猎手带他到那座小屋去。到了小屋前，国王说了暗语，门一打开，国王便走了进去，看到屋里有一位他从没见过过的最美丽的姑娘。看到进来的不是小鹿，而是一个头上带着金王冠的男人，姑娘很害怕，可是国王和善地望着她，向她伸出手去说：“你愿意跟我回去，做我亲爱的妻子吗？”“愿意，”姑娘说，“可是小鹿得跟我一起去。我离不开它。”国王说：“它可以永远呆在你的身边，而且什么也不会缺少的。”就在这时，小鹿跑了进来，姐姐给它拴上灯芯草绳，牵着它，跟着国王一起离开了林中的小屋。国王把她带回了王宫，并举行了盛大的婚礼。小姐姐成了王后，和国王一起幸福地生活了许多年。小鹿受到了细心的照料，在王宫的花园里跑来跑去。可是那个邪恶的继母，自从两个孩子因为她而离家出走之后，以为小姐姐肯定在森林中被野兽撕成了碎片，小弟弟也肯定被猎人们当做小鹿射死了，可现在听到他们生活得很幸福、很美满，嫉妒和怨恨像两把烈火在她的心中燃烧，使她片刻也不得安宁。她自己的女儿丑得像黑夜一样，而且只有一只眼睛，她觉得自己应该是王后才对，总在想办法怎么去争夺这一切。不久，王后生下了一个漂亮的男孩，而国王碰巧外出打猎去了。老巫婆便打扮成一个使女，走进王后的卧室，让王后洗澡。她的亲生女儿也在旁边，于是母女俩把虚弱的王后抬进洗澡间，把她放进澡盆，然后锁上门跑了。她们在洗澡间里生了一堆熊熊燃烧的旺火，不一会儿就使年轻漂亮的王后窒息而死。然后，老婆子拉着她的女儿，给她戴上一顶睡帽，让她躺到王后的床上。她还让她的女儿有了王后一样的身材和长相，只是她无法给女儿一只眼睛。为了不让国王看出破绽，她只好侧着身子，向着没有眼睛的那一边睡。傍晚，国王回到家中，得知王后给他生了个儿子，心中非常高兴，马上要去床边看看他亲爱的妻子。可是老婆子立刻叫道：“千万不要拉开窗帘！王后还不能见光，需要好好休息！”国王走了出去，没有发觉床上躺着的是个假王后。可是到了半夜，当所有的人都睡着了时，坐在婴儿室摇篮旁独自守夜的保姆看到门开了，真的王后走了进来。王后从摇篮里抱起婴儿，搂在怀里给他喂奶。然后她抖一抖孩子的小枕头，把孩子重新放进摇篮，给他盖上小被子。她也没有忘记小鹿，而是走到它躺的角落，抚摸着它的背，然后才悄悄地走出房门。就这样，一连很多天，王后总是在夜里来到这里，但她从来不说一句话。保姆每次都看见她，可又不敢把这告诉任何人。这样过了一些时候，王后有天夜里开口说道她还能来这里两次，她的孩子和小鹿该怎么办。保姆看到没说话，可等王后一走，她立刻跑到国王那里，把一切都告诉了他。国王很惊讶，决定第二天晚上亲自守在婴儿室里。到了半夜，王后真的又来了，而且说道自己只能来一次了，她像往常一样给孩子喂了奶，然后就走了。国王不敢和她说话，可第三天晚上仍然去守夜。只听王后在说是最后一次来这里，国王听到再也无法克制自己，他朝她跑去对她说：“你肯定是我亲爱的妻子！”她回答：“是的，我是你亲爱的妻子。”话刚出口，她就立刻恢复了生命，而且，靠着上帝的恩典，她变得非常健康，脸色非常红润。她把那邪恶的巫婆和巫婆的女儿对她犯下的罪行告诉了国王，国王立刻命令审判她俩，法院判了她俩死刑。女儿被带到了森林里，被野兽撕成了碎片；老巫婆被投进火里可悲地烧成了灰烬。就在老巫婆被烧成灰烬的一刹那，小鹿也变了，重新恢复了人的形状。从此，姐姐和弟弟一直幸福地生活在一起，直到老死。(完)]]></content>
<img>1318047635766.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13167688201471253235.mp3</link>
<name>格林童话：鞋匠师傅</name>
<content><![CDATA[　　鞋匠师傅又瘦又矮，但却生性好动，一分钟也安静不下来。他有一张毫无血色的马脸，脸上最显眼的要数他的狮子鼻，灰白的头发乱蓬蓬的，一双眯眯眼不停的东望望西瞅瞅，什么都留意也什么都挑剔，什么都比别人在行，而且总是有理。每当他走在大街上，两条胳膊总是有力的滑来滑去，以至于有一次他把一个提水姑娘的水桶打到半空中，自己被淋成了一个落汤鸡，“笨蛋！”他一边抖身上的水一边朝姑娘吼道：“难道你没瞧见从你背后谁来了吗？”论手艺，他是位鞋匠，缝鞋时总是把线拽老长，谁要是不与他保持足够的距离，就准会挨上他一拳，没有哪个伙计在他那能待上一个月，再好的手艺他也总是挑出眼儿。一会说针脚不匀，一会说皮子没有锤够，“慢着”他会对徒弟说：“我让你瞧瞧怎么才叫把皮子锤圆。”说着，便操起皮带在徒弟背上抽几下，他把徒弟们全叫做懒虫，自己却没干多少，因为他一刻钟也坐不住。他的妻子一早起来生火做饭，他就会跳起来，光着脚丫跑进厨房吼道：“你想把房子给我烧了吗？这么大的火足够烤熟一头牛，难道这个柴不花钱买啊。”要是有几个女仆站在水桶边有说有笑，他便严加申斥：“你们这些蠢娥站在那叽叽喳喳，只知闲扯不知道干活，再说了用新肥皂干什么，可怕的浪费家，可耻的懒惰啊。只想保养手，不肯好好搓衣服。”他跳过去去把一桶肥皂水撞翻，这下整个厨房都淹在水里了。要是谁选一座新房子，他就跑到窗子边上去观望：“瞧他们，又用红砂石砌墙，这种砂石永远干不了，住在里面没人能保持健康。再瞧一瞧，这些伙计的砖砌得多糟糕，灰浆也不顶事儿，里边必须加碎石而不是沙子。我会看到这座房子垮下来砸到这些人头上的。”他坐着才缝了几针马上又跳起来，解下皮围裙高声说：“我得好好劝劝这些家伙。”他碰见了木匠们，“你们是怎么搞的，你们不沿着没线砍你们以为这样横梁直得了吗？总有一天会全散架的。”他夺过一个木匠手中的斧头，跳到胆怯的农民面前，“你有毛病的吧，谁会让小马拉装着这么重的车子，可怜的畜生不压着倒下才怪呢。”农民不搭理他，鞋匠师傅只好气冲冲的跑回自己的作坊。正要坐下来重新干活，徒弟递给他一只鞋，“这又是怎么搞的，我不是告诉过你鞋口不要挤得太开吗，谁愿意买这样的鞋啊，除了鞋底什么都没有，我要求的是毫不含糊的照我说的办。”“师傅，你太对了，这只鞋完全要不得。不过它是你自己裁的，自己缝的那只，刚才你跳起来把它扔到桌下，我只是替你捡起来，这件事天使都没法说你正确。”一天夜里，鞋匠师傅梦见自己死了来到了天堂，大天使圣彼得给他开的门并告诉他，来到天堂后必须改掉以前的毛病，不能挑剔，否则会倒霉的。鞋匠师傅觉得天堂里的一切都是非常完美的，所以不会挑出什么的。于是鞋匠师傅在天堂里走来走去的，他看见两个天使在横着抬一根横梁，他觉得他们是在干愚蠢的事，因为横梁应该是竖着抬的，他心里这么想嘴上却没说。后来他看见两个天使用漏水的容器从井里打水，水斗流了出来，这实际上是用雨水浇灌大地。他脱口而出说“一群笨蛋！”但是随后又改口了，觉得他们这是在消遣，觉得好玩才干这种事。之后他又看到一辆车陷在泥坑里，天使说这是前程和愿望，没法拉上来。天使用四匹马，两匹在马车前面，两匹在马车后面，鞋匠师傅看到觉得很不可思议，大发雷霆的说了他们自以为是，干这种蠢事。他越是想骂的时候，就被天堂的居民抓住推出了天门。他离开天门后，看见那四匹马长着翅膀将那车拖出了坑，就在这时候，鞋匠师傅醒了。他醒来还在想梦里的事，觉得天上的生活和人间的生活不一样，天上的有些事情情有可原吧，他也庆幸自己没有真的死掉了。]]></content>
<img>1320224902521.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316768771687960710.mp3</link>
<name>格林童话：灰姑娘</name>
<content><![CDATA[　　从前，有一个富人的妻子得了重病，在临终前她把自己的独生女儿叫到身边嘱咐她一定要忠诚和善良,这样上帝都会保佑她,说完她就合上眼睛离世了。小姑娘很伤心,每天都会到屋后母亲的墓上哭，她一直保持着忠诚和善良的本性。后来富人另娶了一个妻子，也就是小姑娘的继母，她带了两个漂亮的女儿过来，她们心肠很坏。一进这个家，她们就把小姑娘赶进厨房，夺走了曾经属于她的房间和漂亮的衣裳，小姑娘就只能穿灰色的旧衣裳，每天让她干重活，还故意刁难她，把豌豆和扁豆倒进炭灰里，搞的小姑娘还得一粒一粒的捡出来。每到夜里，小姑娘没有床铺可睡，所以她总是睡到厨房的炭灰里，每次都是弄得身上脏兮兮的，所以大家就叫她“灰姑娘”。一天父亲打算去赶交易会，问她的女儿们要什么礼物，两个女儿不是要漂亮的衣裳就是要珍珠和钻石，而灰姑娘只要父亲回来路上碰着他帽子的第一根树枝。富人真的给那两个女儿买了漂亮的衣裳和珍珠钻石，在回来的路上，有一根榛树枝打掉了富人的帽子，所以富人将这根榛树枝折来给灰姑娘。灰姑娘将这支榛树枝种在了母亲墓前，伤心的泪水落在这个榛树枝上，榛树枝不断的长出来，变成了一棵美丽的榛树。灰姑娘每天都要去榛树下三次，每次都会哭泣，祷告，每次总有一只白色的小鸟飞来，只要灰姑娘希望的事情，小鸟总会帮她实现。有一次，国王为了给自己的儿子选择未婚妻，准备举办一个为期三天的盛大宴会，邀请了不少年青漂亮的姑娘来参加。两个姐姐都受邀参加，特别的高兴，要灰姑娘给她们梳头打扮擦皮鞋，灰姑娘都照办，可是她又伤心的流泪了，因为她也想参加。于是灰姑娘就请求继母让她参加，继母不让她去，可是她继续请求，继母为了摆脱她将一碗扁豆倒进炭灰里，如果灰姑娘能在两个小时内捡出来就允许她参加。灰姑娘跑到榛树下对着天空祷告，后来两只小白鸽，斑鸠还有天空中所有的鸟儿帮她完成了任务。灰姑娘将这两万扁豆拿到继母面前，继母还是不让她一起去参加舞会，因为她没有礼服和鞋子，说完，继母就带着两个女儿去参加舞会了，家里就剩下灰姑娘一个人。灰姑娘跑到榛树下面希望能有金子银子，说完小鸟就给她扔下了漂亮的礼服和绣花鞋，灰姑娘穿戴好就去参加舞会了。打扮了的灰姑娘特别漂亮，连两个姐姐和继母都没有认出来，王子一眼就看中了她，并只和她一个人跳舞，跳到半夜灰姑娘趁王子不注意就走了，王子追到了鸽子屋，还是没找到。第二次灰姑娘也来跳舞，这次她穿了更漂亮的礼服和水晶鞋，王子一直在等她，他们一直跳到半夜，灰姑娘又回去了，这回王子跟了过去，但是还是没找到，但是灰姑娘由于走得匆忙丢了一个水晶鞋被王子捡到了。第二天王子来到灰姑娘家，拿出水晶鞋说，谁要是能穿上这个鞋子就娶她为王后。两个姐姐，老大为了穿上这鞋剁了大拇指，老二为了穿上这鞋子剁了后脚跟，但都没王子识破。在辗转两次之后，王子终于找到了正在厨房的灰姑娘，穿上鞋子非常合适，王子就把灰姑娘带回王宫结婚。继母和两个姐姐怎么都没想到是这样的结果，就在王子和灰姑娘结婚的那天，两个姐姐也跑去了，但是她们心肠实在是太坏了，受到了应有的惩罚，被鸽子叼去了眼睛。（完）]]></content>
<img>1316962416363.jpg</img>
</story>
</root>
