<?xmlversion="1.0"encoding="UTF-8"?>

<root>
<story>
<link>mv20110930/131737299258689764.mp3</link>
<name>荆轲刺秦王</name>
<content><![CDATA[　　战国时代，各个国家争夺天下，其中以秦国最为凶恶，到处侵略弱小国家，放火抢劫，用尽残忍手段，各国对暴虐秦王--就是后来的秦始皇都又痛恨又害怕。有一次，秦军大队兵马眼看着又要朝燕国攻来，燕国的太子丹心里十分紧张，想了很久终于决定请有名的剑客荆轲去刺杀秦王，解救燕国百姓和天下所有人民。太子丹好不容易从酒店请来了荆轲，对他说：“壮士，请你一定要帮这个忙。”“我当然愿意，我早就痛恨秦王的残暴作风了，刺杀秦王是很不容易的。”“壮士有什么好计策？请快讲。”“秦王的侍卫很多，不容易接近，现在他正急着捉拿逃到燕国的将军樊於期，只要我能取到樊将军的脑袋连同燕国督亢那块最肥美的土地当做献礼，一起送给秦王，他必定会很高兴地接近我，到时候，我就可以趁机刺杀他。”“不行，绝对不行啊。”太子丹不停地摇手反对，“当初樊将军来投奔我，我收留了他，我就有责任保护他，怎么可以为了燕国而牺牲他，我们还是再想别的办法吧。”荆轲考虑了很久，终于自己去找樊於期商量。荆轲对樊於期说：“樊将军，听说秦王杀了你全家，现在有重金悬赏你的脑袋，嗯，这可怎么好呀？”樊将军想起了惨死的父亲，母亲，妻子还有那可爱的子女，一个个熟悉的脸庞浮现在眼前，不禁放声痛哭，又握紧拳头，咬着牙：“可恨的秦王，你害得我家破人亡，只要我活着一天，一定要把你除掉，好解我心中的仇恨！”“我倒有是有一个除掉秦王的号法子，而且还可以解救燕国。”“啊？什么好法子，请快说吧。”荆轲于是说出要取樊将军的头去行刺秦王的计划，樊於期考虑了一会，心想：“太子是我的恩人，他现在遇到了困难我怎么能够不帮忙呢？秦王，又正是我的仇人，以身报仇，也正是我日夜期待的，何况这行动，还可以解救天下受害的百姓。”“好！为了报恩，报仇，救百姓，我愿意牺牲我自己。”说完，樊将军举起宝剑，往颈上一抹，就壮烈地牺牲了。荆轲取了樊於期的头颅，又请名匠打造了一把短剑，准备藏在卷起来的督亢地图中，短剑锋利，上面涂满了毒液，人只要被短剑划破了一丝皮肤，就会立刻丧命，太子丹又选了燕国的勇士秦武阳做荆轲的随从，秦武阳年纪很轻，但力大无穷，像老虎一样勇猛，一拳能把人打到三丈外，往秦国去的路，靠近一条叫易水的河边。那天，荆轲即将要出发了，易水河岸边，站满了送行的人，这时候，岸边突然响起了一阵慷慨悲壮的歌声：“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！”壮士荆轲这次到秦国不论成功或失败，他都不会回来了，他为天下受苦受难的百姓牺牲自己，这是多么伟大，太子丹忍住悲伤，握紧荆轲的双手说：“壮士，燕国的命运就交付在你的手上了。”荆轲抿着嘴唇，只留下一句话：“太子，再会了。”说完，头也不回地带着秦武阳离开了。在秦国的宫殿中，秦王正高兴地等待着要送人头和地图来的荆轲，荆轲手捧匣子上殿，匣中装的正是樊将军的脑袋，秦王命令荆轲把匣子和地图拿上去，当地图完全展开时，突然闪出了白晃晃的短剑，这时，荆轲冲上前，左手拉住秦王的衣袖，右手抓起短剑，猛烈往他胸口刺去。可惜，因为秦王躲闪得很快，这一剑竟没有刺中，荆轲手里拿着短剑在后面紧追不放，秦王抽出了宝剑，凶暴的秦王拿起长长的宝剑向荆轲用力砍去，一剑砍断了荆轲的左腿，荆轲疼得跌坐在地上，他知道他的机会已经快过去了，就用尽全身的力气，将手中的短剑朝秦王直去，秦王敏捷地躲到宫殿柱后，短剑只射中了大柱，秦王看荆轲已经失去了武器，他举起剑，又狠狠地砍了荆轲很多剑，荆轲倒在血泊中.易水边冷风依然呼呼地吹着，冰寒的河水依然不停地留着，只有伟大的剑客荆轲却一去又不回了，荆轲虽然牺牲了，他的举动却使更多人敢起来抵抗秦始皇，不久以后，暴虐无道的秦朝终于被人民推翻了。风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！]]></content>
<img>1318129847998.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500291807462681.mp3</link>
<name>杜甫幼年写诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：杜甫是我国唐代伟大的现实主义诗人，被尊为诗圣，后人世世代代传颂着杜甫留下的不朽诗篇，也流传着杜甫七岁咏凤凰的故事。一天小杜甫在院外背论语，爷爷看见了，爷爷让他背一段，小杜甫非常顺畅的背了一段。爷爷就对他说不能光背书，要学会写诗写文章，并告诉他看见什么就写什么。小杜甫看了半天，想了半天，就是不知道写什么，他认为自己很笨，爷爷却不那么认为，觉得写诗写文章不能老是在家里空想，应该是发自内心的感想。第二天，爷爷带着小杜甫上街，他突然看见一群人在围着看什么，非常热闹，于是他们就走过去看。原来是公孙大娘在舞剑，她舞剑非常漂亮，小杜甫非常着迷，看了一会儿公孙大娘就走了，小杜甫就跟了上去。人群散了，爷爷找不到小杜甫非常着急，就在街上到处走。小杜甫一直跟着公孙大娘被她发现了，他就说想再看公孙大娘舞剑，想写关于舞剑的诗。公孙大娘答应了，但得知他是自己跑出来后，就带他回到街上找爷爷。爷爷找到小杜甫后非常生气，就说要回家好好训他，可是小杜甫怎么都不肯走，公孙大娘就当场给他舞剑，小杜甫看见公孙大娘舞剑的姿势非常像凤凰在展翅飞翔，爷爷也这么赞同，于是小杜甫就想到要写一首咏凤凰的诗。杜甫的一生留下了许多千古绝唱，而“七龄思即状，开口咏凤凰”是他漫长的诗歌之路的第一步，他以诗史和诗圣的美誉而万古长存。]]></content>
<img>1320058045766.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409544382593210.mp3</link>
<name>厉归真画虎</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：厉归真是我国古代知名的画家，尤其善画虎，为了画好老虎，他曾经冒着生命危险深入高山密林，为后人留下了一段深山画虎的佳话。在厉归真小时候的一天，他上完课准备回家的时候看见先生的一幅画，画中的鸟儿跟真的一样，小厉归真请求先生给自己画一张，先生给他画了很多张。先生让小厉归真外边把画放在石桌上观看，燕子捉了一条小虫过来给画上的小鸟吃，可见先生画得是多么的逼真。先生说日久天长，熟能生巧，小厉归真说自己也很喜欢画画，会画牛和老虎，而先生却问他有没有见过真正的老虎，他说没有。先生说画画一定要观察要画对象的形状和神态，这样才能做到胸有成竹。小厉归真说就喜欢画老虎，并问先生有没有见过老虎，先生说只见过老虎的师傅猫，说猫教过老虎很多本领，就是没教爬树的本领。一次，小厉归真在家里对着猫画老虎，母亲给他端饭过来他都没吃，同伴过来问他画的是什么，他就告诉他们画的是老虎，可是没有一个人觉得他是画的老虎，觉得像是猫捉老鼠，可是他明明画的是猛虎扑食。他突然想起先生说的要向大自然学习，于是他就上山去找老虎了。走着走着，突然有一只老虎过来了，小厉归真吓得爬到树上去了。那只老虎突然变出了人的样子，原来是这里的猎户用虎皮假扮的，他告诉猎户自己是来画老虎的，可是来了几次都没看到老虎。猎户就告诉他，他们追踪老虎是根据老虎的脚印和粪便。小厉归真说自己很想画好老虎，希望猎户伯伯能帮助他，猎户见他如此不同一般，就答应他的请求，让他第二天到他们的寨子里去。小厉归真回到家里，母亲一直在等他回来，他把自己要画老虎的事告诉了母亲，母亲吓了一跳，并说不准他再上山去了。第二天，小厉归真还是偷偷的跑到山上来了，由于他迷路了，险些被老虎给攻击，幸好猎户及时出现把老虎赶走。就这样，小厉归真在猎户们的寨子里一直观察老虎的一言一行，专心画虎，画了半个月后他才回家。就这样，厉归真凭借着吃苦耐劳的精神，得到了先生和同学们的赞赏，他又游历了许多名山大川，经过不懈的努力，终于成为画虎名家。(完)]]></content>
<img>1321616250344.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556211745362920.mp3</link>
<name>华佗的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：华佗的父母在他小时候就去世了，华佗在父母墓前说以后一定要做一个医术高超的医生，为天下贫苦之人治病。说完他就去仙医镇找蔡大夫当自己的师傅。华佗一时没找到蔡大夫，忽然他看见有一群人和自己同样年纪的人在那里围观，就跑过去看。他看见一个年轻人在树上摘树叶，他便过去问怎么样可以找到蔡大夫。刚说完，那位年轻人就从树上掉了下来，通过了解，这些人都是来拜蔡大夫为师的，自己眼前那个就是蔡大夫。蔡大夫说要做他的徒弟，必须不用梯子不用爬把树上的叶子摘下来。那些人都没做到，华佗做到了，他用绳子绑着一个石头，抛向树枝绕过去，然后用绳子将树枝拉下来就摘到了树叶。蔡大夫看华佗那么聪明，又出了个难题，就是他有一对山羊老是打架，谁要是能把它们分开就收谁做徒弟。华佗用旁边的草给山羊吃，山羊吃草就分开了，于是蔡大夫就收华佗为徒弟了。之前那位爬树掉下来的年轻人也恳求做蔡大夫的徒弟，蔡大夫也同意了。蔡大夫对徒弟很严格，他们在那儿必须每天砍柴，洗衣，烧火，做饭，扫地...就这样干杂活过了有一些天，一天他们在书房里打扫，华佗看到了《伤寒论》，他就偷偷收藏起来带回自己的房间里看。华佗之后每天都会在这里拿医书回去看。有一次，师傅让他们去给高大人送药，华佗看了药方是发汗的药方，可是他看见高大人的病情后，觉得发汗的药方不妥，就自己试着给高大人开了泻药。第二天师傅找他们过来，先是骗他们说高大人的病情加重了，问华佗为什么要给他开泻药？华佗就说高大人的头痛应该通过体内排毒来解决，蔡大夫听后很吃惊华佗的医术。他一方面告诉他们高大人的病治好了，另一方面问华佗是怎么懂得这些医术的，华佗就说是在书房里偷学医书的。华佗一生刻苦钻研医学，探求医术和养生之道，华佗靠自己的刻苦钻研向有经验的大夫学习，在行医实践中积累经验。就这样，他终于获得了渊博的医学和高超的医术，被后人奉为“医圣”。]]></content>
<img>1320834474489.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500262270534266.mp3</link>
<name>曹植七步诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：三国时曹操死后，他的大儿子曹丕继承了王位，又把汉献帝推翻了，建立了魏国。曹丕这个人心胸非常狭窄，弟弟曹植才华横溢，曹丕早就看他不顺眼了。再加上曹操生前曾经想让曹植当太子继承王位，所以曹丕当上皇帝后就更想出去曹植这个眼中钉了。有一天，曹丕一直想着谁要曹植跟他争当太子，一心想把他除掉，于是他想到了一个既能除掉曹植又不被别人耻笑的法子。他把曹植叫到殿前，说别人说他很会作诗，他很怀疑他是不是自己写的。曹植一下就看透了曹丕的心思，想着准时没安什么好心。于是曹丕让曹植在七步之内做出来，以“兄弟”为题，诗中要写出他俩兄弟的关系，又不能有兄弟两个字，否则就要判他欺君大罪。于是曹植在七步之内创作了“煮豆燃豆萁，豆在釜中泣。本是同根生，相煎何太急！”这首诗。曹丕听出了曹植分明是在责怪他，非常惭愧，曹植又是自己的亲弟弟，就放弃了除掉他的念头。]]></content>
<img>1319106388549.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171168002000882402.mp3</link>
<name>包公审石头</name>
<content><![CDATA[　　从前有个小孩，爸爸死了，妈妈病了，日子可不好过了。小孩每天一早起来，提着一篮油条，一边跑，一边嚷：“卖油条咯，卖油条咯：又香又脆的油条，两个铜钱买一根。”有一天，他把油条全卖完了，坐在路边一块石头上，把篮子里的铜钱一个一个的数了一遍，正好一百个。他卖油条，把一双手弄得油乎乎的，用手数铜钱，把铜钱也弄得油乎乎的。他瞧着这些油乎乎亮闪闪的铜钱，可高兴了，心想：“今天卖了一百个钱，可以给妈妈买药了。”小孩跑了一个上午，可累坏了，他把头一歪，靠在石头上，就呼呼地睡着了，睡了好一会儿才醒来。“哎呀，我得赶快给妈妈买药去了。”小孩站起来一看，糟了，篮子里的铜钱一个也没有了。小孩又着急，又伤心，呜呜地哭了起来。这时候，正好包公带了人马打这儿走过。包公是什么人呀？包公是个官，黑脸黑胡子，人家叫他“包老黑”，又叫他“黑包公”，他办事公道，又很聪明。包公看见小孩哭得很伤心，就问他：“小孩，你为什么哭呀？”“我卖油条得的钱不见了，呜——呜。”“谁偷了你的钱？”“不知道。我靠在这块石头上睡着了，醒来一看，钱就不见了。呜——呜。”包公想了一想说：“我知道了，一定是这块石头偷了你的钱，我来审问这块石头，叫它把钱还给你。”人们听说包公要审问石头，觉得很奇怪，都跑来看热闹。包公对那块石头说：“石头，石头，小孩的铜钱，是不是你偷的？”石头会说话吗？不会。包公又问了：“石头，石头，小孩的铜钱，是不是你偷的？快说，快说！”石头还是一声不响，它不会说话呀。包公发火了：“石头，石头，你不说实话，打烂你的头。”手下的人听包公这么一说，就拿起棍子，劈里啪啦地打起石头来，一边打，一边喊：“快说，快说！”看热闹的人哄的笑起来了，唧唧喳喳地说：“石头怎么会偷钱？”“石头怎么会说话？”“人家都说包公聪明，原来是个胡涂蛋！”包公听了很生气，就说：“我在审问石头，你们怎么说我的坏话。哼，你们每个人都得罚一个铜钱！”包公叫手下的人借来一只盆子，倒上水，让看热闹的人往盆子里丢一个铜钱。看热闹的人没办法，只好排着队每人往盆子里丢一个铜钱，“扑通，扑通，扑通……”有一个人刚把铜钱丢进盆子里去，就给包公叫手下的人抓住了。包公指着这个人说：“你是小偷，你偷了小孩卖油条得来的铜钱！”大家都觉得很奇怪，这是怎么回事呀？包公说：“你们瞧，只有他丢下的铜钱，水面上浮起了一层油，他的铜钱一定是趁小孩睡觉的时候偷来的。”那个小偷没办法，只好把一百个铜钱还给小孩。大家都说，包公真聪明。]]></content>
<img>1317294329977.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055666218576586.mp3</link>
<name>普希金传</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：普希金是俄罗斯近代文学的奠基人，一生写下了许多歌颂人民，渴望民主与自由的诗歌和小说，被人尊称为“俄罗斯的太阳”。普希金出生于一个富有的贵族家庭，小时候的普希金皮肤黝黑，脾气倔强，又不爱说话，所以不得父母的喜欢，父母觉得他长大了没有出息。父母都不怎么喜欢他，所以普希金的童年过得并不幸福。幸好有两个仆人无微不至的呵护他，使他没有吃什么苦，一个是农奴尼基塔，另一个是奶妈阿琳娜。尼基塔五十多岁了，为人很忠厚，知书洗礼，会弹吉他，经常把民间故事编成诗歌讲给普希金听。奶妈阿琳娜慈祥善良，不仅在生活上无微不至的照顾着普希金，还经常给他唱民歌，讲人世间的不平事。有一次尼基塔带着小普希金在莫斯科城里散步，尼基塔就是不由看了一个衣着华丽长得肥头大耳的男孩一眼，没想到就触恼了那个男孩，男孩不由分说的就拿起一根棍子朝尼基塔头上打去，尼基塔挨了打站在那儿不敢啃声，那个男孩打完就扬长而去。在一边的小普希金非常气愤，就跑过去给了那个男孩一记耳光，男孩不甘被打，于是两个人就厮打起来。在一旁的尼基塔看见急忙跑过去劝架，他拉住小普希金，并告诉他自己是仆人，生来就是被人欺负的。可小普希金不这么认为，他觉得贵族和仆人都是上帝的儿子，人人都是平等。小普希金让那个男孩必须给尼基塔道歉，否则就要跟那男孩决斗。那男孩听了后有些软弱了，就毫不情愿的向尼基塔鞠了一躬并说了对不起，然后男孩就离开了。]]></content>
<img>1321347501276.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409555316585539.mp3</link>
<name>华罗庚的故事</name>
<content><![CDATA[　　1910年11月12号，在江苏金坛县城的清河桥下，一家小杂货铺老板华老强刚从外面收购蚕茧回来，接生婆便跑来道喜：“恭喜你呀，喜得贵子啊。”华老强乐呵呵的说：“你这小家伙还真来了，你老爸我呀昨天晚上还梦着你呢。”说着他从接生婆手里接过儿子放进箩筐，又把另一个箩筐反扣在上面，自言自语的说：“进箩筐辟邪，同庚同岁，给你取个吉利的名字就叫罗庚吧。”这个装在箩筐里的孩子长大后就是驰名中外的数学家华罗庚。转眼华罗庚已是初中二年级的学生了，一天数学老师跟同学们说：“今天我给大家出一道难题，看谁先解出来。”“是什么样的难题呀？”“大家听好了。”同学们都睁大眼睛竖起耳朵听，老师摇头晃脑的将难题念出来。“今有物不知其数，三三数之剩二，五五数之剩三，七七数之剩二，问物几何？”同学们听到这个题都蒙着头不知道该怎样算出。可是华罗庚马上站起来回答到：“老师，这个数是23。”老师惊奇的问：“你知道韩信点兵吗？”“不知道。”华罗庚老实回答。老师给大家解释说：“这是我国古代数学的一个问题，外国教科书上把它命名为‘中国剩余定理’也叫‘孙子定理’。”同学们一个个听得入了神，老师讲完后又把目光落在华罗庚的身上。“华罗庚，你能大家讲讲你是怎样算出来的吗？”“一个数3除余2，7除余2，那一定是21+2了，21+2就等于23，刚好是5除余3。”听了华罗庚的解释老师点了点头，用赞许的目光看着他。“不错，分析得有道理，大家听懂了吗？”“原来是这样啊，听懂了。”“听懂了。”下课了大家议论纷纷：“想不到华罗庚这么快就解了难题了。”“看他平时成绩也不怎么样嘛，这次说不定是凑巧的。”华罗庚沉默不语，只有他自己知道，为了学好每门功课，他会忘记吃饭睡觉，那是付出了辛苦劳动的结果。经过不懈的努力，华罗庚终于成为驰名中外的数学家。(完)]]></content>
<img>1322042597328.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002881459712164.mp3</link>
<name>崔枢还珠</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐朝的时候有一个叫崔枢书生去京城应试，他在路上遇到一个商人，两个人能聊得来，就一起同行。商人觉得崔枢这次进京赶考可以高中，崔枢就说若真是高中，就会请商人到京城最好的酒楼吃饭，商人听了很高兴。崔枢和商人到了汴州后，就找了一家客栈休息。住进客栈的当天晚上商人就得了重病，请了很多大夫都医不好，商人觉得自己快不行了，就把崔枢叫到跟前。崔枢多日细心照顾商人，商人把崔枢当自己人，就告诉他自己快不行了。商人希望崔枢在他死后能将他安葬，并把自己价值连城的宝珠给了崔枢。崔枢为商人办理好了后事就进京考试去了。一年后，商人的妻子来到汴州寻找丈夫，她打听到了丈夫已经死了，是崔枢安葬的，心里想着崔枢肯定是把那价值连城的宝珠占为己有了，于是她向官府报案了。崔枢来到官府，说明自己没有占据宝珠，而是将宝珠同商人一起埋葬了。商人的妻子不信，就要求官府将自己丈夫的坟墓打开，官府派人查看了，宝珠果然是跟商人安葬在一起。官府大人说崔枢面对价值连城的宝物毫不动心，说明他是一个诚实守信的君子。]]></content>
<img>1319796216369.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002512125737436.mp3</link>
<name>李时珍本草纲目</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：李时珍是明代杰出的医学家，他出生在医学世家李家，父亲李言闻是当地有名的医生，对医药学颇有研究。受父亲的影响，李时珍从小崔医药特别感兴趣。儿时的他经常跟父亲和哥哥上山采集草药，帮助父亲抄写药方，使他懂得了许多药草知识，并深切体会到人们对医生和医药知识的迫切需要。可是当时医生的地位低下，常常被人们看不起，父亲不希望李时珍从医，希望他能考取功名，光宗耀祖。在父亲的教导下，李时珍14岁考取了秀才，但是之后他并不热衷于功名利禄，反而对医药学非常感兴趣，经常背着父亲研究医药学。父亲知道后深知强扭的瓜不甜，不再逼他考取功名。于是李时珍就一心一意的研究起医药来。1532年，为了考察药用植物，他与师弟庞宪亲自去各地访名医和采集药草。有一天，他们骑着驴走进一片山林，这片山林里长满了树龄有几十年的老松，他们边走边看，觉得很奇怪。李时珍突然看到前面几颗老松和前面看到的不同，叶子都已经凋黄，他叫庞宪看。庞宪却说病松，李时珍看着那些老松的土都是抛的，觉得不是一般的病松，他觉得土里应该有茯苓。说着，他们决定去挖一下看看到底有没有，庞宪拿着锄头和他走进了松林。李时珍围绕着松树走了两圈，看了土色后选了一块土色特别的地方让庞宪挖，庞宪用锄头使劲的挖什么也没挖到。这是正好一个赶驴的过来了，他看庞宪劲太小，就说帮他挖。没一会，他就挖出了一个番薯褐皮茯苓，李时珍想到树上说茯苓是多年松脂化为茯苓，他又看看周围很多松树都已凋败。于是他就告诉庞宪说这里的茯苓都是人种的，这附近肯定有种茯苓的人家，于是他们决定下山去问问。他们赶到镇上寻了一家旅店住下后，李时珍便带着庞宪去寻访。走进第一家碰到一个老人，刚开始老人家笑脸盈盈的，李时珍问他近来茯苓收成可好，老人家立马变了脸色，上下打量他，冷冷的回了他说不知道。李时珍一连问了好几家都是这样，大家见他大厅茯苓都没什么好言语。李时珍不知道是什么原因就回到了旅店，并自言自语的说不知道这里的人是怎么了。旅店的店家从赶驴人那里得知李时珍是出来采集药草的医生，又在镇上的药农家里碰了钉子。他好心告诉李时珍，到药农家里问茯苓要事先告诉他们自己是采集药材的医生，因为不说明原因，他们就会认为是官府的人来查茯苓的。这两年京城里的皇帝和大官得知吃茯苓可以延年益寿，他们只要大的不要小的茯苓，大的茯苓没那么容易找的，这里的官府到处搜，弄得人心惶惶的，所以大家都很戒备。之后店家去药农那里说明了李时珍的情况，李时珍再次访问的时候药农门都热情的款待了他，并告诉了他需要弄明白的药草。李时珍用毕生的精力走遍祖国大江南北，遍尝百草，寻访名医，搜集民间药方，并做了大量研究。他还撰写了医学巨著《本草纲目》，成为了我国最珍贵的文化遗产之一。]]></content>
<img>1318936278379.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095652075879931.mp3</link>
<name>晏殊传</name>
<content><![CDATA[　　晏殊，临川人，北宋著名的词人。自幼聪明，遍读诗书，7岁参加科举考试，高中进士，成为中国历史上年龄最小的进士。北宋年间，仍沿袭着唐代的科举考试制度，考试举人非常严格，要经过乡试、省试、殿试，佼佼者才可以成为进士。很多读书人几十年如一日的苦读，最后也只能考取个秀才，而7岁的晏殊却一举夺魁。晏殊中了进士非常高兴，但他知道自己这个进士是破格的，没有参加省级选拔举人的考试，所以他向皇帝提出要求补考。“我要做一个名符其实的进士，请皇上恩准我再补考一次吧。”“好！有志气！朕现在就考考你。”于是宋真宗满足了他的要求，出了题目考他的诗、赋、文，这是参加殿试前，必须合格的科目。试题发到手中，晏殊看到有的是自己平时做过的，主动要求皇帝重新命题。“皇上，请重新命题吧，这好多的题目都是我曾经做过的，我要凭自己的真才实学，来接受皇上的选拔。”宋真宗非常高兴，委派他为秘书省正字，还让他在秘书阁读书。秘书阁是皇家藏书的地方，那儿有读不完的书。不久，真宗皇帝派晏殊到太子的东宫去做官，实际是陪同太子一起读书。古时候在东宫太子那儿任职的官员，一般都是学识渊博，品德高尚，有一定阅历、上了年纪的人，这样可以带领太子好好读书，使太子将来成个有作为的皇帝。当皇帝要派晏殊到太子东宫去时，便有官员提出了反对意见。“如今，皇帝派7岁的晏殊陪太子读书，两个孩子在一起，要是整天游玩逗乐，那不是影响了学习吗？”“晏殊是个人才，但更是用功学习的孩子，这样的孩子放在哪儿都不会肆意游玩的。我觉得他同太子一起读书，定能互相共勉，共同提高。”果然，晏殊到太子东宫后，他正直的品格和刻苦勤劳的精神，深深地影响了太子。太子就是后来的仁宗皇帝，他接位后，委任晏殊为宰相，辅助宋仁宗治理国家。晏殊不仅懂得治国之道，还是北宋的著名词人。(完)]]></content>
<img>1322822285635.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556041884956346.mp3</link>
<name>荷马史诗</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：荷马是古希腊著名的诗人，在他很小的时候就双目失明了，这使他非常痛苦，他经常一个人到海边听海浪的声音。有一次他像往常一样，一个人来到海边，坐在礁石上听海浪的声音。他被忽然听到的优美琴声和歌声吸引了，在他深深陶醉在这歌声中时，歌声停止了。荷马感觉到那个唱歌的人来到了他的身旁，就问他怎么不继续唱了，因为故事很感人，所以他想继续听下去。那位歌手感觉到了荷马是用自己的心灵在听她歌唱，并赞叹他的听觉很好，鼓励他只要用心灵去感受生活，一定会有出息的。那位歌手将她的四弦琴送给了荷马，并决定教会他。荷马用颤抖的手波动琴弦，慢慢得就有了节奏了，那位歌手觉得他弹得很好，并继续给他唱刚才唱到一半的歌。那首歌是一个在爱琴海流传了很久的故事。有一次，菲尼基国王的女儿欧罗巴到海边玩，神王宙斯看上了她。宙斯变成公牛带着公主到了克里特岛，他们在那里结婚，欧罗巴生了一个名叫诺斯的儿子，她的儿子是克里特岛最有名的国王。欧洲的全称欧罗巴就是来源于诺斯国王那美丽母亲的名字。歌手唱完这首歌，荷马深深的沉浸在其中，直到歌手跟他道别。歌手告诉荷马，如果他想成为一名真正的歌手，就必须走遍整个爱情世界，搜集祖先留下来的那些故事，唱给所有人听。荷马听完坚定的点头了，说一定要走遍爱琴海，把所有最美好的故事传唱给人间。从此，荷马走遍爱情海，大量搜集民歌，加工编写了不朽的著作《荷马史诗》，《荷马史诗》对欧洲文化的起源和发展产生过重要和深远的影响。]]></content>
<img>1320392234208.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500289856372453.mp3</link>
<name>达芬奇刻苦画鸡蛋</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：达芬奇出生在意大利弗洛伦撒附近的一个小山村。他五岁时，随着养母生活，养母阿尔别拉十分疼爱他，经常给他讲故事，还教他认字。家乡的风景真优美，达芬奇经常随养母去森林里追小松鼠，在小溪边捉花蝴蝶，玩得非常开心，还常常提出许多关于花，鸟，水的问题。上小学后，学校生活给达芬奇又展开了一个知识的世界，他对画画特别的有兴趣。有一次上课时，他竟悄悄地对旁边的同学画起了速写。这一切都被老师看在眼里，老师就说学习不能光靠兴趣，还得刻苦才行。放学后，达芬奇一边往山上走，一边脑海里老是回响起老师的教导。走着走着，来到了一个神秘的黑乎乎的洞，这洞很可怕但他还是鼓足了勇气走了进去。闯黑洞的经历告诉了他，战胜困难，首先需要的是勇气。从此，他常常去山林中描绘自然景物。有一天，父亲要他为乡亲们画一面木质盾牌，达芬奇并没有马上画，心里想着着要画的话一定要让人看了就害怕。一个月过去了，他请父亲来看盾牌，这是一个两眼冒火，鼻孔生烟的女妖头像。父亲冷不防的看到这么个怪物，尖叫了一声，转身就跑。在达芬奇16岁时，父亲送他去跟大画家唯罗其奥学画。师傅画了一个鸡蛋，让他照着一直画，刚开始达芬奇不耐烦也不理解，后来老师告诉他这是在练基本功。老师的话使达芬奇深受启发，从此就坚持一丝不苟地练习画蛋。到了20岁那年，达芬奇成了社会公认的画家。1745年，达芬奇画了一副关于小天使的画，画得非常的生动自然，深得老师的好评，老师觉得他画画都超过自己了。达芬奇从此名声远扬，进入了艺术上的辉煌时期。]]></content>
<img>1319796493775.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/132005568714072600.mp3</link>
<name>匡衡凿壁偷光</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：西汉时期，有一名丞相叫匡衡，他学识渊博，勤政廉洁。可是他小时候却上不起学，为了读书，还发生过一个很有意思的故事。小匡衡每天都会到学堂外偷听先生讲课，他的邻居大郎也在这里上课。一次，学生下课，他们看见小匡衡又来偷听讲课，大郎扔了一个苹果胡到他头上，大家嘲笑他之后就走了。先生看见小匡衡又来了就跟他打招呼，小匡衡很有礼貌的跟先生说自己很想学习，并问先生是不是听了他讲的课就会学会所有的知识，先生却说这只是一小部分，要想成为一个有用的人就要博览群书，做到胸中有文章才行。先生见小匡衡那么好学，就让他每天都可以那一本书去看，看不懂可以来问。一次，小匡衡的邻居大郎正想偷跑出去玩，在门口被父亲逮个正着，父亲让他背书，他背了一点就记不住了，这让父亲非常生气。这正好被路过的小匡衡看到，小匡衡把大郎背不出的都背出了，大郎的父亲听了更生气，就罚大郎晚上在书房背书，不背完不许睡觉。到了晚上，由于小匡衡家里没有蜡烛，他看书越看越不清楚了，在一旁的母亲就劝他先睡觉明天再读。突然，他发现墙壁上有一道小孔，透过小孔有一丝的亮光进来，小匡衡就跑过去把书对着亮光看书。他觉得光线太细，于是就拿锤子把那个孔敲大点，第一次隔壁正在读书的大郎没有发现。可小匡衡看了一会儿书后还是觉得光线太细，拿起锤子又去把孔敲大。这会由于声音大，而且孔敲得大了，被大郎发现了，他以为是小偷，就去告诉了父亲。文老爷到小匡衡家责问他，认为他是贼，想把他送去官府。可是小匡衡将自己看书的事告诉了陈老爷后，陈老爷被他那种好学的精神感动了，并说以后小匡衡可以和自己的儿子一起到书房看书。在文老爷的帮助下，匡衡博览群书，后来他不但当上了丞相，还当了皇帝的老师。]]></content>
<img>1321527198573.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556061327641549.mp3</link>
<name>花木兰从军</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：古代的女孩子几乎是不出门的，但是在南北朝的时候，北魏有一个姑娘叫花木兰，女扮男装，替父从军。一天，花木兰的爹爹接到了朝廷紧急征兵的文书，花木兰觉得父亲年纪大了身体也不好，弟弟年纪较小，一时不知道怎么办。弟弟却说要是自己有个哥哥就好了，于是花木兰想出了女扮男装的办法，替父亲从军，并告诉弟弟以后自己就是他的哥哥。第二天花木兰就去买了一匹骏马和上战场必备的东西。花木兰不听父母的劝阻，执意要上战场替父亲从军，父母拗不过她，只好给她收拾行装送她出门。在出发的时候，父亲心里非常难过，因为自己年老多病上不了战场，要自己的女儿女扮男装替自己去，并嘱咐她到了军营一定要事事小心，不要让别人发现了自己是姑娘。花木兰听了父亲的教诲后就去了军营。花木兰到了军营和战友们一起训练，一起休息，努力的适应军营的生活。她和战友们相处得很好，没有人发现她是个姑娘。没多久她就和战友们上战场，由于她作战英勇，机智过人，立下了很大的功劳，很快她被封为了大将军。从此，花木兰带领军队南征北战，多次立下了赫赫战功。皇上因为她的战绩，要赏赐她黄金千两，良田万亩，还要封她为兵部尚书。花木兰谢过后就对皇上说自己不想要这些赏赐，因为十年没回过家乡，非常想念父母想回家看看，皇上准许了。花木兰回到家乡，父母非常高兴，她来到自己的房间，脱下军装，穿回自己当姑娘时的衣服，打扮得十分漂亮。她的部下看到她的这身装束都非常惊讶，想不到将军是个女的。花木兰女扮男装，替父从军的故事很快被流传开来了，她孝敬父母，为国尽忠，又不爱慕荣华富贵的美好品德很值得我们学习。]]></content>
<img>1320392514488.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317116798297880521.mp3</link>
<name>白居易诗进长安</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：白居易是我国文学史上富有盛名的大诗人，一生创作有近3000首诗和800多篇散文，是唐朝最高产的诗人。白居易自幼天资聪明，勤奋刻苦，在他学士求学的时候曾发生过不少有趣的事。有一天白居易一宿没睡就是为了创作了一首诗“时难年荒世业空，弟兄羁旅各西东。田园寥落干戈后，骨肉流离道路中。”写完这首诗后，白居易就带着他的随从去了长安城，因为他想去看看谁写的诗最好。白居易带着随从一到长安城，就碰上了骑马去太师府的顾况。他听说顾况是当今有名的大诗人后，就告诉随从顾况就是他要着的老师，于是他们就去了太师府。他们来到太师府找顾况，守门的侍卫没让他们进去，并告诉他们那里没有顾况。白居易说一直要等到顾况出太师府，就在旁边坐了下来。他们来到一个老婆婆的面摊上吃牛肉面，老婆婆知道他们是来学诗，就说从来没有文人写过能让她们那些没读过书的人懂得诗，这一下就惊醒了白居易。他觉得以前写的诗都是给文人看的，以后要写给老百姓看得懂的诗。旁边有一位先生告诉白居易顾况在郊外有一处府邸，或许到那里可以等到他，于是他们就过去了。白居易带着随从来到顾况府邸，府邸的管家怎么都不肯让他们进去，于是他们就只好等着。白居易看到附近非常美丽的景色，就写了“离离原上草，一岁一枯荣。野火烧不尽，春风吹又生。”这首诗并写了下来。他们终于等到顾况先生回来，顾况让他们进去了。顾况问了白居易的来历，并告诉他们如今长安米贵，想要居住下来有点困难。白居易觉得只要能得到顾况的教诲，一切都值得，并把刚才做的诗给顾况看了。顾况看了他这首浅显易懂的诗后，大赞这是一首非常好的诗，说白居易诗品很高。从此以后白居易为了让自己的诗文浅显易懂，把自己写的诗念给那些不识字的人听。很快，他就在长安城里出名了。]]></content>
<img>1318582361875.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095642031236624.mp3</link>
<name>刘晏的故事</name>
<content><![CDATA[　　刘晏，唐代著名的理财家。他从小就天资过人，读书非常用功。小小年纪就会写一首好诗文，而且心中还充满了为国为民的抱负。有一次，唐玄宗李隆基到泰山举行盛大的祭天典礼，7岁的刘晏听到这个消息后，便吵着父亲带领他去拜见皇帝。父亲便领着他从家乡曹州到泰山行宫。刘晏向唐玄宗献上了已精心撰写的《东封书》，文中赞扬唐玄宗治国的功绩，写得非常出色。唐玄宗看了非常惊奇，“一个7岁的孩子竟能写出如此文词隽永的好文章来，这是真的么？”唐玄宗对此有些怀疑，于是，就命宰相张悦当面测试，看看刘晏是否有真才实学。“张大人，请你当面测试刘晏，看看他是否真的是个奇才。”“好的，我现在就去考他。”刘晏从小到大，从未见过这么大的场面，但他很镇静，一点儿也不怯场。张悦出题目面试刘晏，他出口成章。张悦又问他一些学术上的深奥问题，他也能对答如流，说得头头是道。令那些在场的大臣交口称赞，“奇才！真是奇才呀！”张悦兴高采烈地向唐玄宗如实禀报了测试过程，“刘晏乃神童也，出口成章，而且对学士也有一定的研究。”唐玄宗听了大喜，便说：“这孩子既然是个神童，就授予他秘书省正字的官职吧。”唐朝时的秘书省是国家图书馆机构，内藏大量图书。秘书省正字就是校正书籍中错误的官员。从乡下来到京城的少年刘晏，得到了一个很好的学习机会。他抓紧一切时间，如饥似渴地阅读藏书，学到了不少新的东西。一次，唐玄宗在勤政殿观赏杂技演出，艺人王大娘表演了《戴竿》，王大娘顶长竿，有一座用木头制作的假山在竿顶上，山上有个小孩载歌载舞，边跳边唱。唐玄宗看了表演，非常高兴，命人把刘晏叫来。“快去把神童刘晏叫来。”刘晏见过唐玄宗后，杨贵妃忙把他抱过来，放到自己的膝盖上，“小神童，你刚才看的这个节目好不好啊？”“好，很精彩！”“那你能不能以这个节目为题作一首诗呢？”刘晏沉思了片刻，吟道：楼前百戏竞争新，唯有长竿妙入神。谁为绮罗翻有力，犹自嫌轻更著人。“好，真是太妙了。”听了刘晏的《咏王大娘戴竿》诗后，唐玄宗和杨贵妃大加赞赏，特地把象牙朝板和黄锦袍等贵重的礼品送给了他。(完)]]></content>
<img>1322647454532.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/132005566515350191.mp3</link>
<name>王勃故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：王勃是唐代的大文学家，初唐四杰中的佼佼者。他出生书香之家，从酷爱读书，自幼遍读诗书，6岁能写诗文，9岁时作《汉书注指瑕》，16岁已蜚声文坛。王勃有两位哥哥，也都满腹诗文，兄弟几人经常在一起谈诗论文。一天，王勃与两位哥哥在院子里高谈阔论，父亲王福畴的朝中两位朝中朋友来家里做客，三兄弟非常有礼貌的跟两位大人行礼。父亲的朋友夸王勃从小就能作诗，便问他灵感来自哪里。王勃就说是自己书读多了，脑子比较灵活想到什么就写什么了，并说自己的目标是学习和借鉴前人的诗文，努力开创自己的风格。两位大人听说王勃写了《汉书注指瑕》，希望他能拿来看看。王勃说明了自己写作的理由并给大人们看了，两位大人看后不禁拍案叫绝，觉得王勃九岁就能指出大学问家的错误，称赞他以后肯定大有作为，并告诉王勃父亲他们家里又出高人了。王勃并没有因二位大人的称赞而骄傲自满，仍然刻苦学习，作文练笔。一次家里有客人来拜访，他们看见王勃研好墨后就睡觉都觉得非常奇怪，父亲王福畴就说这事儿子写作的一个习惯，往往是研好墨，上床蒙头构思，然后开始写作，一气呵成，客人们这才明白过来，并称王勃有独到之处。父亲陪客人闲聊，不一会，王勃就起来到书桌前，一下子就写了一首五言绝句。客人们过来看到王勃写的这首诗，惊叹不已，不禁赞叹诗写得非常好，并说王勃是奇才。公元664年，太常伯刘祥道巡行至关内，年仅14岁的王勃上书给了刘祥道，提出了自己对治理国家的见解。刘祥道看到王勃的上书后，不禁赞叹年纪轻轻就能提出如此治国之道，就把王勃举荐给唐高宗。唐高宗知道了王勃的能力后，就封他为朝昔文郎。王勃在职期间，写下大量文章，16岁已蜚声文坛，26岁便写下了名扬天下的《滕王阁序》。他以独特的诗文创作拉开了唐代文学的序幕，使光辉灿烂的唐代文学得以发扬光大，成为初唐四杰之一。]]></content>
<img>1321263938989.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002731293421677.mp3</link>
<name>陈平忍辱苦读书</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：陈平汉朝初年的注明政治家，他自幼家贫，为了学有所成闭门读书。可是她却有一位尖酸刻薄的大嫂。有一天，小陈平在院子里看书，他的大嫂看她只会看书，不会干活，就用吃得胡桃壳扔他。小陈平见状马上收起竹简，然后拿起锄头去地里帮自己大哥干活。大哥看小陈平来干活叫他回去，可是小陈平怎么也不肯回去，大哥觉得肯定又是自己的妻子欺负小陈平了。小陈平说大嫂没有欺负他，说他以后再也不读书了，大哥听后不高兴，说小陈平只有好好读书才会有出头之日。到了晚上，小陈平的大哥对他自己说小陈平不愿意读书了，大嫂很高兴，觉得小陈平可以帮忙干活，再也不会白吃白喝了。这样就可以分家另过，大哥听后很生气，即便是分家另过，也要和自己的妻子分家。并指责妻子是否又欺负小陈平了，妻子说没有，对小陈平比对自己的父亲还要好。小陈平的大哥对妻子要对小陈平好点，等到他读好书了，大家的好日子就来了，可是妻子却说等不起，说要等到猴年马月。第二天，哥哥仍旧到地里干活。小陈平的大嫂在推磨，小陈平看大嫂推得很吃力，就过来帮忙。可是坏心的大嫂又拿来一大袋的黄豆要小陈平摸完，自己不小心踩着黄豆摔跤了。小陈平的大嫂生活煮饭，她故意用水将火和柴火弄湿，自己跑出去了。正好碰上从地里干活回来的邻居，邻居说今年天气好，好干活地里有好收成。可是大嫂却说收成再好也不行，因为家里有个白吃白喝的。说完，邻居们就看到小陈平从房间里跳出来，因为是被湿柴火的烟熏得不行到了晚上一家人吃饭的时候，大哥看小陈平有点不对劲，问他中午可否吃好了，妻子说给他吃得很好，还给了鸡蛋给他吃，小陈平听后就哭了，大哥肯定知道不是这么回事，小陈平肯定又受欺负了。于是大哥跑去问邻居，邻居说他妻子只是心直口快，没有什么大不了的事。第二天小陈平发现自己床底下的竹简不见了，于是看到大嫂把自己的竹简当柴火烧。大嫂还说这竹简当柴火很好烧。于是小陈平哭着来到父母的墓前说自己没有了竹简，不能好好读书了，大哥看到后决定休了自己的妻子。大哥是铁了心的要休妻，任凭大嫂怎样寻死寻活的。后来小陈平跟大哥求情，大哥才答应不休妻。第二天，有一位先生慕名而来说要收小陈平为徒弟，教他读书。小陈平听后高兴得不得了，大哥说自家没有钱，那位先生说自己只收徒弟不收钱，大家听到后都非常高兴。从此过后，小陈平的大嫂就再也没有欺负过陈平了。小陈平拦兄休嫂的故事在当地传为美谈。为报答兄长的厚恩，他更加发愤苦读，长大后他施展才华，终于成就了一番大事业。]]></content>
<img>1319451799442.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002531203259215.mp3</link>
<name>女词人李清照</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：李清照是北宋著名词人，是婉约派的代表。她出生于官宦之家，天资聪明，从小就受到良好的教育和艺术熏陶。在她两三岁的时，父母教她说话，吟歌，四五岁时教她读书认字，六七岁时就让她接触诸子百家的文章以及诗经，楚辞和唐诗等文学作品。十岁左右，李清照懂得了诗词韵律，同时还会作诗，填词，绘画和书法。李清照的家族是官宦之家，家中常有贵客登门，都是些饱学多才之士，他们经常聚在一起饮酒赋诗，挥毫舞墨，兴致很高。少年时期的李清照，每次碰到贵客登门，总是在一旁认真观赏和聆听。李清照在学习领会别人的诗句同时，自己也练习写作。她每创作一首诗词，总要反复琢磨和修改，一直到自己满意为止，然后拿出去请别人请教。有一天傍晚，薄暮冥冥，细雨纷纷，远山如黛，浓云如墨。李清照站在窗边，望着柳絮泉边重重竹帘外梨花漂地，竹影摇曳多姿，于是她就写了一首《浣溪沙》，拿起瑶琴，和着音律，随声唱起这首词来。悠扬的琴声，和着美妙的词韵，让当时在家中做客的宾客赞叹不绝。晁补之问这是谁所作，李清照的父亲李格非说是女儿所创作，宾客们更是赞不绝口，说李清照是才女。李格非将她女儿平时创作的词和诗拿给宾客们指点，宾客们读着这些词，细细品味其中韵味，都不觉口出赞叹之语。晁补之更是大赞说李家出了一个大才女，日后定能名扬四海，成为词坛首屈一指的人物。李清照不断创作，最后成为北宋著名的女词人。]]></content>
<img>1318947321640.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002861528741924.mp3</link>
<name>张衡的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：公元七十八年，在荆州南阳郡西鄂县，张衡出生在一个破落的地主家庭里，他就是东汉时期伟大的天文学家。张衡从小就聪慧过人，对日月星辰特别感兴趣，他非常着迷自然界的各种现象。他总是会想为什么，比如说，为什么天空中会有太阳，月亮河星星；为什么有白天和黑夜交替；为什么会有刮风下雨的天气变化等等。有一次，在夏天的夜晚，小张衡和爷爷一起在院子里乘凉，他注视着满天一闪一闪的星星，想着天上到底有多少星星，就认真的数起星星来。爷爷笑着说天上的星星在动，怎么也是数不清的，小张衡却说星星是在有规律的动，当然是可以数的清的。有一次，小张衡跟着母亲去挖野菜，早上太阳升起的时候，他发现自己的影子比自己长，到了中午的时候自己的影子就短了，缩成一团。从此以后，他看见自己的影子缩成一团的时候就知道是中午时间，便让母亲烧菜做饭，母亲很奇怪他为什么会知道，他就告诉母亲关于影子的发现。张衡不仅天资聪明，而且读起书来非常用功，他十岁就能熟读《诗经》，并对其中的天文，历法只是非常熟悉。有一次先生给学生讲《诗经.豳.七月》中的诗句，“七月流火，九月授衣”先生含糊不清的解释流火是流星，而小张衡却说是二十八宿中的萤感星，接着他根据自己所读的天文书籍，说起了星宿与北斗星的区别，而且说得非常仔细。他的同学们听得都非常入迷，先生也对他刮目相看，说他小小年纪只是如此丰富，长大了肯定会有出息的。公元一百三十二年，张衡发明了世界上第一架测定地震的仪器-候风地动仪，他发明的这个地动仪比欧洲早一千七百多年。]]></content>
<img>1319711788715.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055662397618558.mp3</link>
<name>祖冲之圆周率</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：祖冲之是南北朝时的科学家，他从小就喜欢数学和天文学。他的祖父是当朝的大匠卿，掌管建筑工程，并对天文历法及数学有一定的研究。祖父经常给祖冲之讲有关于科学家的故事，其中张衡发明地动仪的故事深深打动着他有小的心灵，他立志长大后也要成为一名科学家。在他五岁那年的一个晚上，他一直在想白天老师说的圆周是直径的三倍，总都睡不着，他觉得似乎不对。他就拿了一段母亲上鞋用的绳子跑去村头的路旁等到过往的车辆，他量了好多辆车子的车轮，发现车轮的直径没有圆周的三分之一长。他一直在想为什么，并决定要解开这个谜。在后来的日子里，祖冲之研究了刘徽的割圆术，他非常钦佩这个科学方法，但是刘徽的割圆术只得到96边，只得到了3.14就没再算下去了。祖冲之决心沿着刘徽开创的方法继续研究下去，他边计算192边形和384边形，是为了求得更精确的结果，当时祖冲之是用自己编制的小木棒计算的。此时，祖冲之的儿子已经13岁了，他也跟着父亲一起研究，他们算了十几天才算到了96边，结果比刘徽的少0.000002丈。儿子觉得他们已经算得很精确了，可能是刘徽错了，可是祖冲之却说要推翻刘徽的结论必须有科学依据。父子两又花了十几天重新计算了一遍，证明了刘徽是对的，祖冲之为了不再出错误，每次计算都会重新计算好几遍才肯罢休。经过不断的反复精确运算，祖冲之又进一步得出圆周率在3.1415926和3.1415927之间，是当时全世界最精确的圆周率数值。直到1000多年后，德国数学家鄂图才得到相同的结论。]]></content>
<img>1321023788821.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095501973671395.mp3</link>
<name>柳公权的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：柳公权是唐代著名的书法家，他的字结构严谨，苍劲挺拔，自成一家，被称作柳体。不过真正让他走上大书法家道路的竟是一位没有手的老人。柳公权很小的时候字就写得非常漂亮，一次参加儿童书法比赛他拿了第一名，所以他很骄傲。小柳公权觉得自己是第一名了，什么都不怕，跟同伴一起玩骑马游戏，自己赢了就骑在同伴背上，输了就不肯让同伴骑在自己的身上了。他觉得自己是第一名，不能给同伴当马骑，可同伴却不乐意了，于是小柳公权就提出比写字，同伴也不甘示弱。就在写完字他们相互比较的时候，走来一位卖豆腐的老爷爷，老爷爷看了小柳公权写得字笑着说不怎么样，还说城里一个卖字的无臂老人用脚写的字都比他的好。大伙一听都说小柳公权写的字还没有一个用脚写的字好，他很不服气，就是城里找这个老人了。小柳公权来到卖糖葫芦的老奶奶这里打听，正巧碰上那位老爷爷的孙女在买糖葫芦。小女孩问他找他爷爷做什么，小柳公权就说要找她爷爷比试书法。小女孩一听就说他比不过，可他觉得自己是第一名肯定能比过的，争论了一番小女孩就带他去见爷爷了。小柳公权告诉老爷爷自己是书法比赛的第一名，要跟他比试一下，老爷爷称赞他是第一名，却说不要比试了。小柳公权以为是老爷爷怕了不敢比赛，老爷爷却说写字是为了修身养性，陶冶情操，而不是为了比赛，永远不要说自己是第一学无止境。小柳公权还是不肯，老爷爷只好答应比试。老爷爷写了“戒骄”二字，其实这两个字是要送给小柳公权该到小柳公权写了，他写了一遍又一遍，还是没有老爷爷写的好。后来老爷爷叫他不要写了，写字并非一日之功，小柳公权也知道了自己的错误，并告诉老爷爷自己该怎么办了。后来回到家，小柳公权在书房练字，父亲正打算来责罚他，因为他犯错误了。还好小柳公权知错就改，说今后一定要戒骄，父亲这才没责罚，反而感到很欣慰。从此以后，柳公权时时把戒骄记在心中，勤奋练字，虚心学习，终于成为书法大家。认识他的人都说：柳公权不但书法好，做人也谦虚平易，这才是真正的书法家。(完)]]></content>
<img>1321943291340.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556001130582901.mp3</link>
<name>顾炎武手不释卷</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：“天下兴亡，匹夫有责”这句气壮山河的名言激励了多少志士仁人为天下兴亡舍身奋斗，是谁喊出了这样的豪言壮语呢？它出自明末清初的思想家顾炎武之口，顾炎武生在江南水乡，他的童年很不幸，一场疾病使他的生命危在旦夕。他的母亲请来大夫，大夫诊断为天花急症，开药第二天醒来就可以治好，可是脸上的麻疹就去不掉了。因为脸上有麻子，顾炎武到了七岁都不肯去上学，因为别人笑话他，叫他“小麻脸”。母亲就告诉他，只要会读书什么都不怕，于是顾炎武就上学了。可是他不用读书，成天贪玩打架，母亲很伤心，就将织好的缎子剪断。织绸缎要费很大的心思，剪断是为的就是告诉他不认真读书，就会成为废物，远大的志向是要靠点滴的努力来实现的。顾炎武知错了，之后就认真读书，读完了四书五经，史记，汉书和三国志等等书籍。有一次，他的爷爷让他读《资治通鉴》，并说这套大书有很多学问家都想要读，可很多都半途而废了。顾炎武就说自己也要完，爷爷就说不仅要读完，更要读懂，每天规定读多少就应该读多少，把当天所读的抄下来，重要的章节一定要背下来。顾炎武都照做了，而且爷爷也陪着一起读，他还说要走遍天下，读遍天下藏书。中年以后的顾炎武游遍名川大山，读书，著述，讲学，漫游天下达25年，顾炎武实践了“行万里路，读万卷书，天下兴亡，匹夫有责”的誓言，终于成为一代思想家和大学者。]]></content>
<img>1320228232682.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002521505551728.mp3</link>
<name>许衡的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：许衡是元初著名的理学家，他小时候天资聪慧，聪明过人，喜欢独立思考问题，爱问为什么。他七岁入学堂上学，有一天他突然问老师他们为什么要上学，老师回答说学习是为了考取功名当官。他又继续问读书就是为了当官么？这下可就难倒了老师。可是老师非常喜欢他善于思考，觉得他以后肯定是大有出息。许衡上课非常认真，一遇到问题就一定要弄个明白，这样他的知识在不断见长，后来他提出的问题老师也回答不了了。后来老师觉得自己的知识很难满足许衡的求知欲，就告诉了许衡的母亲，夸她的儿子太聪明了，接着就辞职了。后来也有两位老师满足不了许衡的求知欲，相继辞职了。母亲说请不到老师，许衡就说以后自学。许衡坚持自学知识越来越丰富，有一天他到一个朋友家去玩，他看到了一本从没看过的书，就请老伯伯让他留下他住两天看完那本书。老伯伯看他那么喜欢看书，就同意他住下了。许衡把那本书抄了下来，用了两天两夜的时间，抄完才满意的回家了。南宋末年，宋金两个国家频频交战，宋朝的老板姓为了逃避战乱，四处流落，离开了家园。许衡跟着逃难的人群来到了河阳。有一天天气非常炎热，许衡走得急，口却很干，口渴难忍，旁边一起逃难的人也是一样，于是他们到处找水喝。战乱时期所有的井都被人填死了，他们就这样一直走啊走，来到一个村庄。村庄里一个人也没有，想要个水斗难。忽然有人在一个空荡荡的院落后面发现了一棵大大的梨树，树上挂满了黄澄澄的梨。同行的一看到梨树就翻墙过去摘梨吃，有一个少年问许衡他也是口渴难忍，为什么不去摘梨解渴。许衡就说不是自家的梨不能随便摘来吃，即便是现在战乱时期主人不在，心里应该有主人。越是在没有监督的情况下，越是要讲道德。许衡还说他们的这些行为不是一个讲道德的读书人。许衡这些高尚的品质跟他长期认真读书是分不开。后来，许衡通过刻苦学习成为了元初著名的理学家。元世祖忽必烈继位后，任命许衡为集贤大学士兼国子祭酒，制定了一些列的朝仪官制，对蒙古族和汉族文化的交流做出了很大的贡献，并成为儒斋学派创始人和主要代表。]]></content>
<img>1318947263438.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002561746284977.mp3</link>
<name>蔡顺采桑</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：西汉末年，河南汝阳出了一名大孝子，名叫蔡顺。他从小就失去了父亲，和母亲相依为命。有一天，蔡顺看见母亲又在帮别人洗衣服，母亲洗衣服就是为了养活他，并给他买好吃的。蔡顺就告诉母亲以后长大了要好好孝顺她，母亲听了很欣慰。说完蔡顺就给洗衣服累了的母亲捶背。当时正值内乱时期，到处都在打仗，蔡顺的家乡又遭饥荒，到处寸草不生。蔡顺的家里什么吃的都没有了，他的母亲在这时却生病了，为不让母亲饿着，蔡顺决定上山去找找野果。蔡顺找了很久，发现了桑葚，他立马跑过去，可是却摔跤了。他好不容易到了长满桑葚的树上，尝了又尝，有甜的有酸的，他决定把酸的留给自己吃，甜的给母亲吃。于是他采了两篮桑葚就回去了。因为正是饥荒时期，自然就会有强盗，蔡顺就碰上了。强盗要他留下值钱的东西，并看到他拎着一篮黑的果子和一篮红的果子，就问他是怎么回蔡顺就告诉他们自己的母亲生病了，自己是去给母亲找吃得，他篮子里的是桑葚，黑的甜给母亲吃，红的酸留给自己吃。强盗们看到小小的蔡顺那么孝顺，就放过了他，其实那些强盗抢东西也是为了养活家里的父母，他们还送了一头牛和三斗白米给蔡顺。可是蔡顺说母亲曾说过不能随便要别人的东西，但是强盗非要他手下，因为他是个孝顺的孩子，于是蔡顺谢过两位抢到大叔，带着桑葚，一头牛和三斗白米回家了。孝顺的蔡顺既然连穷凶极恶的强盗都被感动了，不仅不伤害他，还送给他一头牛和三斗白米，而且他们也不再做强盗了，而是加入了农民起义军，投身到为老百姓争取权利的战斗中去了。在蔡顺的精心照料下，母亲的病终于好了。蔡顺孝敬母亲的故事也一直流传下来，还被编进了二十四孝中了。]]></content>
<img>1319106122901.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095661142071896.mp3</link>
<name>屈原的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：屈原是我国第一位伟大的诗人，他的诗歌充满忧国忧民的情怀和浪漫主义才情，是千古绝唱，是全人类的宝贵遗产。其中最有名的有《离骚》，《天问》。他不愿意随波逐流活着，跳江而死。人们为了纪念这位战国时代的伟大诗人，将每年的农历五月初五定为中国的端午节，用划龙舟、吃粽子来纪念他。屈原是怎样学习写诗的，小时候他还有一段小故事。小时候的一天，屈原正和同伴们在院子里踢毽子，玩得非常高兴。这会家里的随从过来告诉他，父亲要他回去，他还拿着毽子来到父亲身旁。父亲告诉他，因为哥哥有残疾不能入朝为官，所以将希望都给予在他的身上。可是看他整天玩耍，父亲很担心他会因此误了学业。屈原说自己的功课已经做完了，父亲却说成才不能光靠天资聪明，从小还得有大志。父亲决定第二天就送屈原去学宫读书，学宫是朝廷办的学堂，平常的百姓是去不了的。第二天，父亲带着屈原来到学宫，屈原看到了先生正在教训一个学生，那个学生没有听先生话，被先生用尺子打手。屈原看到后很害怕，就告诉父亲自己不到学宫读书，可是一切都已经来不及了，这会先生正好出来了。就这样，屈原拜见了先生，从此就在学宫读书了。在学宫里读书，屈原最聪明，很听话，也很用功读书，写的文章老是受先生的称赞。一次在课堂上，先生正在表扬屈原写的文章，先生发现屈原正在抄写什么，就问了他。屈原告诉先生自己抄写的是外面听到的一首诗，先生听后很高兴，就让屈原背出来。可是屈原背完后，先生听了很生气，因为屈原背的是一首民间情歌《关雎》，写的是一个男子喜欢上了一个采野菜的姑娘，用诗歌来表达爱慕。先生认为这是山野之人胡乱唱和的，都是野文，登不了大雅之堂，不应该带到学宫里来。屈原还是觉得这首诗不错，先生认为他是不听自己的话，学生应该以老师的话为训条，于是就用尺子责罚他。一次屈原到野外玩，玩得正开心，就听到一位大嫂正在吟诗，他觉得很好听，就跑去问。这位大嫂告诉他刚才吟唱诗歌是为了想念在外征战的丈夫，屈原听后觉得这首诗很感人，就决定记下来。屈原记下这首诗又被先生发现了，先生生气得又用尺子责罚他，屈原还是不肯认错，他觉得那些诗歌不是什么歪门邪道的，是民歌。受完罚之后，屈原来到郊外，他正躺在草地上仰望天空，突然听到一位男子在吟诗。于是他跑过去问诗歌的由来，刚才那位男子吟的是《蒹葭》，是描写追求意中人而不可得的诗。屈原觉得几百年过去了，这些诗歌还在流传，好诗扎根在民间，所以他想着要学习这些诗歌。从此，不论是刮风下雨，天寒地冻，屈原都要到山洞里读《诗经》，读了整整3年。终于熟读了《诗经》305篇，从民歌民谣中吸收了丰富的营养，他的《离骚》、《九歌》、《九章》、《天问》成为不朽的传世之作。(完)]]></content>
<img>1322822855633.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167961424221498.mp3</link>
<name>爱迪生的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：爱迪生是美国著名的发明家，他总共获得了一千多项的发明专利，他发明的电灯给全人类带来了光明，被美国人誉为公众英雄。爱迪生出生在美国一户普通人家，父亲是农工，母亲是乡村教师。爱迪生从小就养成了爱观察，爱思考，爱问为什么的好习惯。每年春天爱迪生都会观察家里母鸡孵小鸡的过程，并总是会问妈妈母鸡为什么会孵出小鸡。妈妈告诉他，母鸡是用体温将小鸡孵出来的。于是爱迪生照着母鸡那样，拿了几个鸡蛋自己跑到仓库去孵小鸡，这一待就是好几天，搞的他的家人到处找，最后是妈妈在仓库发现了他。有一次，爱迪生的妈妈得了急性阑尾炎，情况非常危急，医生建议在家里动手术。那时候还没有电灯，家里的光线非常暗，手术无法进行。爱迪生急中生智，叫几个小伙伴拿来大镜子，将煤油灯的光亮反射到妈妈的床上，一下子屋子里非常明亮，医生直夸爱迪生聪明。医生顺利的完成了手术，妈妈得救了。爱迪生在上乡村小学的时候非常喜欢向老师问为什么，有些莫名其妙的问题经常难住老师，老师感到很恼火。有一次爱迪生为老师2+2为什么会等于4，老师以为他是故意捣蛋，就把他的妈妈叫来学校让爱迪生退学。妈妈觉得老师不懂孩子的心理特点，老师却认为是爱迪生智力有问题才会问那么多愚蠢的问题，妈妈生气得带着爱迪生离开了学校。就这样爱迪生在八岁的时候退学了，妈妈就充当了他的教师。妈妈非常注重他的兴趣培养，先是自然读本，再是文学，读书开阔了他的视野，丰富了他的想象，增长了他的知识。后来妈妈发现爱迪生酷爱化学和物理，就在家里给他建了一个小小的实验室。由于家境平苦，爱迪生在十二岁那年不得不到火车上去当报童。他一边卖报一边看书或做化学实验。有一次他在做化学实验的时候，由于火车过猛，导致化学燃料燃烧，车长狠狠的打了他一记耳光，使他右耳失聪。爱迪生不得不流落他乡。爱迪生十六岁的时候发明了自动发报机，他历经许多失败，发明创作出了许多世界第一。他发明白炽灯就试用了一点六百多种材料。为了延长电灯的试用寿命，他和他的助理们走遍世界试用了六千多种植物纤维。除了发明电灯，爱迪生还发明了电影，留声机等改变人类文明进程的东西，被后人称为发明大王。爱迪生百折不挠，孜孜以求的科学精神，就像他发明的电灯一样，永远放发出灿烂的光芒，照耀在人们不断探索的科学道路上。]]></content>
<img>1318582043550.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167932121100123.mp3</link>
<name>鲁班的故事</name>
<content><![CDATA[　　鲁班是我国古代的能工巧匠，他发明的锯、钻、刨、云梯等工具直到现在还被人们广泛地使用着。鲁班的这些发明与他平时爱动脑、善于观察是分不开的。传说，他发明的锯就是源于小草带给他的灵感。有一次，鲁班参加了一项大工程，这项工程需要很多木材。那时，砍树还是用斧子，速度很慢。按照这样的进度，任务恐怕完不成了，鲁班很着急。一天，他去山上看工人砍树，上坡时，你紧紧抓住野草向上爬，在爬行的过程中，他感到手掌心一阵疼痛。爬到山上后，他发现手心已经被划出了一道口子，还渗出了血。是什么划破了手呢？经过仔细观察，他发现刚才抓过的野草上面有锯齿状的刺，而且还很锋利，鲁班想：如果把铁片也弄成锯齿状，不就可以用它锯木头了吗？鲁班几经琢磨、研究，最终发明了锯。不久，鲁班把他发明的锯用到工程中来。这回，大家锯起树来事半功倍。最后，还提前完成了任务。从此以后，由于发明了锯，木匠们的工作效率大大地提高了。不论是锯大树，还是做家具，锯都起了不可忽视的作用。人们对锯的使用也变得越来越广泛了。小朋友，许多发明创造都来源于生活。所以，在生活中做个有心人吧。说不定哪天一项新的发明创造就在你的手中诞生了。]]></content>
<img>1317176652981.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556131786799096.mp3</link>
<name>华盛顿和樱桃树</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：华盛顿出生在美国一个大庄园主家庭，家里有许多果园，果园里长满了各种各样的果树。华盛顿六岁生日的时候，父亲送给他一把银光闪闪的小斧头，收到礼物的小华盛顿非常高兴。有一次，他看见罗杰叔叔在砍一棵果树，问他为什么要砍？罗杰叔叔告诉他自己不是砍的果树，而是那些不结果的杂树，就像杂草一样，砍掉这些杂树就不会抢掉那些好的果树的营养，果实才会结的又大又甜。小华盛顿说自己也要看书，罗杰叔叔就说他还小，可小华盛顿不这么认为，他觉得自己长大了。为了证明自己可以砍树，他就在果园里挑了一棵树砍了起来，他心里想着帮他们干活，父亲回来会夸奖他的。他砍呀砍，想不到砍树那么累，因为累所以砍到一半就不想砍了，但是想到砍到一半不继续的话，会被罗杰叔叔笑话的，于是他还是努力将树砍掉了。小华盛顿砍倒树后，就叫罗杰叔叔来看，罗杰叔叔一看吓着了，因为他砍掉的是老爷最喜欢的樱桃树。小华盛顿知道后也吓一跳，虽然自己不是故意的，但是父亲知道后肯定会打他的。后来罗杰叔叔就说让小华盛顿告诉父亲是他砍掉的，可小华盛顿不同意，他觉得自己做的事应该自己的来承担，一定要诚实。小华盛顿的父亲回来后看到已被砍倒的樱桃树非常生气，质问是谁砍掉的。小华盛顿主动承认错误，父亲不但没有责罚，反而很高兴，因为他觉得小华盛顿很诚实，诚实比樱桃树珍贵的多。父亲告诉小华盛顿诚实是一个人最基本的品质，人一定要诚实才能在社会上立足，才能取得别人的信任。父亲觉得小华盛顿这么诚实，以后将庄园交给他肯定很放心，小华盛顿也说以后一定要做一个诚实的人，大伙听了都非常高兴。由于父亲的教导，华盛顿一生都把诚实作为做人的原则。]]></content>
<img>1320763041438.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055661785031974.mp3</link>
<name>贾逵隔篱偷学</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：贾逵出生于公元30年，是东汉时期有名的经学家，天文学家，他从小就聪慧过人，为了能读书可以不顾一切。有一次在学堂里学生们在读书，先生在惩罚一个东张西望不认真上课的学生。学生说自己看到外面有人，先生望过去没人就说是学生自己找借口，并让那位学生站着上课。不一会贾逵就爬上篱笆听学堂里的先生讲课，那个学生看到了，就跑出去把他抓住并让先生来看。先生把贾逵带到学堂中，问他为什么要趴在篱笆上，这时贾逵的母亲和姐姐过来了。姐姐告诉先生贾逵这样是在听先生讲课，并告诉先生因为家里穷，父亲两年没有回来，家里有时候连米都没有。可是自己的弟弟很好学，经常让母亲教贾逵识字，母亲认识的字不多，没教多久就教不了了。贾逵有一天突然听见学堂里的声音，就爬上篱笆边看边听，姐姐就在下面扶着他。就这样贾逵在篱笆上听先生讲课听了两年，先生知道后非常惊讶，并想考考他最近讲的课，贾逵在先生面前对答如流，比学堂里的学生学得还好。先生听后就问他，在篱笆外边听怎么可以记得那么清楚，姐姐告诉先生贾逵每次听完先生讲课回到家里后，就能讲先生所讲的默写出来，遇到不明白的问题就一直要弄明白为止。有一次为了弄清楚“窈窕”的意思竟然想了一夜，母亲给他煮的粥都没喝。先生知道后被贾逵刻苦学习的精神感动了，就决定免费收他为弟子教他读书。就这样贾逵开始从篱笆外边走进了学堂，他发愤苦读，努力学习，贾逵确实是所有读书人学习的楷模。]]></content>
<img>1321022549866.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055595633606793.mp3</link>
<name>范仲淹有志于天下</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：范仲淹是我国宋朝著名的政治家，文学家。他少年求学非常坎坷曲折，在他两岁的时候父亲就去世了，家里穷得饭都吃不上。母亲为了不让他吃苦，就改嫁到了苏州一个姓朱的富人家庭。范仲淹虽然之后在富有的家庭长大，可是他从小养成了简朴的生活习惯，他很看不惯他那两个哥哥花钱大手大脚的习惯。有一天他说了两个哥哥，哥哥们非但不听，还数落他吃他们家的用他们家的没资格说他们，于是范仲淹决定到寺里读书。寺里的环境非常幽雅清静，范仲淹在这里日夜苦读，学到了很多知识。但是范仲淹没钱吃饭，所以每天就只煲一锅粥，等粥凉了凝结了，就用筷子分成四份，一天吃两次，每次吃两份，拌着咸菜吃，寺院的小和尚吃了都觉得难吃，就这样范仲淹坚持了好几年。范仲淹为了学到更好的知识，就来到应天府南都学社求学，日子过得也很清贫。一天应天府留守的儿子拿来很多吃的给他，说父亲非常钦佩他刻苦学习的精神，可是范仲淹不接受，因为他觉得现在吃得太好了以后就吃不了那冷粥了。有一次皇上来了，同伴邀他一起去目睹皇上的风采，可他却不去，因为他想现在好好读书，以后在朝廷上见到皇上也不晚。功夫不负有心人，范仲淹终于在26岁的时候金榜题名，做了大官。后人根据他的故事总结出一句成语，就是“断齑画粥”，“断”是切断的意思，“齑”是指酱菜或者腌菜之类的东西，“画粥”是分粥的意思，这个成语被用来形容贫苦求学。]]></content>
<img>1320130008606.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500285268387190.mp3</link>
<name>李白的故事</name>
<content><![CDATA[　　李白是盛唐诗坛的代表作家，同时也是中国文学史上继七人之后又一伟大的浪漫主义诗人，被后人称作诗仙。唐朝大诗人李白小的时候非常贪玩，上学时经常逃学出去玩。一天，老师正在上面讲课，他趁老师不注意偷偷从私塾里溜了出来，李白在外面闲逛着别说有多开心了。“啊，私塾里太闷了，外面的空气真新鲜，我可以好好的玩一玩了。”李白在外面闲逛了半天，不知不觉中来到了一条小溪边。他顺着消息走啊走啊，没走多远，他看见一位老婆婆蹲在小河边正在石头上不停的磨着一根铁棒，李白觉得很奇怪就走向前去问：“老婆婆，你为什么要在石头上磨这么粗的铁棒呢？”“我要把这个铁棒磨成绣花针那。”“铁棒磨成绣花针？这么粗的铁棒要什么时候才能磨成一根绣花针那。”“只要功夫深，铁棒也能磨成绣花针。”李白从老婆婆的话受到启发，心想：老婆婆这么大年纪了，还充满信心要把铁棒磨成绣花针，我年纪轻轻的为什么就不能克服困难，努力学习呢？李白想到这里，便跑回学校诚恳的向老师道了歉，从此以后，李白发奋读书，最终成为唐朝有名的大诗人。]]></content>
<img>1319532949244.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095461387006637.mp3</link>
<name>林则徐对联立志</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：林则徐是我国清末著名的民族英雄，他在虎门海滩一举销毁了危害中国社会的鸦片200多万斤，打击了西方侵略者的嚣张气焰，维护了中国人的尊严。在林则徐小时候的一天，有位老先生听说林则徐的父亲对对联很厉害，专门到家里来拜访。小林则徐因为不认识他，就问他是谁，老先生觉得自己名气大竟然还有人不知道自己是谁，便很生气。可是这不能怪小林则徐呀，谁让他那会还是个小孩子呢。老先生看见小林则徐光着脚丫子在玩小鸭子，就出了个上联：鸭母无鞋空洗脚，父亲在想下联的时候，小林则徐脱口而出：鸡公有髻不梳头。老先生一听觉得他对对得很好，很公正，但仔细一想，就觉得小林则徐是在讽刺他的外表，生气的走了。父亲觉得他对对联对得很好，准备带他去买糖吃。可是小林则徐却不想吃糖，他说想去父亲的学堂上学，父亲觉得他年纪太小怕跟不上，但拗不过他，只好答应让他试一试。第一天上课的小林则徐由于坐在后面，看不见也听得不是很清楚，左看右看自言自语，被父亲听到误认为他不专心，父亲就让他解释“学而不思则罔，思而不学则殆”的意思，他解释不出来。父亲很生气，说他要是跟不上就回家放鸭子。回到家中，小林则徐在写字，父亲训斥他说以后上课要是再不专心就要罚他抄写唐诗。正写着就有蚊子在旁边飞，他一边抓蚊子又被父亲看到，父亲看着很不高兴又训了他，幸好这时有母亲过来帮他说话，母亲帮他扇蚊子，好让他专心读书。小林则徐就说要好好读书，以后当官让父母过好日子，而母亲却说当官是为了报效国家，为百姓做好事，这让他铭记于心。后来小林则徐认真学习，不断进步，看书的时候蚊子在旁边他都不怕了。一次比他年纪大的同学过来问他孔子的“三人行必有我师”的意思，他很快就解释出来了，而且还举例了，同学们都很佩服。一次，父亲在课堂上给大家看当年岳飞背上刺的“精忠报国”，小林则徐看不见就爬到了桌子上，父亲看他喜欢爬高，就说第二天带大家去爬鼓山看大海。第二天大家一起爬鼓山，中途是越怕越累，小林则徐差点就爬不动了，被父亲训斥后他就一口气跟着大家爬到了山顶。在山顶，父亲看到如此美丽的山河，就想考考大家，让大家以山和海为题做一副对联，而且还要还要把两个字嵌入上下联中。小林则徐一下就做了一副对联：海到无边天作岸，山登绝顶我为峰。父亲一听大为赞叹，小林则徐听了高兴得差点摔倒了。在父亲的教导下，林则徐心里有了明确的目标，更加努力的读书，终于成为对国家有用的人。(完)]]></content>
<img>1321616288470.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095521916930902.mp3</link>
<name>陆游筑书巢</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：南宋诗人陆游在临终前留给了世人一首脍炙人口的誓儿诗，“死去元知万事空，但悲不见九州同。王师北定中原日，家祭无忘告乃翁。”陆游儿时读书习武时还有一段故事呢。一次，父亲陪小陆游在屋外习武后来到他的房间，看见他的房间到处是书，父亲很生气说他的房间像个窝，小陆游听后就给自己的住房取名叫书巢。可父亲却不赞同，他觉得现在有房子住怎么可以叫巢，以前那些所谓的巢是因为没有住房，小陆游说自己房间书柜，床上，地上到处是书就可以叫书巢了。父亲也就作罢，并告诉他要在书巢里发愤苦读，同时也不能忘记习武。一次，小陆游在习武，父亲看了之后，表扬他的诗书和剑术都进步了，说完就带他回房间看一样东西。父亲给小陆游看了岳飞将军的画像，小陆游非常了解岳飞将军，也很钦佩他。他们谈论了岳家军的战绩后，小陆游就说父亲曾经答应自己读完书就可以去参加岳家军，可父亲却告诉了他岳飞将军被坏人秦桧所害的事情。小陆游听后非常愤怒，说要去把坏人干掉，父亲告诉他岳飞将军临终前写下“天日昭昭天日昭昭”八个大字，可见他壮志未酬身先死。晚上小陆游想起岳飞将军写下的那八个字，冲动的拿起剑骑马出去了。在路上，父亲拦住了小陆游，他告诉父亲自己要去找秦桧替岳飞将军报仇。父亲却说这些都不是秦桧一个人的错，当今皇上求和苟且偷安，才会给了秦桧机会。不懂事的小陆游说也要找皇上报仇，父亲看拦不住他，就告诉他比武决定，如果小陆游赢了，父亲将不再阻拦，输了就要跟父亲回去。结果小陆游输了，父亲告诉他，要想成为岳飞那样的英雄，就要能文能武。小陆游听后不知道该怎么办，父亲说现在就应该回家加紧读书习武，总会有报国的那一天。回家后的小陆游认真读书，写下了“上马击狂胡，下马草军书”的立志诗句，上马练习剑术，下马习读兵书，长大了就可以报效国家。父亲听他说的很高兴，称赞他是个有志气的孩子。从此，陆游没有辜负自己的誓言，他一生戎马，把毕生的经历和热血都贡献给了光复河山的事业。同时他一生还辛勤创作，共创作了九千多首诗，是我国古代最多产的诗人。(完)]]></content>
<img>1321616323753.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171167941025368174.mp3</link>
<name>王戎识李</name>
<content><![CDATA[　　王戎，西晋著名学者。小时候聪明过人，小脑袋瓜子非常灵活。王戎３岁那年，元宵节晚上，家人背着王戎去看花灯。大街小巷，到处挂着式样精巧、竞放异彩的灯笼。十字路口更是灯火辉煌，热闹非凡。在熙熙攘攘的人群中，家人背着小王戎看了很久才挤出人群。小王戎看到家人背着他向一个僻静的小巷里走去，觉得很奇怪，低头一看，呀！背他的竟是一个陌生人！他想起父母说的有拐卖小孩的贼。心想这人定是个贼，趁看灯拥挤，人们不警惕，便把自己弄到他的背上。小王戎心里害怕，可是他没哭也没叫，不声不响地把自己小辫上的红头绳解下来，在贼的帽子上悄悄系好。等穿过小巷，到了另一条人多的街上，王戎就高喊起来：“快捉住他，他是贼！”那个贼吓了一跳，丢下王戎，钻进人群里逃跑了。正在这时，几个巡夜的官兵来了。他们问王戎那个贼什么样子，王戎说：“我在那个贼的帽子上系了红头绳，快去捉他！”王戎被送回家时，那个拐卖小孩的贼也被捉住了。王戎７岁时，有一天，他和几个小伙伴到临沂城外去玩耍。此时正值农历６月，太阳热辣辣的，他们走了一段路，觉得都口干舌燥。突然，走在前面的一个伙伴高喊起来：“看，前面李子树上有李子！”王戎抬头向前一看，果然在路旁有一株李树，树上结满了红色的李子，沉甸甸的李子把枝条都压弯了。“快去摘李子吃啊！”伙伴欢呼着向李树奔去。王戎站着没动。“快去摘李子吃啊！”有个伙伴拉了他一把。“别高兴，那李子是苦的。”王戎说。“胡说，你怎么知道的？”伙伴瞪了他一眼。“因为……”王戎话未出口，那小伙伴也奔到李树下去摘李子了。最先跑到李树下面的小孩，跳起来摘了一颗李子，忙塞进嘴里嚼起来，可是立刻又皱起眉头，“呸、呸、呸”直往外吐。小伙伴们看了都觉得奇怪，于是上前问道：“怎么了？”“又涩又苦，呸！呸！”那个小孩说。这时，王戎已走到李树下，他说：“我跟你们说李子是苦的，可你们不相信。”“你没吃，怎知这棵树上的李子是苦的？”一个伙伴奇怪地问。“你们想一想，这棵李树长在大路旁，每天有那么多人从这里经过，如果李子是甜的，早就摘光了。现在树上还有这么多李子，那一定是苦的了。”小伙伴们听了王戎的话，都连连点头。纷纷称赞他爱动脑筋分析问题，“你真聪明，爱动脑筋”。]]></content>
<img>1317203594326.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/1318153071329495340.mp3</link>
<name>曹冲称象</name>
<content><![CDATA[　　如果没有大磅称，你会用什么样的办法，称出大象的重量呢？如果羽毛美丽的山鸡无精打采，不跳也不叫，你又怎样让它活活泼泼地跳舞呢？东汉末年，魏王曹操就为这些问题伤过脑筋，最后，还是靠他聪明的小儿子曹冲解决的呢。当时，远从南方海外进贡了一只非常珍贵，身上满是闪亮羽毛的山鸡，长长的尾巴，还带着珍贵的白色花纹，茶厅里，谁都巴望着这只美丽的山鸡能显露点不平常的本事，偏偏它歪着头，眯着眼，靠在镶金嵌玉的笼子里，一动也不动，曹操急着想看山鸡跳舞。但是，不论用什么方法逗弄，山鸡全都不理不睬。大臣七嘴八舌地忙着提出意见，小米拿来了，水也放进笼子了。可是，美丽的山鸡依旧靠在笼子里睡大觉。曹操说：“唉，不行，不行，还是放它出来吧，山鸡在笼子里呆太久，会把它闷坏了。”大家七手八脚放出山鸡，它蹲在矮箕子上，还是不飞不动，白忙了半天。曹操心里很泄气。“唉！这只山鸡啊，一定是生病了。”“哎，对对对，它水土不服啊。”大臣全没了主意，干脆说是山鸡不好。这时，小曹冲跑出来，他拉拉父亲的衣角，叫着：“爹！爹！”“嗯，什么事啊？”曹操心里正恼着，没怎么理他。“爹，我有办法耶。”“哦？”曹操看着小儿子闪着机灵的大眼睛，半信半疑地说：“你有什么好法子就试试看吧。”只见曹冲叫人搬了一面铜镜来，放在山鸡面前，山鸡睁开眼睛一看，发现铜镜里居然也有一只漂亮的山鸡，长得跟它简直一模一样，不由得惊讶地扑扑翅膀站了起来，山鸡抖抖一身闪亮的羽毛，蹦跳着来到镜前，对着镜中的山鸡，啄了又啄，镜里的山鸡也抖抖羽毛，跳过来亲热地啄了又啄。原本病恹恹的山鸡，这时精神全来了，它抖动红红的头，把长长的尾巴甩得像雨郎的裙摆，细细的小脚，点点踏踏，蓝黑色的羽毛，又开又合，跟镜里的山鸡朋友比赛谁最漂亮呢。大臣全都呵呵大笑，连曹操也高兴地说：“哎，这个孩子真聪明啊，哈哈。”曹冲小小年纪不但机智，还肯动脑筋解决问题，虽然他十三岁就不幸病死了，但是在兄弟当中名声却不比后来当皇帝的曹丕，和擅长写文章的曹植差呢。例如，曹冲成大象的故事，就是大家爱谈起的。有一回，有人送了两头大象给曹操，中国部出产大象，所以，这是非常名贵的礼物，曹操喜欢极了，对着大象左瞧瞧，右看看，越看越得意，突然，他回头问大臣说：“你们谁能知道这象有多重啊？”一个大臣搔搔头说：“唉，这可就难了，世界上哪有这么大的称啊？可以用来称大象啊？”“就算有称也没用啊，这么大的象，怎么绑得住啊？”“嗯！”七八个大臣低着头想来想去，也没想出个好办法来。小曹冲站在身旁笑嘻嘻地说：“爹，我有办法知道大象的重量，只要有一艘船还有一些大石头就行了。”曹操觉得很有趣，倒想看看这么点年纪的小孩子，怎么用船称大象。他立刻命令准备船和石头，又叫人把象牵到湖边。只见小曹冲很有把握的模样，站在湖边指挥说：“你们大家把大象带到船上去。”大家奇怪极了，难道小曹冲，要带着大象去游湖？大象上了船，厚重的身躯，直往水里压，一下子，船就沉下去许多，小曹冲等湖面恢复平静，船不再摇晃了，他不慌不忙取出小刀，沿着水面在船边上刻了一条线。曹冲笑着说：“行了行了，把象牵下船。现在开始把石头搬到船上去。”卫士们把大石头搬上船。石头一堆接一堆地搬上了船，船身又一点一点地往下沉，突然，一个清脆的身音叫着：“停！”嘿哟嘿哟的声音霎时停了，小曹冲把手高高得摇着说：“好了好了，不用再搬石头了，现在把船上的石头分成小堆，每堆石头都称一称，加起来的总数向我爹爹报告。”大臣们议论纷纷，“那条线就是大象的重量能把船压进水那么深，我再把石头一堆一堆往船上搬，一直到重量也压到那条做记号的线，就表示船上的石头跟大象一样重啦。”小曹冲灵活的大眼睛转了又转,“现在用称把一堆堆的石头称出重量，再通通加起来，总数不就是大象的重量了吗？”“对啊，哈哈。”“我这个儿子啊，可真机灵啊！哈哈哈!”]]></content>
<img>1318128988231.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095482118994963.mp3</link>
<name>刘勰和文心雕龙</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：《文心雕龙》是我国古代南北朝时期出现的一部文艺理论传世名著，它的出现对中国文化以及世世代代的艺术家产生着巨大的影响，可这本书是怎样诞生的呢？他的作者又是谁呢？《文心雕龙》的作者是刘勰，他小时候很聪明，七八岁便能读诗赋，自学经书，可在那个时候他的父母都去世了，就剩下他一个人。有一次他砍柴回来看见别家的小孩有父亲背着，心里非常难过。不过小刘勰很好学，砍完柴看书一直看到天黑，家里没钱买不起灯油，心里正想着每天读书的时间太少了。突然他听到旁边山上寺庙的钟声，他就想起可以到佛堂那里读书，于是就偷偷来到佛堂，佛堂有个小和尚看见他进来，就叫来师父来佛堂看。机智的小刘勰见他们来马上藏了起来，师父没发现什么，还训了小和尚一顿呢。第二天小刘勰照样来佛堂看书，这下小和尚又看到了他，于是趁小刘勰在佛堂看书用绳子把他给绑了起来，然后把他带到主持那里。寺庙的主持听了小刘勰来佛堂的缘由后不但没有责怪他，反而还被他的勤奋学习感动了，还决定收他为俗家弟子。这样，小刘勰就可以每天在寺庙吃住读书了，主持还让他到藏经阁看其它的书籍，并亲自教他。小刘勰就这样在寺庙苦读了十年，有时候读书可以读一夜，连饭都忘记吃。刘勰将这十年读书的心得写下来了，因为他深刻的体会到作文用笔全在于心。后来，主持觉得已经无法再教刘勰了，就让他去找尚书令沈约先生。经过了许多周折，刘勰终于见到了大学问家沈约，沈约称赞这本书为文勇之心，精细如雕龙，亲自为它取名《文心雕龙》。它揭示了中国文化美德的本质，堪称艺苑瑰宝，它的影响持续了世世代代。(完)]]></content>
<img>1321876070872.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556031872194277.mp3</link>
<name>韩信受辱</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：韩信是我国西汉时期的一位大将军，西汉的开国功臣。在他很小的时候父母就双亡了，由于家境十分贫寒父母只留了一把祖传的宝剑给他，他的日子过得再辛苦，都舍不得卖掉那把宝剑。有空他就会拿着剑练习，盼望着有朝一日能够出人头地。韩信又穷又不懂得经商，也不会种田，所以他在乡下无法生存，于是他打点行装上路到城里去混饭吃了。韩信到了城里日子依旧贫困，经常忍饥挨饿，所以他只好到淮阴河边钓鱼，用鱼去换米来维持生活。有个经常去淮阴河边洗衣服的老太太看韩信面黄肌瘦，就要他去自己家里吃饭，之后十几天韩信都是在老太太家里吃饭的。韩信非常感激老太太说将来有出息了一定会报答她，可老太太却不以为然，觉得自己帮他不是图回报，还说是因为可怜他不能养活自己才给他饭吃的。韩信听了之后非常惭愧，立志要做一番大事业，不辜负老太太的一番期望，老太太听了很高兴。淮阴城里的年轻人不把瘦小的韩信放在眼里，尝尝当众羞辱他，韩信从来不跟他们计较。有一次韩信钓了几条鱼刚进城，就被一些年轻人围住，为首的那个屠夫说他经常拿着剑像武夫的样子，可是却胆小如鼠，韩信没有吭声。但是那个屠夫还是不肯放过他，说韩信要是个英雄就用剑刺他，要不是就从他胯下钻过去。韩信刚拔出剑想刺过去，可是想着杀人要偿命，为了这样一个人毁了自己不值得，于是就忍辱从那个屠夫的裤裆下钻了过去，大伙看着都嘲笑他，他轻蔑的看了他们一眼就大步走开了。后来，韩信参加了农民军起义军，屡建战功，被刘邦拜为大将军，后来率军击败了项羽，为汉朝的统一立下了汗马功劳。汉朝统一后，韩信被封为楚王。韩信被封为楚王后，回到家乡淮阴，当年那个欺负他的屠夫听说他要回来了，非常害怕韩信会找她报仇，他为当年羞辱他的事情感到很后悔，不知道怎么办才好。韩信回乡的第一件事就是派人找到曾经帮助他的老太太，送给他千两黄金表示感谢，然后又派人找到那个屠夫封他为中尉，负责缉拿盗贼。并且还把他介绍给他的部下，韩信认为当年屠夫的行为并无恶意，反而激励了自己的意志，忍辱负重才有今天。屠夫听了后羞愧万分低下头，韩信的手下将士听了都十分钦佩他的大人大量。]]></content>
<img>1320306866413.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556411425774891.mp3</link>
<name>纪晓岚知错改过</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：纪晓岚是清代乾隆年间的著名学者，文学家，他主持编纂的《四库全书》是集中国历史文化之大成的千古巨著，此外，他的重要著作《阅微草堂笔记》也被成为与《聊斋志异》异曲同工的两大文学巨著。纪晓岚的成功与他小时候的勤奋学习是分不开的，在他小时候发生过不少趣事。一天，小纪晓岚在上学之前跑到树上捉了一只小鸟，还捉弄了自己的随从来福。上学的路上还跟别人对对子，差点上学堂就迟到了。他把鸟儿放在教室外的一个墙壁里，他时不时的就往窗外望，先生看到了很不高兴，还要他上课要认真。第二天小纪晓岚还是一样把鸟儿放在墙壁里，小纪晓岚在教室里读书，正好下起了大雨，还闪电，他担心鸟儿就想趁先生不注意偷偷溜出去，却被先生发现了。等到下课时间到了，他去看鸟儿怎么都找不到，看到墙上有一个猫嘴里留着羽毛不禁伤心了，鸟儿准是被猫给吃了，于是小纪晓岚伤心难过的回到了教室。这时先生正好让学生们上对子课，他先让小纪晓岚对，上联是“细雨家禽砖后死”，谁知小纪晓岚很生气的对出了“粗毛野兽石先生”。先生非常惊讶说他对得很好，每个字都对上了，小纪晓岚很奇怪，自己明明是骂先生为什么先生没有责骂他。先生突然拿出小纪晓岚捉到的那只鸟儿给他，并告诉他要是他能向以前那样好好学习，不贪玩的话，以后能对出更好的对子。小纪晓岚听后觉得很惭愧，并向先生认错，说以后再也不贪玩了，要好好学习。从此，纪晓岚把全部精力都用在了学习上，后来终于成为一代大学问家，他对经学有深深的造诣，行通百家。]]></content>
<img>1321022470840.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095622099676673.mp3</link>
<name>司马迁的故事</name>
<content><![CDATA[　　司马迁是西汉伟大的史学家、文学家和思想家。他出生于史官家庭，父亲司马炎在司马书院教书，4岁时司马迁就已经是书院的学生了。司马迁聪明好学，从小就学到了很多知识。有一次外祖父杨鼎要去出席乡间文人的聚会，便把奶奶进7岁的司马迁也带上了。“今天，乡间要举办文人聚会，我带你一起去见识见识吧。”“真的吗？那真是太好了。”司马迁随外祖父参加了聚会。很多的文人学士聚在一起饮酒，作诗，好不热闹。这时，儒士杜明把司马迁叫到面前问：“你今年7岁了，对吧？”“是呀”“听人讲你能把《诗经》中的145首《国风》全部背出来，这是真的么？”司马迁落落大方的回答到：“那还有假吗。”杜明想当场考一下司马迁，便说：“那能不能请你现在背给我们大家听听？”“当然可以，但不知杜先生是要我顺背还是倒背呢？”司马迁语出惊人，在场的人都十分惊讶。“能倒着背《国风》，真了不起呀。”“我们看看，他是怎样背的。”周围的人全都慢慢的聚拢过来，把这张桌子围得水泄不通。“你们不相信，我就倒背给你们听吧。”于是，司马迁非常熟练地倒背起来。“七月流火，九月授衣，一之曰觱发，二之曰栗烈。无衣无褐，何以卒岁......”司马迁声调抑扬顿挫，周围文人不由啧啧称道：“嗯，不错。”“嗯，真是了不起啊。小小年纪就能倒背如流。”司马迁越背越起劲，145首《国风》在众人的掌声中全部倒背下来，众人无不惊叹：“奇才！奇才！真是奇才呀！”10岁时，司马迁便随父亲去了京都长安，在父亲的严厉教导下，他遍读史书，受父亲的熏陶，他立志以后一定要做一名历史学家。“我长大了一定要做一名有名的历史学家。”长大后，为了搜集史料，司马迁遍游祖国各地，了解了各地历史和风土人情。做太史令后，他读遍宫廷里的藏书，常随皇帝在全国巡游，整理了大量的历史资料。最后运用所学及掌握的大量史料，用10年编写了历史巨著《史记》。(完)]]></content>
<img>1322647091539.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/13214095621262293252.mp3</link>
<name>蒲松龄《聊斋志异》</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：蒲松龄出身于一个逐渐败落的地主家庭，父亲因科举不显而弃文从商。蒲松龄从小随父亲读书，能诗文，善作俚曲，以数十年时间，写成短篇小说集《聊斋志异》。在蒲松龄小时候的一天，他正在学堂里读书。父亲过来接他回去，从此不再读书了，父亲跟先生说了家里的情况，先生觉得小蒲松龄爱书如命的好孩子，说父亲不可以这么做，并且就要乡试了，半途而废实在可惜。父亲为此也非常难过，可是没有办法，他还是带走了小蒲松龄。一路上小蒲松龄将自己当天写的文章念给父亲听，说的是如果有一天自己不读书了，毫无成绩，会感到惭愧。父亲听后夸他是一个用功的孩子，并告诉他以后不能读书了，小蒲松龄听后就哭了起来。父亲非常无奈的告诉他由于天灾，家里实在是无法支撑，只得弃文从商。就这样，小蒲松龄跟着父亲走南闯北外出做生意谋生，但是他还不忘记读书。一次，小蒲松龄和父亲逛街，街上有人卖西瓜，父亲过去订单，而他却跑过去听一位老先生说书。老先生说的用神话来比喻当时的黑暗现状的故事，说着就被官员驱赶，一不小心摔在地上。小蒲松龄喜欢听老先生说书，于是就扶他起来到一旁，老先生非常感谢他的帮助，并说不知道该如何报答。小蒲松龄说不要什么回报，只要听老先生说书就行，于是老先生就给他说书。小蒲松龄对借助神鬼表达心目中的爱憎的故事很有兴趣，老先生看出他是个爱读书的人，小蒲松龄把自己随父亲弃文从商的事告诉了老先生。老先生要他不要灰心，并告诉他如果他能像明朝的吴承恩那样，广搜明间的故事，写像《西游记》那样的书，也是一件乐事。小蒲松龄受到先生的指点，说要拜老先生为师，每天听老先生说故事。而老先生说自己没有那么多故事可以说，故事就在民间，天下的故事取之不尽，建议他用心收集，就可以慢慢写成像《西游记》那样。随后，小蒲松龄的父亲找到了他，他非常高兴的告诉父亲自己找到路了，要搜集人间奇事写一本书。之后，蒲松龄随父亲在路边搭建茅草凉亭，他一边帮父亲沏茶，一边记录过路行人所讲的故事。蒲松龄就是用这种方法，几十年如一日的从民间搜集积累起写作素材，到将近四十岁的时候开始创作，终于在接近暮年的时候，完成了中国古代文学史上跨时代的辉煌巨著《聊斋志异》。(完)]]></content>
<img>1322470663295.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002841247840906.mp3</link>
<name>爱因斯坦的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：1879年3月14号，在德国南部小城沃尔姆的一个犹太人家中，伟大的物理学家爱因斯坦诞生了。小时候的爱因斯坦长得非常可爱，十分活泼机灵。可是三岁的爱因斯坦不太会说话，这让父母很担心，无论父母怎样帮助和训练，都没有效果。父母觉得他是低能儿，但是看着他那双明亮的眼睛和那机灵样，怎么都无法相信。在爱因斯坦家里有一个小花园，附近邻居家的小孩经常会过来和爱因斯坦兄妹一块玩打仗的游戏，他们玩得很认真，场面非常热闹。可是爱因斯坦从不和他们玩游戏，他们在玩游戏的时候，他就在一旁用纸板搭房子。他用这些纸板建造很多他记得的慕尼黑的建筑物，他的同伴们看他玩这个都难以理解，大家都以为他是个呆子。有一次，五岁的爱因斯坦生病了，因为是感冒发烧了，医生说休息几天就好了。于是爱因斯坦在床上躺了三天，他把所有的书籍和玩具重新摆弄了好几遍，一直玩到腻烦了。后来父亲给他一个指南针，他边玩边观察，发现无论哪个位置，指南针都是指着北方，他百思不得其解。指南针唤起了爱因斯坦对科学的好奇心和对探索事物原委的兴趣，这些正是一位科学家必须成长的动力。爱因斯坦有个叔叔叫慕尼黑，一直住他们家，叔叔非常疼爱爱因斯坦，虽然他不怎么说话，就是因为聪明叔叔才喜欢。叔叔经常给爱因斯坦出一些算术题，甚至会出一些超出当时爱因斯坦那个年龄段无法算到的题目，爱因斯坦总是很执着，有时候到睡觉了还要起来到灯下计算一番，这让父母很疼惜。可爱因斯坦不这么想，他觉得在计算中获得了无穷的乐趣，能领略到科学的奥秘和创造的快乐。叔叔可以说在爱因斯坦小时候充当了他的启蒙老师了。几十年过去了，爱因斯坦凭着对科学的执着，成就了一番事业，成为著名的物理学家。]]></content>
<img>1319620336323.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13185002691476034902.mp3</link>
<name>车胤囊萤照读</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：车胤小时候家里很穷，家里吃饭都吃不饱，他的父母总是先说吃饱了就是让他多吃点，可是他只要听到父母说吃饱自己也说吃饱了，还说要趁着天亮多看书。他看家里的养儿总是吃青草，自己也去尝尝，哪知道会那么难吃。有一次快过年了，母亲说家里没有钱，就是苦了大的也不能苦了小的，也应该给孩子添新衣服。可是那时候正值雨季，又要修房子，母亲就说拿家里的旧衣服去当，可是还说不够的，于是他们决定把家里的羊卖了。到了晚上，父亲回来了，羊卖不出好价钱，就换了些纱线回来，灯烛快灭了，母亲就让车胤早点睡觉。车胤想着天要是不黑就好了，这样他就可以多读书了，这会他看到了很多萤火虫，想着萤火虫那么亮把它们聚在一起，光亮亮的晚上就可以看书了，他想到这里就非常高兴。母亲以为他这是怎么了，他就告诉了母亲，并抓了只萤火虫到屋里试试，果然很亮，可是没有东西装萤火虫，一下就飞了。母亲为了让车胤早点睡觉，就说第二天早上带他去市场上看看有没有可以装萤火虫的东西，这下车胤就听话的睡觉去了。第二天车母亲和来到市场，母亲说买一些灯油或者肉，可是车胤坚持要等到过年买书，母亲不答应。突然车胤看到卖羊肉的，就要买羊锥头，母亲问他买来干嘛，他就说买来装萤火虫，母亲拗不过车胤，就买下了。晚上车胤将萤火虫抓来放进羊锥头里，这样他就可以在夜里看书了，车胤非常高兴。可是萤火虫一下就死了，车胤哭了起来，母亲就安慰他说晚上再抓一些回来。这时候父亲带回了一些绿豆，看见车胤在哭，就问怎么回事，母亲就将萤火虫的事告诉了他。在他们吃豆羹的时候，车胤看见豆子有豆皮，就问母亲怎么回事。母亲说是用透气的纱布将煮熟的绿豆裹住将豆皮过滤了。于是车胤就想出用纱布来裹萤火虫，他问母亲家里还有没有纱布，母亲说没有了要他早点睡觉。他趁着父母睡觉的时候，跑到母亲的织布房里找纱布，没有灯看不清楚，他见了纱布就剪，将母亲替别人刚刚纺出的白纱布也剪了。第二天早上父亲看到了满地剪的纱布，就把车胤大骂了一顿，母亲看了就告诉父亲车胤这样做是为了能裹住萤火虫，不让萤火虫死自己又可以多看书，母亲觉得作为父母应该支持他。父亲知道错了就跟车胤道歉了，当天父亲还帮车胤抓了很多萤火虫。就这样，车胤一直坚持多年勤奋读书，长大后由于知识渊博，才华横溢，终于闻名于世，受到朝廷的重用。]]></content>
<img>1319296495440.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055677391702285.mp3</link>
<name>孔子学琴</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孔子姓孔名丘，字仲尼，春秋时期鲁国人，是中国古代伟大的思想家和教育家。孔子多才多艺，学问渊博，在中国的文化和教育史上一直有着十分巨大的影响。孔子小时候有一天跟胖墩在山上砍柴，突然听到了琴声，孔子被这优美的琴声深深的吸引了，一下扔下了斧头就跑过去。他和胖墩找到了弹琴人弹琴的地方，他们在背后静静的欣赏，孔子闭上了眼睛听弹琴。突然琴声停止了，孔子睁开眼一看弹琴人不见了，却只看见琴在那。那位弹琴的老先生出现了，他说他早就看见了孔子他们，孔子连忙道歉说打扰了先生弹琴，并说先生的琴声好听，想跟先生学琴。老先生说自己叫师襄子，见孔子那么爱琴声，就答应收他为弟子，并说如果孔子不能完成自己交代的任务就要罚拾豆子。孔子非常高兴的答应了，从此，孔子就跟着师襄子学琴。师襄子说弹琴有三条规矩最重要，一是讲究曲子的技法，二是要明白曲子的感情，三是理解作曲家的为人。孔子说会牢记在心的，就这样一直练琴，好朋友胖墩要他冬天里一起堆雪人他都不愿意。一次，师傅在听孔子弹琴，弹完就问孔子弹的是哪首曲子，孔子说弹的是《清秋》。师傅听后很不高兴，因为之前他让孔子学的《雎鸠》弹了三十天，虽然孔子熟悉了曲子的技法，但他还未体会到曲子的感情。孔子以为《雎鸠》已经通过了，因此他被师傅罚拾豆子。之后师傅又一次听孔子弹琴，孔子还是弹的《清秋》，因为他觉得自己弹了很多遍，已经非常熟练的掌握了曲子，没必要再重复弹了。师傅听后仍然很生气，训斥他只懂得了曲子的技法和感情，而没理解作曲家的为人，因此孔子又被罚拾豆子了。之后孔子吸取教训，刻苦学习，终究练成了超凡的琴艺。]]></content>
<img>1321439271557.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/132140955772274317.mp3</link>
<name>孟子的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：孟子是战国时代伟大的思想家，政治家，是孔子去世百年后另一位天下有名的大儒。但是孟子并非天生就有学问，他幼年时候甚至不喜欢读书。一次，在孟子六岁的时候，他家附近的墓地有人发丧，小孟子看着她们哭觉得很有意思，就在家的院子里和同伴玩起发丧的游戏来，母亲看到他不认真认字很生气，觉得住在这儿他是不会明白读书认字的重要性，于是就决定搬家。在搬家路上孟子问母亲要搬到哪里，母亲就说只要搬到没有墓地的就行。他们来到城里安了新家，母亲觉得有了新家孟子就可以安心读书了。一次，孟子看到对面有卖鲜肉的，于是和同伴在家里拿着萝卜也学叫卖，母亲看后又决定搬家了。这次他们走了很久都没安定下来，母亲告诉孟子，虽然他爱模仿，可是应该懂得更重要的本领做更重要的事。他们走过一个村庄，母亲听到了读书声，就决定留下来安家。母子天天跑到家里附近的学堂去，先生也知道，母亲就去请先生收孟子为徒，先生答应了。刚开始孟子读书很认真，后来就越来越不专心，经常贪玩。有一次上课被先生说了，孟子还故意捣蛋，先生说他辜负了母亲的一片苦心，先生说完孟子就偷偷的溜出去玩了。他爬到树上抓小虫子，没想到碰到了一条蛇，由于害怕没站稳就摔了下去。回家后，母亲正在织布，她问孟子功课学得如何，孟子说学得很好。母亲再问他先生有没有批评他，孟子说没有，这下母亲生气了，因为她早就知道当天学堂里发生的事了。因为孟子撒谎，也不好好学习，还逃课了，母亲气得将刚织好的布剪开，并责骂孟子叫他以后不要去学堂读书了，自己也可以不用熬夜为别人织布了。孟子赶紧向母亲认错，并说是因为逃学才让母亲如此生气的。其实母亲生气时因为他半途而废，荒废学业，后来直到孟子明白了这个错误母亲才肯原谅他。从此，孟子孜孜不倦的学习，由于儿时的这段经历，孟子终生主张学习要持之以恒。孟母断机也成为中国历史上流传最久远的启发教学德故。(完)]]></content>
<img>1321943357940.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/1318500272499680639.mp3</link>
<name>陈洪绶白壁作画</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：陈洪绶是明末清初的著名画家，擅画人物，他画的人物疑问远近，设色古雅。陈洪绶小时候学画还有一段好玩的故事。有一天，小洪绶父亲的朋友来家里作客，小洪绶称呼他为米叔叔。当时小洪绶正好画完画，那个米叔叔看来之后大为赞叹，觉得他很有天赋，后生可畏。到了晚上，小洪绶的父亲感觉自己一直喝的状元红这几天有问题，好像是被人对水了，于是他打算去酒窖看看。这时正好碰上拿了酒往外走的小洪绶，被自己的父亲发现了，小洪绶只好向父亲说出了实情。原来小洪绶经常去关帝庙里画关帝，他一般是在地上画，关帝庙里的老爷爷很是照顾他，所以才拿酒去给老爷爷喝的。小洪绶带着父亲到关帝庙的老爷爷那里，老爷爷说出的实情。小洪绶的父亲听后很感动，也非常欣慰小洪绶能那么刻苦的练习临摹。第二天小洪绶再去关帝庙画画的时候，小洪绶的父亲特意拿了一坛状元红给他，让他带去给老爷爷。老爷爷拿到酒后非常高兴，说这坛酒都可以喝上好几天了。有一次那位米叔叔的新居落成，请小洪绶的父亲和他一起去新居叙叙。父亲带着小洪绶来到米叔叔的新居，恰好那时候米叔叔有事外出马上就回来，米叔叔的小侍从就让他们到屋里先喝茶。小洪绶在屋里看书的时候看到了小鸟，就追了出去玩，然后来到一座院落。小洪绶走进院落的一间屋子，看见墙壁是白色的，于是就拿起笔来画了一个关帝。等小洪绶花园正好被进来的小侍从看到，小洪绶吓得从凳子上摔了下来。那个小侍从一边哭一边说到，老爷吩咐过千万不能把墙壁弄脏，这下他不好交代了。小洪绶的父亲过来了，看到这一幕就要小洪绶跪下受罚。正好在这个时候米叔叔回来了，他看到小洪绶画的关帝，不但没有责骂，反而说这画画得太好了，还吩咐小侍从上好酒好菜好好的招待小洪绶父子。并且让小侍从传话出去要将这里建成关公祠，就用小洪绶画的关帝的画像，他自己再重新修一座院落。小洪绶的父亲夸他有出息，米叔叔说大家都听说他画的画像很好，都来求画。小洪绶的父亲非常谢谢大家的厚爱，可是他说小洪绶画好一副关帝的画像算不了什么，小洪绶也赞同，还说从今以后要好好拜师学艺，等学有所成的时候再给大家画画。后来，陈洪绶拜当时著名的画家莱茵为师，经过刻苦学习，画技得到了很大的进步。他的画风格独特，自成一派。]]></content>
<img>1319296935285.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556241587668709.mp3</link>
<name>顾恺之临宾学画</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：顾恺之是东晋杰出的画家，他一生多才多艺，擅长诗赋，书法，尤其精通绘画，素有才绝，画绝，痴绝之称。在绘画中，他特别擅长画人物。顾恺之出生在东晋时期的江苏建康，他自幼聪明，刻苦学习，从小就能画一幅好画。在今天的南京，也就是东晋时期的建康瓦棺寺中那幅轰动世界的《维摩诘像》壁画是他十五岁的巨作。顾恺之十五岁那年，他的家乡遭遇了百年不遇的洪灾，许多道路和桥都被洪水冲垮了。洪水过后，地方官府联合瓦棺寺向当地豪门巨户募捐，以便有钱能重新修理道路和桥梁。虽然捐款的很多，但是没有一个豪门巨户捐款超过十万两，寺院的主持为此愁眉不展。年少的顾恺之知道后对豪门巨户这种行为很是愤慨，就贴了告示说自己要捐款一百万两。人们对顾恺之的举动将信将疑，纷纷议论。瓦棺寺的主持也比较怀疑的问顾恺之，顾恺之非常肯定的说一百万两不会少，只要主持将寺院的两面墙粉刷好就行了。顾恺之回到家中，父亲对他的举动很忧愁，虽然自己很通情达理，也捐了不少钱，但是一百万两不是小数目，即便变卖所有的家当也凑不齐，所以很生气的责问了顾恺之。顾恺之胸有成竹的把自己如何筹得捐款的事跟父亲细细的说了，父亲听完虽然放下心来，但心里还是有些不踏实。随后，顾恺之收拾了下行装就去了瓦棺寺，主持已经让人将墙粉刷好了。于是顾恺之将寺门关上，告诉主持自己要开始作画，一个月之后再来看。一个月过去了，顾恺之的《维摩诘像》画好了，主持一看非常惊讶，这佛像画得跟真人一样，但是就没画眼睛，他非常诧异的问顾恺之是怎么回事。顾恺之告诉他明日要给佛像点睛，让主持打开寺门让人们来观看，来观看的人必须收钱。顾恺之当即贴出告示，第一天进来参观的捐钱十万，可以看到顾恺之给佛像点睛，第二天捐五万，第三天开始随便捐。告示一贴出，全城人都纷纷来到寺里观看，不一会一百万两就凑齐了。原来，顾恺之非常擅长点睛，而点睛又是最能展现作画之人的高超技艺，参观者为了表示对佛祖谦诚，又可目睹绝技，所以捐款的人很多。当顾恺之给佛祖点睛完后，佛像光彩照人，栩栩如生，仿佛是佛祖亲临寺庙，参观者都惊呆了，大家纷纷叹为观止。后来，顾恺之精益求精，画技不断进步，终于成为东晋及后世人物画的代表，被画界称为“画绝”。]]></content>
<img>1320923027470.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409560261490521.mp3</link>
<name>欧阳修苦读</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：北宋大文学家欧阳修，是北宋诗文革新的领袖，位列唐宋八大家之一，他的词和散文对北宋的文学产生了巨大的影响。欧阳修自幼家境贫寒，但天资过人，勤奋刻苦。在他小时候，有一次欧阳修在家的院子里抄书，妹妹过来抢过他手中的羽毛玩，被正好要出去的母亲看到，母亲告诉她不要打搅哥哥抄书后就出门了。这会儿，他的小伙伴李尧辅来找他玩，本想用弹弓捉弄一下他，却被他的妹妹发现，被他妹妹用东西砸到了脸。欧阳修看见脸花的李尧辅就笑起来了，李尧辅见他手中的笔有点不一样，就问是什么。欧阳修告诉他因为自己家里穷没钱买毛笔，所以就用荻草代替毛笔写字。说完，他们就一起到欧阳修家的阁楼玩，欧阳修告诉他阁楼里有很多都是他抄写的书籍，李尧辅却问为什么要抄书，自己家里有很多书。欧阳修说自己家里没钱买不起书，并且还数落了李尧辅，说他家里有那么多书还不好好读书。没办法，李尧辅说自己一看见书就头疼。欧阳修建议去李尧辅家玩，李尧辅听后开心的不得了，并说要玩捉迷藏。欧阳修灵机一动，就说要去书房捉迷藏，因为李尧辅家的书房很大，他答应了。捉迷藏开始一会，李尧辅就捉到了正在看书的欧阳修，欧阳修告诉他没及时躲起来是因为看到了一本书中有一个很奇妙的故事，说的是上古的时候北冥有一种叫“鲲”的大鱼，它可以变成大头鸟，翅膀有几千米宽。故事说完引起了李尧辅的兴趣，之后的几天里他一直在看这本书，因为他看不懂，还让自己的父亲给他讲讲，父亲感觉到了他对读书有一点兴趣了。有一次欧阳修问母亲范滂是谁，母亲就告诉他范滂是东汉的学者，年轻的时候十分节俭，后来做了官很清廉，是一位让人称道的贤人。欧阳修听后说长大后也要做像范滂一样的人。李尧辅的父亲感觉自己的儿子最近有点奇怪，就去问先生他是否有认真读书，先生就告诉他李尧辅最近读书很用功，是因为欧阳修带动了他。他们说着就看到了欧阳修和李尧辅正在读书，先生顺便说了欧阳修家里的情况，李尧辅的父亲看到自己的儿子爱读书很是高兴。在之后的日子里，欧阳修和李尧辅经常在一起看书，一起玩，欧阳修刻苦学习的精神影响了他，将他带上了好学之路。一次，李尧辅家里的侍从拿一些破旧的书去修补，被回来的欧阳修和李尧辅看到，侍从说这些书全都发霉了，如果修补不好就丢掉。欧阳修看到了《韩昌黎文集》，觉得这是好书扔了很可惜。李尧辅的父亲看到就说既然欧阳修喜欢，就把那套书送给他，并说以后他喜欢读什么书尽管去他家拿去读，不用再抄书了。欧阳修听后很高兴，并非常有礼貌的说了谢谢。在随州生活的六七年里，欧阳修仅抄书就有七十余部上千万字，当时他只有十二岁。他的事迹被传开了，人们都称他为神童。长大后，欧阳修名冠天下，他倡导了一个诗文革新运动，成为古今文明的大文学家。(完)]]></content>
<img>1322470029654.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317116795571427791.mp3</link>
<name>王冕的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：王冕是元朝著名的画家，从小因为家里贫困没钱上学，便靠为别人放牛为生。但是王冕聪明好学，常在放牛的空闲时间刻苦学习。夏天的天气非常颜色，小王冕坐在西柳湖的柳树阴下乘凉看书，忽然间下起了大雨，过了一会就雨过天晴。雨后的山间大地景色非常漂亮，西柳湖上的荷花苞上清水滴滴，叶上水珠滚滚。王冕走到湖边摘下一朵盛开的荷花，看到这么美丽的荷花王冕心中想到，要是自己能画出这么美丽的荷花该多好呀。世上无难事，只怕有心人，王冕觉得自己只要每天坚持画荷花，就可以画出这么美丽的花的。以后的日子，王冕每天都会到西柳湖边从不同角度观察荷花，拿着树枝在地上画着。夜晚，他就在寺庙明灯下一张一张的画着。时间一天天过去了，直到湖边的荷花都凋落了，王冕终于画出了满意的荷花。他画的荷花盈盈欲滴，娇媚动人，就像是真的一样。转眼秋天到了，八岁的王冕非常高兴的去赶庙会，因为他要在庙会上施展他的才华。人们在庙会上看到八岁的王冕画的荷花，都赞不绝口，大家都叫他神童。王冕将在庙会上画的荷花送给大家，大家就这样一传十十传百的，王冕的神童称号就这样传扬开来了。]]></content>
<img>1318581789490.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/13200556011108222085.mp3</link>
<name>班超投笔从戎</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：东汉年间，班超帮着哥哥班固一起撰写汉书，但他认为一个男子汉的抱负不应只在纸笔上，于是弃文从武，参加了队匈奴的战斗。他坚毅果敢的性格使他在战场上屡建功勋。后来东汉王朝为了联合西域各国共同抵抗匈奴，就派班超作为使节出使西域。班超带着使团出来来到了鄯善国，他想鄯善国说明了来意，鄯善国知道东汉的势力强盛，就让班超他们先住下几天，过几天再详谈共同抵抗匈奴的事。刚开始几天，鄯善国王对他们很热情，后来就不行了，老是避开他们，见着了也不提抵抗匈奴的事。班超察觉到了，就跟使团的人说估计匈奴也派使者来了，夜里他就让人去王宫看个究竟。据了解，匈奴果然派了使者来到了鄯善国，国王还很热情的招待了他们。接下来几天，班超向人打听到匈奴不但来了使节，还带了100来个全副武装的侍卫，他意识到了问题的严重性和存在的危险，鄯善国王被说动了和匈奴结盟的话，他们就要成为牺牲品了，也就完成不了国家交给的使命了。于是当夜班超果断的带人冲进匈奴住的营垒，趁他们没有防备，将他们全部都消灭了。第二天，班超提着匈奴使者的头去见了鄯善国王，并指责他一边和他们联盟，一边又和匈奴联盟。国王一看又吃惊又害怕，很快就和汉朝签订了同盟协议。班超的举动震惊了很多西域的国家，他们纷纷跟汉朝签订了同盟协议，许多小国也表示和汉朝永久友好，班超圆满的完成了使命。在危险的情况下就应该像班超那样果断的处理，如果老是犹犹豫豫，后果就不堪设想了。]]></content>
<img>1320228548712.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111205/1323071320858031129.mp3</link>
<name>包拯的故事</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：北宋大臣包拯是我国著名的清官，他少年时候学断案有过一段小故事。少年时候的包拯得了头名高中秀才，知县大人到他们家来道贺。知县大人告诉包拯，高中秀才只是开始，以后还得更加勤奋苦读，并问包拯平时最爱读什么书。包拯回答说平日里最爱看律法书，并说一直想拜知县大人为师学习断案。知县大人听后很高兴，答应收包拯为学生。就在包拯高兴得拜知县大人为师的时候，有两个人正在为一个背篓抢来抢去。知县大人的士兵走过去阻止了他们，并告诉他们知县大人在此，是非曲折自有公断。他们一起来到知县大人的跟前，一个人说自己刚在集市卖完米后去上茅房，把背篓放在外面，回来的时候就看见另外那个人正背着背篓逃走；另外那个人说自己是贩盐的，刚卖完盐准备回家就被那个人拦住说背篓是他的。于是两个人又在争论不休，在一旁的包拯觉得很难办。知县大人说可以让背篓自己找出真正的主人，于是让士兵将背篓倒放在地上敲打，士兵发现地上全是米，明显这背篓就是那位买米的人的。这下那位盐贩子不想承认都不行了，他承认了自己的错误，被士兵带走了。包拯问知县大人是怎么发现的，知县大人说发生过的事情必会留下痕迹，要运用常识进行推理。一次，一个寺庙发生大火，方丈被火烧了躺在地上，士兵检查他的身体，鼻子里没有烟灰。跟着知县大人一起到案发现场的包拯发现了一个墨斗，觉得很是奇怪，上面还刻了一个“孙”字。知县大人觉得老方丈应该是被害得，包拯觉得也是，他说发现老方丈的时候他的脚是朝着门外，这是不符合常理。面对熊熊大火，人应该朝屋外逃走才对，老方丈的口鼻内没有烟灰堵塞，他身体上的六指手印必然是出自刚才那个滴着墨汁的墨斗。包拯说这些都是凶手留下的，结论是凶手应该是一个姓孙的木匠。知县大人听后很高兴，直夸包拯孺子可教，然后又问他如何让凶手自己招供。包拯却说心里有鬼最怕活见鬼，可以让凶手活见鬼。包拯想出让士兵扮演牛头马面，将喝醉酒的凶手抓来，把朝堂变成阎王殿，让人假装被害的老方丈出现在凶手面前，害怕的凶手在朝堂前招供了一切。原来那个凶手天生好赌，输光了钱，就去老方丈那拿了些银子，没想到给老方丈发现了，这样才起了坏得念头。后来，包拯曾任开封知府，龙图阁大学士等职，他多谋善断，嫉恶如仇，人称“包青天”。]]></content>
<img>1323252125582.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111116/1321409554548377808.mp3</link>
<name>陆羽弃佛从文</name>
<content><![CDATA[　　故事简介：唐朝著名学者陆羽从小是个孤儿，被智积禅师抚养长大，后来他说服了对他寄予厚望的师傅下山求学，苦读诗书，钻研茶艺，写出了世界上第一部关于茶叶研究的科学著作《茶经》。小陆羽在寺庙待了十年，一次他与师兄师弟们在佛堂念经，他根本没有心思念经，便拿出一本诗书在看，刚好被师傅逮个正着。师傅让陆羽念经文，他念得支支吾吾的，大伙都笑起来，师傅责问他怎么连经都不会念，陆羽告诉师傅自己想下山读书，师傅生气得把书丢进火罐里烧了，还把他带到寺外，让他放牛。师傅把牛栏门打开，把陆羽放到牛背上，并叮嘱他放牛的时候要小心，也不要放走一头牛，走的时候陆羽还是跟师傅说让他下山读书，师傅叹了一口气，没有回答。到了晚上，陆羽还是请求师傅让他下山读书，师傅说把他养大是想培养他成为禅师，陆羽却说念佛虽好，可他想到外面的世界学习点东西，师傅听了就说先让他想想。师傅让陆羽给他倒茶，师傅一尝水不开，叫他重新沏。师傅就说学习念经容易，学习诗书就难了，并说他在这里十年连一杯茶都沏不好，如何能学好诗书。陆羽请师傅相信他能学好诗书，师傅说等他能冲出一壶茶就可以考虑让他下山读书。一次陆羽在放牛的时候，有一头牛跑进了一位老婆婆的茶园里了。陆羽连忙过去赶走牛，连声向老婆婆道歉，老婆婆没有责怪他，并请他喝茶。陆羽喝了老婆婆的茶就说很好喝，他喝得太快了，老婆婆告诉他喝茶得慢慢品，以后要是想喝茶随时都可以来喝，还说他的师傅最爱喝自己冲的茶了。听老婆婆这么一说，陆羽请求老婆婆将冲茶的方法教给他，老婆婆答应了。之后，陆羽跟着老婆婆学习冲茶，刚开始不明白，煮茶烫着手，烧火把脸还弄得像小张飞一样，可没让老婆婆笑话。后来他虚心跟老婆婆学习，从摘茶叶，炒茶叶，适应泡茶的水温，他每样都学到了。后来陆羽泡茶给师傅喝，师傅的师弟喝了都说难喝，师傅喝了之后就说他可以下山读书了。原来陆羽泡的是苦丁茶，用山泉沏茶，水温恰到好处。师傅说了学习就像苦丁茶一样，先苦后甜。陆羽请师傅放心自己会好好学习诗书，然后就下山了。学习需要全身心的钻研，为了撰写《茶经》，陆羽不仅翻阅了大量古书，而且为了寻找到最好的茶叶和泉水，他的足迹踏遍了大江南北。(完)]]></content>
<img>1322042269475.jpg</img>
</story>
</root>
