<?xmlversion="1.0"encoding="UTF-8"?>

<root>
<story>
<link>mv20110927/1317117168758934368.mp3</link>
<name>伊索寓言：爱唱歌的夜莺</name>
<content><![CDATA[　　森林里有一只美丽的夜莺，每当它唱起歌来，动物们都会出神地倾听，路人也因为会被吸引而迷路。大家都公认夜莺是森林里的歌唱家。人们经常夸奖夜莺那美妙的歌喉，夜莺呀，就有些忘乎所以了，常常到离家很远的地方唱歌，想赢得更多的掌声。它甚至连自己的生活习惯都改变了，以前它是夜里才出来，现在常常白天也出来唱歌。<p>　　它的朋友蝙蝠劝它说：“你的声音确实很好听，现在你白天出出来活动，万一被人抓到了怎么办啊？<p>　　”夜莺根本听不见蝙蝠的话，它说：“你不让我出去，是嫉妒我的歌喉和美貌，我以后都不理你了。”<p>　　从此，夜莺每天白天夜晚都出来唱歌，名头越来越响亮。那些想发财的人成群结队来到森林里，想捕捉这只夜莺。<p>　　终于有一天，夜莺被人捉到了，并以很高的价钱买给了城里的富人。在城市里，夜莺失去了自由，被关在一个鸟笼子里，供人观赏，此时的夜莺，已经无心在白天唱歌了，它开始思念起了家乡和朋友们。<p>　　到了夜晚，它恢复了本性，唱起了悲伤的歌。歌声引来了蝙蝠，<p>　　它问夜莺：“你为什么白天沉默，夜晚才唱歌呢？”<p>　　夜莺回答说：“我很后悔没有听你的话。现在我明白了，白天不唱歌，只有夜晚唱了。<p>　　”蝙蝠听了说：“你现在才明白，已经无济于事了。”<p>　　在危险来临前就要做好充分地准备已经遭遇了不幸，懊悔也没用了。]]></content>
<img>1318066157541.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117185279281840.mp3</link>
<name>伊索寓言：狐狸和荆棘</name>
<content><![CDATA[　　树上几只小鸟叽叽喳喳地叫着，真惹人喜爱，一只饥饿的狐狸从树下经过，馋得它口水都流下来。它连忙踩着篱笆去掏树上的鸟窝。“再高一点，马上就要够着了。”狐狸这样想着。突然，鸟妈妈回来了，它奋不顾身地去啄狐狸，狐狸脚下一滑，从高高的篱笆上跌了下来。就在它快要落地的一刹那，它本能地抓住了篱笆上的藤条，虽然狐狸没有摔死，但它抓的那根藤是长满了小刺的荆棘，它的手被刺破了。狐狸没有捉到小鸟，它看着流着血的手，埋怨荆棘说：“我抓住你，是向你求救的，谁想到，你却趁机刺了我一下。”而荆棘却不冷不热地回答说：“朋友，你抓错了我，我习惯见人就刺。”]]></content>
<img>1318386800300.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172311589836743.mp3</link>
<name>寓言故事：燕子和乌鸦</name>
<content><![CDATA[　　一只燕子和一只乌鸦在树上相遇了。燕子看了看乌鸦，嘲笑地说：“你这个像煤炭一样的家伙，真是够难看的，怪不得大家都那么讨厌你，你最好离我远点儿，我怕我自己都被你弄脏了。”乌鸦看了看自己，又看了看燕子，反问道：“你不也长着黑色的羽毛吗？”燕子顿时红了脸，它争辩着说：“我虽然身上也有黑色的羽毛，但是和腹部上的白色羽毛衬托起来，真是好看极了。大家都说，我这是天然的晚礼服啊，哪像你啊，浑身都是黑漆漆的。”乌鸦梳了梳自己漆黑的羽毛，想了想，终于鼓起勇气说道：“是的，我的羽毛远远比不上你的华丽，没有你的羽毛有光泽，可是它可以给我温暖啊，保护我度过寒冷的冬天，而不用像你这样，每年都要辛苦地飞来飞去。”燕子这会儿什么都说不出来了，因为乌鸦说的是正确的，自己华丽的外衣却不能让自己过冬，这是多么悲哀啊。它呀，这才明白：好看的东西，不一定有实用的价值。无论是什么东西，它本身的用途和价值才是最重要的。]]></content>
<img>1321585755932.jpg</img>
</story>
<story>
<link>guitusaipao.mp3</link>
<name>伊索寓言：龟兔赛跑</name>
<content><![CDATA[　　兔子和乌龟在一条小路上碰到了。它们可不是什么朋友，兔子一看到乌龟，就大声地嘲笑起来：“哈哈，你的腿怎么那么短呀，我真为你感到难过。”乌龟脸红了，说：“虽然你的腿比我的长，可是要是比赛跑步的话，我一定会赢过你的。”兔子听了，笑弯了腰，它摇着自己的头说：“你能赢我？别开玩笑了！好啊，那我们明天就进行一场比赛吧！乌龟，我告诉你吧，我一定会让你输得心服口服的。”乌龟虽然也有一些担心，但是它不想以后都被兔子嘲笑，就答应了兔子的要求。第二天一大早，兔子和乌龟的比赛开始了。一出发，兔子就像箭一样冲了出去，而乌龟呢，正使劲地迈着四条腿，刚刚爬过起跑线。跑了一半路程，兔子就把乌龟远远地抛在了后面，连影子都看不见了。它心想：“反正乌龟爬得那么慢，我就是睡上一觉休息一会儿，再起来跑也一样能赢它的。”于是，兔子就靠在一棵树上自在地睡着了。一觉醒来，兔子发现已经是黄昏了，猛然想起了和乌龟赛跑的事，于是它忙向终点跑去，可是当它拼命的赶到的时候，乌龟早已经在超过终点线的地方休息了。兔子的心里后悔极了，它心想：我怎么能那样大意呢？从此，它再也不敢嘲笑乌龟慢了，因为它在比赛的时候比乌龟更慢。是啊，坚持不懈的人总会赢得最后的胜利的。]]></content>
<img>1317003185567.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172021800062013.mp3</link>
<name>蚂蚁报恩</name>
<content><![CDATA[　　蚂蚁赶路走累了，刚好路过一个池塘。他走到池塘边，想喝水，休息休息，可一不小心滑进了水中。“救命啊，救……救救我！”蚂蚁不会游泳，呛了好几口水，扎着呼救。池塘边有棵大树，树上站着一只鸽子，他听到蚂蚁的呼救声，探出头来一看：“哎呀，蚂蚁掉到水里去了！”鸽子想救蚂蚁，可自己也不会游泳，这可怎么办呢？他急中生智，摘下一片大树叶，丢给蚂蚁说：“快，快爬到树叶上来！”蚂蚁赶紧抓住树叶，爬了上去，他得救了！蚂蚁对鸽子说：“鸽子先生，谢谢你救了我的命，以后有机会，我一定报答你！”几天后得中午，蚂蚁看见鸽子在树上睡午觉。他很想和鸽子打招呼，又怕打扰他的休息，于是正打算走开。这时，蚂蚁忽然听到一阵“沙沙”的脚步声，不一会儿，一个猎人在张弓搭箭，向树上的鸽子瞄准。猎人正要放箭，忽然感到脚指上一阵剧痛，身子一晃，那支箭“嗖”地一声，射偏了，钉在树干上了。蚂蚁趁机大喊：“鸽子快跑，有危险！”鸽子吓了一跳，慌忙展翅飞走了。猎人拔腿就追，可哪凡追得上鸽子，只好垂头丧气地离开了。过了一会儿，鸽子飞回来，对蚂蚁表示感谢。蚂蚁说：“我也很高兴，因为我终于有机会报答了你的救命之恩！”]]></content>
<img>1317290325281.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172051686671466.mp3</link>
<name>伊索寓言：蚂蚁和蝈蝈</name>
<content><![CDATA[　　夏天可真热啊，火辣辣的太阳把地面烤得像滚烫的铁板。在小路上，一群蚂蚁正在搬运食物，它们忙个不停，累得满头大汗。在路边凉爽的树荫里的蝈蝈呢，正在弹着吉它唱着歌，它看见蚂蚁这么辛苦，觉得它们真是太傻了。于是它走过去问蚂蚁：“这么热的天你们不去休息，还去搬运食物，这是为什么呢？”蚂蚁说：“我们现在辛苦的劳动，是为了储存冬天的粮食啊！”蝈蝈觉得很奇怪：“粮食，这里到处都是，还用得着储存吗？我饿了就吃点青草，渴了喝点露水，不是过得很好吗？再说呢，冬天还早着呢，何必现在就动手呢，蚂蚁啊，你们真是太傻了，这是自讨苦吃啊！”蚂蚁很不高兴地说：“到了冬天再找食物就来不及了，你现在贪玩不劳动，冬天就等着挨饿吧！”说完，就背起粮食，急急忙忙地走了。蝈蝈呢，还是尽情地弹着琴唱着歌。就这样，过了一天又一天，夏天过去了，秋天也快过去了，蝈蝈还没有准备过冬的食物，它总是说：“早着呢，还早着呢，急什么呀！”冬天终于来了，小草枯黄，树上一片叶子也没有，蝈蝈再也找不到可以吃的东西了。一阵寒风吹过，蝈蝈打了个哆嗦，冻得全身缩成一团。它心想：还是到蚂蚁家要点东西吃吧。它在冰天雪地里挣扎着，好还容易来到蚂蚁的家门口。“呯呯呯”它敲响了门，蚂蚁很快出来开了门。蝈蝈哀求着说：“蚂蚁大哥，给我一点吃的吧，我快要饿死了。”蚂蚁看了它一眼说：“那你怎么不早点准备过冬的粮食呢？”“夏天我光顾着弹琴唱歌，把这事给忘了。”“你现在还可以去弹琴唱歌吧，告诉你吧，不劳动的人是得不到食物的。”说完，蚂蚁“呯”的一声把大门关上了。]]></content>
<img>1317364647921.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117183817300236.mp3</link>
<name>伊索寓言：猴子和骆驼</name>
<content><![CDATA[　　森林里在举行联欢会了，鸟儿们头上插着五颜六色的花朵飞来飞去，兔子们在草地上吹起了气球，大象在用它长长的鼻子搭舞台，所有的动物都在忙着。到了晚上，大家都到齐了，所有的动物都坐成一个圈，把舞台围在中间。首先上场的是猴子，它舞动着淡绿色的长袖，轻盈地舞来舞去，好像柳树的枝条在春风中摇动，赢得了一阵阵热烈的掌声。骆驼嫉妒猴子得到了这么多的掌声，它忍不住冲上了舞台，它向大家鞠了一个躬，说：“现在就由天才舞蹈家骆驼来为大家表演吧！”这只可笑的骆驼在台子中间乱蹦乱跳，歪七扭八，它的大蹄子踏在舞台上，还差点把舞台踩坏了。大家实在受不了，把它拉了下来，用棍子把它赶出了现场，骆驼没猴子跳得好，却偏要炫耀自己，结果落到这个下场。]]></content>
<img>1318314645572.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/131711719649642030.mp3</link>
<name>伊索寓言：鹿和狮子</name>
<content><![CDATA[　　炎热的夏天到了，火辣辣的太阳晒得人浑身出汗，嗓子冒烟。一头鹿口渴极了，它跑啊跑啊，来到小河边上喝水，它把嘴凑进水边，喝了个痛快。喝完之后，鹿长长出了口气，它抬起头来，忽然看见了自己在水里的影子。河水又清又亮，把鹿的影子清清楚楚地映了出来。鹿看见自己的角，它得意洋洋得想：“我的角多么雄壮，多么美丽，谁也比不上的！”可是鹿低下头看见自己的腿，便闷闷不乐了，它叹里口气，说：“我的腿又细又丑，和我的角哪里相配啊！”鹿正想着，忽然，远处出现了一头狮子，向它扑过来。鹿吓坏了，转身散腿就跑，狮子在后面紧追不舍。鹿拼命地向前逃跑，现在，鹿的腿可救了它的命啦。鹿的四条腿看上去又瘦又丑，可很有力量。就这样，鹿散腿飞奔，越跑越快，把狮子甩下了一大截。“前面就是树林了！只要进了树林，狮子就会被树木挡住视线，再也抓不到我了。”鹿一边想着一边冲进树林。可是鹿没跑几步，它的角就和树枝缠在一起，怎么也解不开。眼看着狮子越追越近，鹿却没法动弹，只好等死。鹿深深地叹了一口气说：“没想到，我嫌弃的腿救了我，我整天为之自豪的角却害了我呀！”]]></content>
<img>1321425915177.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117212983556563.mp3</link>
<name>伊索寓言：农夫和蛇</name>
<content><![CDATA[　　冬天来了。天气非常的寒冷，河里结了一层厚厚的冰，连泥土都冻得硬邦邦的。有一个农夫，清晨起来出远门，他走着走着，突然发现路边有条冻僵民的蛇，他正要把蛇捡起来救活它，猛然想起蛇是会咬人的，农夫连忙松手放开蛇。农夫一边走一边想，蛇是会咬人的，可是如果我是它的救命恩人，它就不会再恩将仇报，咬我一口了吧。于是，好心的农夫回过头来把蛇捡起来放入自己的怀中，想用自己的体温使蛇苏醒过来，然后继续赶路。蛇虽然苏醒过来了，但还是不能动，于是，好心的农夫就把蛇放到自己贴身的衣服里，想用自己的胸膛把蛇捂暖。在农夫温暖的胸膛上，蛇很快就能活动了，它张开大口，向农夫的胸口狠狠地咬下去，农夫感到一阵剧痛，他连忙解开衣扣，发现是蛇咬了他一口，农夫气急了，抓起蛇往地上用力一扔，用脚把蛇踩死了。蛇的毒液很快蔓延到农夫的心脏，农夫觉得眼前的一切变得模糊不清，他知道自己不行了，于是他叹了一口气说：“唉，毒蛇咬人的本性是不会变的，对于恶人，绝不能有一丝的怜悯啊！”]]></content>
<img>1317350356433.jpg</img>
</story>
<story>
<link>jan1101/12937895581400781826.mp3</link>
<name>伊索寓言：老鼠嫁女儿</name>
<content><![CDATA[　　从前，有一对老鼠夫妇，他们生了一个女儿，鼠爸爸为女儿请来最好的老师，教她吟诗写字画画，女儿呢，十分的乖巧，每天都认真的学习。不久，鼠姑娘就长得亭亭玉立，成了老鼠国人尽皆知的才女。转眼间，到了结婚的年龄，周围的许多家老鼠纷纷请媒人上门提亲。鼠爸爸和鼠妈妈十分的疼爱自己的女儿，它们怎么让自己的女儿嫁给一只普通的老鼠呢。所以啊，所有上门求亲的老鼠都被一一拒绝了。有一天，鼠妈妈正在院子里洗衣服，鼠爸爸坐在椅子上晒着太阳，他走过去对老婆说：“亲爱的，你觉得谁最适合做我们女儿的新郎呢？”鼠妈妈说：“我认为啊，如果咱们的女儿嫁给了世界上最伟大的人，她一定会过得非常幸福的。”鼠爸爸深思了片刻，兴奋的说：“啊，我知道了，太阳比世界上任何人都要伟大，如果我们的女儿嫁给了……&lt;/SPAN&gt;”鼠妈妈接过话来说：“是啊，如果我们把女儿嫁给太阳，那倒是个不错的提议，亲爱的。”鼠爸爸抬头看看天空，太阳正朝世间万物露出绅士般的微笑。“太阳先生，我有个请求，您是世界上最伟大的人，您愿意娶我可爱的女儿做您的新娘吗？”太阳回答说：“鼠先生，您这样说我十分感动。但不得不承认，有人比我更有能力。”鼠妈妈连忙问：“谁比您更有能力呢？”太阳说：“是乌云。”就在这时候，一片乌云飘过来，太阳连忙躲起来。“看见了吗？当乌云飘过来时，我就无能为力了。”鼠爸爸于是对乌云说：“乌云先生，您愿意娶我的女儿做您的新娘吗？您是世界上最强大的。”乌云连忙摇摇头说：“其实不是这样的。风比我强得多，它一出现，我就得躲得远远的。”正说着，一阵风刮过来，把乌云吹得无影无踪了。鼠妈妈赶紧抱住树根，才没被吹走，她急切地向风呼叫：“风先生，您真厉害！您是世界上最伟大的，我愿意把我人见人爱的女儿嫁给您。”“不，我可不是什么世界上最强大的。牢固的墙壁比我还要强壮，无论我使出多大的劲，它们都纹丝不动。”说着，风呼啸着朝墙吹去，但墙呢，微笑着寸步不移。鼠爸爸又对墙的敬佩之情油然而生，他走过去说：“尊敬的墙先生，您是世界上最强壮的，请您做我女儿的新郎吧！”墙显然感到很开心，但是它还是说：“不是这样的，老鼠比我更强壮，我忍受不住它尖尖的牙齿。”正说着，墙尖叫起来：“哎哟，好痛啊！”原来，一只老鼠正用它尖尖的牙齿啃着墙角，老鼠妈妈走过去，拍拍它的头，慈祥地说：“小伙子，看得出来，你很有劲啊！你愿意娶我可爱的女儿吗？”老鼠高兴地说：“我十分愿意！”鼠爸爸把老鼠带回家。在鞭炮声中，鼠姑娘穿着洁白的婚纱，格外美丽。就这样她嫁给了强壮的老鼠。后来它们一直生活得很幸福。]]></content>
<img>1317353682221.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117064572352837.mp3</link>
<name>伊索寓言：狗和它的倒影</name>
<content><![CDATA[　　今天的运气真不好，饿了一整天，可怜的狗连一点面包渣都没找到，肚皮干瘪干瘪的。它走着走着拐了个弯，看到一只小哈巴狗嘴里叼着一快沾满肉的骨头，小狗东张西望，正想找个地方好好享用一番呢！这个情景被这条饥饿的狗看见了，真是又妒又喜，它想着怎样把这根骨头弄到手。于是它卯足了劲朝着小哈巴狗“嗷……嗷……嗷”地叫个不停，接着又狠狠地扑了过去，小哈巴狗在饿狗的威胁下，丢下肉骨头，转身逃得无影无踪。饿狗叼着骨头，决定去寻找个安全偏僻的地方独自享用。它来到一条小河边，河上架着一座独木桥，狗想：我还是过桥去吃吧。走到桥中间，狗小心翼翼地朝桥下一看：咦，怎么桥下也有一只和它一模一样的狗，也正睁着大眼睛看着它呢。贪心的狗想：这狗长得傻头傻脑，也配吃这么大块骨头？我非得把那块骨头抢过来不可。于是它张开嘴，对着自己的倒影大叫，不料，还没叫起来，骨头就掉进河里了。贪心的狗眨了眨眼睛，哪里还有什么傻狗，连肉骨头也不见了！原来它看到的是自己的倒影。现在贪心的狗什么也没得到，可怜地站在独木桥上，捂着自己的肚皮叹气呢。]]></content>
<img>1320305760187.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171821181832923.mp3</link>
<name>伊索寓言：狗和驴子</name>
<content><![CDATA[　　一户人家，养了一头驴子和一只花高价钱买来的小狗。小狗十分的讨人喜欢，整天围着主人蹦蹦跳跳，逗得主人呢，是开怀大笑，主人可疼爱小狗了，经常买些好吃的东西给他吃。可是，驴子的处境可就大不一样了，它呀，每天干最累的活，吃的却是最粗的饲料。更糟的是，它被栓在牲畜棚里，一点自由也没有。驴子呢，十分羡慕小狗，心中充满了嫉妒。有一天，主人的朋友来家里做客，看见了小狗十分的喜爱。临走的时候，主人答应让他抱回去养几天，不过要尽快还回来。小狗走了以后，家里变得冷清起来。驴子心想：这下可好了，该让我好好的表现一下了。于是，它挣脱了僵绳，学着小狗的样子，用刚吃了饲料的脏嘴巴去拱主人的身体，它又蹦又跳，把客厅里弄得一塌糊涂。主人呢，生气了，愤怒地拿起棍子，狠狠地朝驴子的身体打去，把它给打得遍体鳞伤，才算解了气。驴子觉得十分的委屈，它彻夜不眠地思索着：这倒底是为什么呢？]]></content>
<img>1321340728595.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171751520726054.mp3</link>
<name>伊索寓言：吃蓟的驴</name>
<content><![CDATA[　　一个晴朗的早晨，驴驮着很多食物到地里去。那些食物是给主人和牛吃的，它们正在田里干活呢。驴驮着甜面包、鲜奶酪还有柔嫩的青草，散发出阵阵诱人的香味。驴走啊走，越来越饿。可是背上的食物一点儿也提不起它的胃口。突然，小驴发现路边有一棵蓟，又粗又大，汁水丰富。它兴奋地冲了过去，大口大口地吃起来，露出满足的笑容。可那是又苦又有刺的蓟啊！小驴却欢欢喜喜地吃了个精光。小驴一边舔着嘴唇回味着蓟，一边暗暗地想：“一定会有人说我傻吧，我背着这么多可口的食物，竟还会去跑来吃这棵杂草。每个人喜欢的食物是不一样的，他喜欢面包，你喜欢奶酪，而我偏偏喜欢杂草，谁说得清呢！”是啊，萝卜青菜，各有所爱，不是吗？]]></content>
<img>1318495808710.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111027/1320055593932554960.mp3</link>
<name>伊索寓言：狐狸和乌鸦</name>
<content><![CDATA[　　饥饿的乌鸦飞遍了全城每一个角落才发现了一片肉，他舍不得马上就吃，就用嘴叼着一直飞回了家。刚到家门口，它遇到了一只狐狸，狐狸站在树下热情地和乌鸦打招呼：“你好呀！乌鸦老兄。好久没见了，你还好吗？”乌鸦看到狐狸主动和他打招呼，觉得非常奇怪。但想想狐狸平时对他那么傲慢，一点都瞧不起他，乌鸦就没有搭理狐狸。见乌鸦不理他，狐狸并没有灰心。“这几天，咱们林子可热闹了。听说要举办唱歌比赛呢！画眉鸟、百灵鸟、小喜鹊、小八哥，它们都来了，乌鸦，你不去看看吗？”乌鸦听了有些动心，刚要开口问，想起自己嘴里还叼着肉呢，便不作声了。狐狸继续说：“其实来的人再多也是瞎凑热闹，他们的歌声虽然动听、美妙，但是人们早就听腻了，一点儿都不新鲜了。要说唱歌唱得好的，还应该数乌鸦你老兄，大家都希望尽早听到你的歌声呢！”乌鸦听到狐狸这样赞美他，心里十分高兴，“那当然……啊！”刚一张嘴说话，嘴里的肉就掉了下去。树下的狐狸一口叼起那块肉，飞快地钻进了树林。乌鸦后悔极了，冲着树林“呱呱”地叫着，那声音别提有多难听了！]]></content>
<img>1320304729641.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117226408003820.mp3</link>
<name>伊索寓言：乌龟和鹰</name>
<content><![CDATA[　　乌龟吃得饱饱的，懒洋洋地趴在沙滩上晒太阳，看着鸟在头上飞来飞去，抱怨道：“你看你们多幸福啊，可以在天上自由自在的飞，想去哪儿就去哪儿。谁愿意教我飞翔呢？”一只鹰听到乌龟在诉苦，就问道：“我来带你飞上天，不过，你拿什么谢我呢？”乌龟好高兴，说：“我愿意送给你红海里全部的财宝，任你挑选。”“好吧，我就来教你飞翔。”鹰说着用爪子一把抓住乌龟，从悬崖上滑翔一段，然后缓缓地飞向高空。忽然一阵寒流冲来，鹰被吹得晕头转向，不自觉地放松了爪子。乌龟掉到了一座高山上，龟壳被摔得粉碎。临死前，乌龟叹息道：“我在地上活得好好的，想吃就吃，想睡就睡，干嘛想飞上天呢？活该啊，活该！”]]></content>
<img>1317362653414.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171711508016311.mp3</link>
<name>伊索寓言：北风和太阳</name>
<content><![CDATA[　　北风和太阳是好朋友，可是有一天，它们两个为了争论谁的本领大而争论起来。北风说：“我的本领大，我只要轻轻地吹一口气，人们全都冻得发抖。”太阳说：“我的本领大，我只要稍稍一用力，人们就会热得全身出汗。”他们争来争去，谁也说服不了谁。这时，正好路边走来一个行人，太阳对北风说：“这样吧，咱们比一比，看谁能把这个人的衣服脱下来，谁的本领就大。”北风同意了：“那还不好办吗？看我的吧！”北风轻轻吸了一口气，吹了出去。行人突然感觉到冷了，于是把原来敞开的衣服扣紧。北风很不服气，他深深地吸了一口气，鼓起腮帮子用力一吹，可是那个行人不但没有脱衣服，反而把衣服裹得更紧了，还把衣领竖起来挡风。北风这下可气坏了，他憋足全身力气，用力一吹，嗖嗖的冷风让那个行人把脖子和手都缩起来，整个人钻进衣服里，将双臂反抱在胸前，把衣服裹得更加严实了。太阳暗暗好笑，他说：“北风小弟，你还是看我的吧！”说完，太阳用力一照，温暖的光芒马上把寒冷赶跑了。行人突然感到热了，马上脱下外套，放下衣领，解开衣扣。太阳再一使劲，放出更热的光芒，行人晒得浑身大汗汗，马上脱下了外衣，可是阳光越来越强，行人不得不脱光衣服，扑通一声，跳进了路边的小河里躲避酷热。北风很佩服太阳的本领，太阳却谦虚地说：“要比让行人脱下衣裳，是我的本领大，可是要比谁能让行人穿上衣服，那就是你的本领大了。北风老弟啊，我们是各有所长啊！”任何人或事物，都有各自的优点和长处，发挥各自的优点，才能做得更好。]]></content>
<img>1317351702430.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171871478687936.mp3</link>
<name>伊索寓言：狐狸请客</name>
<content><![CDATA[　　有一天，一只狐狸要请一只鹤吃饭。但是呢，它什么也没准备，只有用豆子做的汤盛在一个又浅又大的碟子。狐狸很容易就能舔到，它吃得十分舒服。但是，鹤每次低头喝豆汤的时候，汤都会从鹤的长嘴巴里漏出来。狐狸看到鹤吃不到什么东西的苦恼样子，觉得很好玩，这样的态度让鹤感到受了很大的屈辱。于是，它就在心里盘算着：“有朝一日，我也要捉弄狐狸一次，让它也尝尝不尊重他人的滋味。”过了些日子，轮到鹤回请狐狸吃饭了。鹤把所有的食物都装在一个大肚细脖的壶里，然后摆在狐狸面前，鹤的脖子细长，享用起来很方便，把很容易就能把嘴伸进去了。它呀，舒舒服服地享用狐狸的汤，味道美极了。狐狸这回可馋坏了，可是它却连一点滋味也没尝到。就这样，鹤成功地回敬了狐狸一顿饭，告诉它，怠慢客人是会受到惩罚的。]]></content>
<img>1317352394276.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166867181969896503.mp3</link>
<name>伊索寓言：青蛙和老鼠</name>
<content><![CDATA[　　一个小小的池塘里，住着青蛙；池塘边上的陆地上，住着老鼠。它俩是好朋友。有一天，青蛙邀请老鼠到他家做客，老鼠担心地说：“我可不会游泳啊！”青蛙说：“没关系，我是游泳好手，我拖着你游，不就没事了吗？”说完也不管老鼠愿意不愿意，就用绳子把它俩的脚拴在了一起，“扑通”一声，跳进了池塘。青蛙一边游一边说：“水里的景色多好看哪！看，清清的河水，碧绿的荷叶，还有美丽的荷花。在水里又舒服又凉爽，比在岸上惬意多了！”老鼠的脚和青蛙的脚拴在一起根本游不起来，接连呛了好几口水。它哀求说：“青蛙兄弟，快我上去吧，不然我会淹死的！”青蛙回答说：“那怎么行呢，你还没看到水底的景色呢！走，我给你介绍。”说完，扎了个猛子，钻到水底去了。老鼠拼命挣扎，可青蛙越潜越深，一边潜还一边介绍这是什么鱼，那是什么草。可怜的老鼠哪里受得了呀，不一会儿它就被淹死了。当它们浮到了水面上的时候，天上飞来一只老鹰，它看到了一只死老鼠，就俯冲下来，连死老鼠带青蛙一起抓了上去。因为青蛙和老鼠的脚绑在一起啊！老鹰一口一个，就把青蛙和老鼠全吃了。愚蠢而固执的青蛙呀，不仅害了朋友，也害了它自己。]]></content>
<img>1319012673185.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172241510099250.mp3</link>
<name>伊索寓言：威严的普罗米修斯</name>
<content><![CDATA[　　众神之王宙斯有个坏脾气，那就是莫名其妙地发火。很多天神都受不了他，但是大家都是敢怒不敢言。虽然大家都逆来顺受惯了，但宙斯的举止行为依然让人受不了。有一个刚被众神之王宙斯册封的天神实在受不了他这没完没了的坏脾气，决定不做天神了。他叫普罗米修斯。普罗米修斯能当天神有三个原因，一是他的脸蛋长得很受宙斯之女雅典娜女神的青睐，二是他的才华与智慧与宙斯不相上下，三是他给大地做出了杰出的贡献。关于普罗米修斯不做天神的决定，宙斯没有阻难，尊重普罗米修斯的决定，天神们都看得出来，宙斯当然不希望自己手下有这么厉害的竞争对手，普罗米修斯重回大地，他雄心勃勃地决心用自己的智慧对大地进行彻底改造。普罗米修斯发现，在大地生活的人悟性极高，很多东西一学就会，这令他感到欣慰。他精心地训练起人类来，教他们伐木建房，用木头当房粱，教他们捕捉弱小动物训养家禽，教他们开垦荒地，种上庄稼，将自己的一生无私地奉献给人类，人类非常感谢普罗米修斯。宙斯看到大地越来越繁荣，大有超越他居住的奥林匹斯山之势，内心很不平衡，于是他暗中把奥林匹斯山的凶禽猛兽放下山，想扰乱普罗米修斯缔造的昌盛大地。普罗米修斯不想滥杀那些凶禽猛兽，就把他们变成了人，但他们这些人骨子里深藏着禽兽的本性，所以他们变成了人面兽心的人，被善良的人们所蔑视。]]></content>
<img>1318326222744.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171982100764048.mp3</link>
<name>驴和蝈蝈</name>
<content><![CDATA[　　深蓝色的夜幕降了下来，小星星调皮地眨着眼睛，月亮姑娘带着面纱，温柔地望着草地上可爱的小蝈蝈。蝈蝈们正趴在草尖上愉快地聚会呢。在这美妙的夜晚，它们尽情地歌唱着、欢笑着。蝈蝈的嗓音很好听，月亮姑娘都听得入迷了，草地上所有的小动物都跑过来欣赏。“简直太美妙了！”小毛驴忍不住喊了起来，“要是我也能唱出这样的歌声该好多啊！”小毛驴猜想着：“蝈蝈能唱出这么好听的声音，这一定跟它们吃的食物有关系。我该打听一下，它们平时吃些什么东西呢？”终于，小毛驴悄悄地打听到，蝈蝈从来都是以露水为生。“啊，怪不得呢，它们吃的东西多么特别啊！”于是，小毛驴下决心，从今以后，也只吃露水。可是，没过几天，它就饿死了，更不用说拥有美妙的歌喉了。]]></content>
<img>1321585177853.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111018/13189120971477965101.mp3</link>
<name>做客的狗</name>
<content><![CDATA[　　有人备办酒席，邀请亲友赴宴。他的狗也邀请狗友，说：“朋友，来呀，到我这里来赴宴！”狗友来了，看见那丰盛的酒席，站在那里心里想道：“好啊，真叫人高兴！真是喜出望外！我一定要饱餐一顿。”那狗这么想着，摇着尾巴望着邀请他赴宴的朋友。厨师看见那狗的尾巴在那里摇来摇去，就一把抓住他的腿，把他从窗口扔了出去。那狗摔在地上，嚎叫着走了。有些狗碰见他，问道，“吃得好不好？”他回答说：“我喝过了量，酩酊大醉，连出来的路都不认识了。”这故事是说，不要相信那些什么也没弄到手的人。]]></content>
<img>1321003416755.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171170621033647469.mp3</link>
<name>伊索寓言：狼和小羊</name>
<content><![CDATA[　　这一年夏天，天气特别热，一只小羊偷偷地跑到外面玩，玩累了就来到一条清澈喝的小河边喝水。这时臭名昭著的大灰狼出现了，他远远地就看见羊在喝水，心想：“这下，我可以吃到嫩羊肉了。”他慢慢的靠近小羊，正当他要吃掉小羊的时候，小羊转身要走，小羊看见了老狼却不走了，因为他不认识老狼，不知道老狼要吃他。老狼感到很奇怪，于是就问小羊：“你不怕我？”“我为什么要怕你？”“你不知道,我要吃掉你吗?”“你凭什么吃我呢？我又没有做错事！”“哼！你故意把水搅混了，不是存心不让我喝道清水吗？”“可是，可是您在上游，我在下游，怎么会把你的水搅混呢？”“可恶的小东西！我听说去年你在背地里说我的坏话！”“啊？可是我去年还没有出生呢！”“那一定是你哥哥说的！”“我是独生子，我没有哥哥。”“反正，你的主人和牧羊狗都伤害过我，都想杀了我！现在我要吃掉你！”说完，凶残的老狼张开血盆大口，猛扑上前，一口把小羊给吞了进去！]]></content>
<img>1318496513423.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117214563795407.mp3</link>
<name>伊索寓言：狮子和老鼠</name>
<content><![CDATA[　　有一头狮子躺在洞里睡得正香呢，一只老鼠从它的脸上爬过，打扰了它的美梦。狮子生气地抓住了老鼠，老鼠哀求着说：“放过我吧，我将来一定会报答您的。”狮子听了哈哈大笑：“你？你这个小家伙嘴巴还是挺甜的。”它松开了爪子，因为老鼠太小了，还不够它塞牙缝呢。几天以后，这头雄壮的狮子掉入了几个猎人的陷井，被他们用绳子捆住了。狮子不甘心就这样结束自己的生命，它愤怒地吼叫着。老鼠听见了狮子的吼叫声，就趁猎人们去找运输工具的时候，用力咬断了麻绳，把被困的狮子放走了。狮子感激地对老鼠说：“谢谢你了，我的小老鼠，是你救了我。”老鼠自豪地说：“我说过，总有一天我会报答你的。”]]></content>
<img>1317363225819.jpg</img>
</story>
<story>
<link>gsmp3/mv20111121/13218562581811220055.mp3</link>
<name>寓言故事：驴子和冰</name>
<content><![CDATA[　　那是在冬天，天气非常寒冷，所有的街道都布满了冰雪。有一只累极了的驴子连走回自己驴圈的力气都没有了。“我要在这儿停下了。”驴子说着，就躺了下来。一只饥饿的小燕子拍着翅膀来到驴子身旁，细声对它耳语：“驴子，你不是在街道上，而是在结了冰的湖上，可要小心啊！”驴子累坏了，它没理会这忠告，打了个大大的呵欠，一会儿就睡着了。驴子的体温一点一点把冰融化掉，最后，咔嚓一声，冰裂碎了，驴子落进水里。这时驴子才吓得惊醒过来，它立刻手忙脚乱地往岸上游，心想：“早知如此，就该听从那友善的小燕子的忠告。”]]></content>
<img>1321948148736.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171852065626874.mp3</link>
<name>伊索寓言：狐狸和葡萄</name>
<content><![CDATA[　　一只狐狸出来找食，从早上找到晚上都没有找到一点可以填饱肚子的东西。这时候它来到一个葡萄园边，葡萄架上挂着一串串沉甸甸的葡萄，像玛瑙，像翡翠，十分诱人。狐狸早就忍不住了，它走到葡萄架下，想找一串葡萄来充饥。可是，它个子太矮了，怎么也够不着。这可怎么办呢？狐狸急了。“对，抓住一根藤，就可以顺藤拿下成串成串的葡萄了！”狐狸憋足了气，向前冲过去，猛的一下跳了起来，由于肚子太饿了，怎么也跳不高。它跳了一次又一次，直到再也跳不动了才瘫坐在葡萄架下休息。一阵轻风吹过，掉下几片枯叶，狐狸心想：“这要是一串葡萄就好了！”最后，它决定围着葡萄园走一圈，只要有一颗葡萄掉在地上，它就心满意足了。可是那些葡萄都十分牢固地挂在葡萄架上，怎么也不会掉下来。它长叹一声，对自己说：“唉，那葡萄一定是酸的，又酸又涩，吃到嘴里非难受死不可。哼，这种葡萄只有傻子才会要，送给我我也不吃。”于是它强忍着饥饿与对葡萄的欲望，装着很快乐的样子走了。]]></content>
<img>1319006332236.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20111009/1318153089582478613.mp3</link>
<name>伊索寓言：披着羊皮的狼</name>
<content><![CDATA[　　在一片一望无际的大草原上，长着许多高大的乔木，小鸟在枝头跳跃啼叫，各式各样的花朵在绿草里争相开放，到处都充满着生机。一只老狼用饥饿凶残的眼神巡视着四周，它的身后还跟着几只刚刚出生的小狼崽，它们还没有学会捕食猎物呢，所以跟在父亲的身后放心地互相撒着娇。老狼呢，不时地回头看着它的孩子，目光十分的温柔，充满着父爱。如果老狼回头轻吼一声，小狼们得到暗示，就会安静下来。第一天，老狼只捕到了一只野兔，开始的时候，小狼们开心地大叫着，你抢我夺，争先恐后地大吃大嚼。后来，它们吃腻了，连看也不看一眼。老狼想，孩子们该换换口味了。第二天，老狼抓到一只狐狸，小狼们只是闻了闻，一个个便掉头跑开了。老狼只好自己吃了起来，弄得满嘴骚气，它气恼地叹了口气。当它想到美味的羊肉时，它的口水马上流了出来。它想：“许多天没有吃到羊肉了，这样下去，不光是孩子们，连我也会受不了的。这样下去不行啊。”它知道草原牧羊人那里养了一大群又肥又半羊，但是牧羊人很厉害，他的牧羊狗会成群结队地蹿出来，追得自己落荒而逃。“嗯，我必须化妆成羊，才能称人不备，把羊赶出来。”狼为自己想出了个绝妙的好办法兴奋不已。说干就干，狼披着羊皮靠近羊群，牧羊人正拿着酒瓶悠闲地喝着酒。“喝吧喝吧，喝得越多越好！”老狼这么想着，趁机混进了羊群，这些羊觉得很奇怪，它们从来没见过这只又肥又壮的羊，都用陌生的眼光看着它，离得远远的。牧羊人呢，他虽然喝了些酒，但他早就盯住了这头来历不明的大个头的羊。最后，他猛地揭开羊皮，把这个害人的老狼杀了。老狼来死也不明白，为什么自己伪装成羊，还是被牧羊人杀掉了呢。]]></content>
<img>1317356988746.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/13173730182059066801.mp3</link>
<name>伊索寓言：愚蠢的狼</name>
<content><![CDATA[　　有一只住在海边的狐狸，它每天看惯了大海的潮起潮落，所以很熟悉海潮的规律。有一次，狐狸遇见了一只从未见过大海的狼。狼问狐狸：“海是什么样子的？”狐狸答道：“是一片水。”狼又问：“它是归你管的吗？”狐狸说：“我住在那里，自然是归我管的啊。”狼说：“我可以去看一看吗？”狐狸答应了：“当然！当然可以”。于是它们一块来到海边，狐狸站着海滩上，对海浪喊：“你们我涌上来！”海水果然依着它的话涌上来。狐狸又大喊：“你们退回去！”海浪果然又依着它的话退了回去。紧接着，狐狸又说：“你们涌上来再退下去，我不命令停止，你们就不准停！”海浪果然不停地一会向上涌、一会儿向后退。狼见了这些，深信狐狸有管理大海的权利。于是对狐狸说：“我可以到海里玩儿一会儿吗？”狐狸应道：“当然可以，你没看见大海服从我的命令吗？”狼深信不疑，很放心地往海里一跳，不料海浪一涌，把它淹死了。到涨潮的时候，海浪把狼的尸体冲到海滩上，狐狸看着它说：“愚蠢的人总是会被聪明的人战胜的。”]]></content>
<img>1318055654847.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/1316686686748363534.mp3</link>
<name>翠鸟</name>
<content><![CDATA[　　住在海上的翠鸟喜欢僻静的地方，为了逃避人类的捕猎，它们常在海岸边的岩石上筑巢。有一次在孵卵的季节，一只翠鸟走到一处海岬，看中了临海的一块岩石，便在那里筑起了卵巢。一天，它出外觅食，忽然海上狂风大作，汹涌的浪涛把它的鸟巢卷走了，里面的翠鸟也无踪无影了。翠鸟回来后，见到这凄惨的景象，痛苦地说道：“我真是不幸啊，小心防备了陆上的捕猎，才逃到这里来，谁知海更靠不住啊。”]]></content>
<img>1321238114654.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117169469457383.mp3</link>
<name>伊索寓言：百灵鸟和它的孩子们</name>
<content><![CDATA[　　田野里有一片绿油油的麦地，细心的百灵鸟妈妈把窝安在这里。几只可爱的小百灵鸟一天天的长大了，翅膀上的羽毛渐渐丰满了起来。一天，麦地的主人来察看地里的收成，他看到已经沉甸甸的麦穗，就说：“明天请邻居来帮忙收割粮食。”这话被一只小百灵鸟听见了，它急忙飞回去告诉妈妈，其它的小百灵鸟都跟着慌乱起来，纷纷对百灵鸟说：“妈妈，妈妈，我们明天搬家吧！麦田的主人就要来收割庄稼了。”百灵鸟安慰孩子们说：“没关系，我们不用急着搬家。那人并不是真的要来收割粮食的。”没过几天，麦地的主人又来了，这时候，有些成熟的麦粒已经落在了地里了。主人很坚决地说：“看来，我明天要亲自带工具来了。”百灵鸟妈妈听了他的话，连忙吩咐自己的孩子收拾东西准备搬家。它说：“孩子们，我们这次真的要走了。知道吗，当一个人决定不再依靠别人亲自动手的时候，他就一定会去做了。所以呢，我们必须搬家了。”小百灵们也明白了这个道理。]]></content>
<img>1319011418673.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117237872109127.mp3</link>
<name>伊索寓言：油橄榄和无花果</name>
<content><![CDATA[　　森林里长满了各种各样的树，其中就有油橄榄和无花果树。虽然油橄榄离无花果树很近，不过呢，两株树各自按着自己的习性生活，也各不相扰，相安无事。不料，有一年的冬天，油橄榄突然觉得无花果树光秃秃的躯干支撑着几枝稀疏的残枝的样子十分的丑陋可怜。油橄榄甚至觉得：与这样一株其貌不扬的树为邻，实在是太没面子了。无花果树呢，它并不认为自己的样子不好看，依然挺直身躯，傲然屹立。油橄榄忍受不了无花果树不谦虚的样子，开口嘲笑说：“看你一幅寒酸的穷样子，连一片叶子都没有，比不穿衣服的人还丑陋十倍。你真应该感到害羞，你应该要低头弯腰，才符合你这样子。”无花果树愣了，弄不清楚什么地方得罪了这位刻薄的邻居。油橄榄见无花果树没有反应，误以为无花果树根本没把它放在眼里，他觉得无花果树不屑于回答自己的话，心中更加恼怒了。于是，油橄榄开始吹嘘自己，说：“你看我，是多么雍容华贵，我的体态丰满，性格刚毅，从不向严冬低头。我的叶子，就像老虎的虎毛，天气越冷，长得越丰满。再睢瞧你，胆小如鼠，秋天一到，就吓得脱掉衣服，瘦得像个小偷一样。”无花果树冷冷的说：“同样是树木，各有各的活法，不能依你的标准来要求我。我并没有觉得我有什么不好，正像我不知道你有什么高贵一样。而你，又有什么权利指挥其它树木该怎么生长呢？”这一番话，把油橄榄说得羞愧极了。没过多久，一场大雪就把油橄榄折磨死了，而无花果呢，一点事也没有。]]></content>
<img>1318498959288.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172351507979969.mp3</link>
<name>伊索寓言：鹰和蛇</name>
<content><![CDATA[　　这天午后，一只毒蛇和一只老鹰正在山坡上进行激烈的搏斗，看来，两个人不拼过你死我活是不会善罢甘休的。慢慢地，形势对身手灵活的蛇越来越有利了，它用细长的身子紧紧地缠住鹰的脖子，眼看着鹰就要被缠死了。这时候，一个农夫正好经过这里，他连忙上去帮助鹰，用锄头打跑了蛇。但是，这一切都让蛇记恨在心上，他在农夫喝水的杯子里偷偷地喷上了毒液，报复他让自己失去了食物。农夫并不知道有危险，他拿起杯子要喝水的时候，鹰飞了过来，它拼命拍打那个农夫，又用利爪抓住杯子飞走了。虽然农夫并不知道其中的原因，但是鹰却用自己的实际行动回报的农夫的好心。]]></content>
<img>1318386899300.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117180336805324.mp3</link>
<name>伊索寓言：公牛和青蛙</name>
<content><![CDATA[　　在绿油油的草地上，一只公牛悠闲的甩动着尾巴，正津津有味的吃着草。却没看见草丛里，一只神气活现的青蛙正使劲儿憋气。小青蛙为什么要憋气呢？它憋了一肚子气，就是为了使自己的身体显的更大一些。这时候，青蛙的肚子开始有点儿鼓了。它向身边的蛤蟆说：“喂！蛤蟆，我是不是跟公牛一样大？”蛤蟆奇怪极了：“你跟公牛比？公牛可比你大多了！”青蛙一听，心里老大不快活，气儿憋的更足了。这一生气啊，肚子是憋的鼓鼓的，连耳膜都鼓了出来。它又问蛤蟆：“现在呢？”蛤蟆觉得青蛙太自不量力了，怎么想和公牛比块头？于是说：“你还小着呢！”青蛙最忌讳这个小字了，这次它把眼睛也鼓了出来。青蛙又问蛤蟆：“这次呢？”蛤蟆看了青蛙这个样子，觉得它很可怜，便说：“哎，还是公牛大！”青蛙还是不服，它憋啊憋；憋得太久，使劲儿太大了。忽然，“啪”的一声，青蛙的肚皮给涨破了。公牛正吃的香，忽然听到啪的一声，还以为是肥皂泡破了，根本就没在意。甩甩尾巴，摇摇脑袋，又继续吃草，根本不知道这只小青蛙的存在。]]></content>
<img>1318498287478.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117219382860638.mp3</link>
<name>伊索寓言：天文学家</name>
<content><![CDATA[　　一位天文学家非常专注他的星象研究，经常晚上跑到郊外，在旷野中望着天空进行肉眼观察。有一天晚上，他又在进行他的研究，全神贯注地望着天空中忽明忽暗的星星，没留神脚下的路，掉进了一个大坑里。大坑很深，他只好呼喊救命。过了很久，附近才有人经过，听见了他的呼叫声跑了过来，问清了情况救起了他。那人笑着对天文学家说：“你老是抬头望着天，观察那些遥不可及的星星，怎么却忘了留意你站立的大地，看看你脚下究竟有什么东西呢？”天文学家听了，哑口无言。]]></content>
<img>1319011920310.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172291846904574.mp3</link>
<name>伊索寓言：下金蛋的鸡</name>
<content><![CDATA[　　在一间土屋里，住着个贪婪懒惰的农夫。农夫家里很穷，唯一的经济来源就是靠那几只母鸡生蛋，再拿到集市上去卖。可卖鸡蛋的钱毕竟有限，不够他开销，他整天围着那几只鸡转来转去，冥思苦想，妄想有一天能发笔横财。鸡群中长得最大的是一只黑母鸡，它每天必定会为主人生一个蛋，而且每天它生的蛋都是最大的。不知过了多久，农夫想出一个主意，他开始专门精心地照顾起他的黑母鸡来，喂料时选最优等的给它吃。农夫只希望黑母鸡生出前所未有的大鸡蛋来，可以卖高价。真是皇天不负有心人，黑母鸡生出一个与众不同的蛋，大大的还发出耀眼的金光。然而，农夫并不满足，他贪婪地想：“这鸡可真神奇，它的肚子里一定有许多金蛋，说不定连鸡肠也是金的呢！”于是他三步两步跑进屋。操起菜刀，捉住黑母鸡，不顾它凄惨的叫声，心一横，一刀就把它的脑袋剁下来。农夫小心翼翼剖开它的肚子，又小心地理顺了鸡胃鸡肠，摸啊，找啊，没有任何宝贵的东西，甚至比一般的母鸡更普通。农夫后悔不已，因为他已经永远地失去了生金蛋的黑母鸡。]]></content>
<img>1317362166366.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171741966548879.mp3</link>
<name>寓言故事：苍蝇和蜜糖</name>
<content><![CDATA[　　厨房里，一罐蜜糖被主人打翻后，还没来得及收拾就引来了一群贪心的苍蝇。“哈哈，这蜜糖的味道闻着真不错，吃起来一定更香甜吧！”苍蝇们纷纷涌了上去，争先恐后地趴在蜜糖上吃了起来。可是吃着吃着，苍蝇们就惊叫起来，原来，它们的脚都被蜜糖粘住了，抬起这只脚，那只脚被粘得更牢，到最后所有的苍蝇都被粘在蜜糖里。它们拼命地挣扎着，可是无济于事，等待它们的只有死亡了。苍蝇们后悔地说：“我们不应该光顾了蜜糖好吃，而忘记了生命安全呀！]]></content>
<img>1321584435249.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172181336112968.mp3</link>
<name>伊索寓言：算命先生</name>
<content><![CDATA[　　一个算命先生在路口摆了个小摊，他老是说自己给人算命是多么的准。有一天，算命先生的邻居急急忙忙地跑来告诉他：“不好了，你家被小偷偷了，门打开着，里面的东西都被偷光了。”算命先生一听，飞快地跑回家，看着自己四壁空空的家，一屁股坐在了地上。算命先生无奈地说：“我可以说谎骗人，是人家相信那些鬼话，但我怎么能骗得过自己呢！”]]></content>
<img>1320028667258.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171881843867783.mp3</link>
<name>伊索寓言：黄蜂和蛇</name>
<content><![CDATA[　　一条蛇受到了一只黄蜂的侵扰。黄蜂围着蛇的头，不停地用尾部刺着它，黄蜂明明可以一下刺死蛇，它却故意折磨着蛇，让蛇痛苦不堪。蛇不知道黄蜂为什么要这样对待它，但是呢，它又无力摆脱。无论它往哪里爬，黄蜂都紧紧地跟着它。这时候，蛇看见一辆装载着木头的车从身边经过，便毫不犹豫地把头伸进了车轮底下，选择了自杀。它说：“我宁愿和敌人一起死去，也不愿意这样被困扰下去。”]]></content>
<img>1320030097144.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172321540904839.mp3</link>
<name>伊索寓言：野鹿和葡萄藤</name>
<content><![CDATA[　　一只鹿在猎人的追击下拼命逃窜，正当它走投无路的时候，突然看到了丛茂密的葡萄藤，便急忙钻到葡萄藤底下，用密密的枝叶把自己遮挡得严严实实的。鹿刚刚藏好，猎人就提着弓箭追到这里了，他四处搜寻鹿，鹿吓得大气也不敢出了。猎人找了好半天也没有找到，只好失望地走了。鹿听到猎人的脚步声走远了，以为危险已经消除了。它回过头去，看见一大片绿油油的葡萄叶，便大吃大嚼起来。葡萄藤气愤地谴责它说：“可怜的家伙，你忘记刚才是谁救了你的命了吧？你怎能如此对待我呢？”鹿却说：“你既然在猎人的弓箭下救了我，更不会让我饿死在你面前了吧！”说完，更加大口大口地吃起葡萄叶起来。不料，它吃叶子的声音竟把猎人引了回来，猎人发现了鹿，举起弓箭射中了它。鹿倒在血泊中说：“我真是活该呀，葡萄藤保护了我，而我却伤害了它，让自己落得这个下场啊！”]]></content>
<img>1321331021104.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110922/13166867302079833992.mp3</link>
<name>伊索寓言：乌鸦喝水</name>
<content><![CDATA[　　有一年夏天，天气特别炎热，好多天都没下过一次雨了，炎热的太阳晒得地皮都发烫，小河和池塘的水都干了，人们只好从井里打水喝。一只乌鸦口渴极了，到处找不到水喝，它想起人们常到井边打水，于是向井边飞去。正好井边放着一个大瓦罐，里面还有半罐子水，乌鸦一看高兴极了，它探着身子站在水罐旁边，正准备痛痛快快地喝水，可是水罐太深但是水又很浅，乌鸦伸长了脖子还是喝不到水。这可怎么办呢？乌鸦想把水罐子推倒，可是水罐太重了，凭乌鸦的力气根本就推不动。罐子里面有水可是就是喝不着，乌鸦又渴又气，它抓起一块石子对准罐子扔了过去。它想用石子把罐子打碎，谁知石子“扑通”一声正好落到罐子里，水罐子一点也没破。但聪明的乌鸦发现，石子掉进水里后，里面的水好像比原来高了一点。这下子，乌鸦有办法了。它连忙用嘴捡起一块石子，用爪子抓起一块，把两个石块都投进了到水罐子里，水又升高了一些，但还是够不着。乌鸦没有泄气，它一次一次的把石子扔到水罐子里，罐子里的水也一寸一寸地慢慢向上升了，最后乌鸦终于可以喝到水了。乌鸦站在罐子口痛痛快快的喝了个够，它觉得这水特别甘甜，特别解渴，因为这水是它动脑筋想办法才喝到的。]]></content>
<img>1317006974203.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171991617040677.mp3</link>
<name>伊索寓言：驴和它的影子</name>
<content><![CDATA[　　一个人租了头驴子要出门去旅行。路上的天气十分热，晒得人头晕眼花，休息的时候，旅行者就躲在驴的影子里，总算得到了一点荫凉，凉快了一点儿。驴的主人看到了，也跑过来遮阴。可是驴的影子只够一个人遮的，两个人挤来挤去，都认为自己才有权利享受荫凉。旅行者说：“我付钱租了这头驴，它的一切都应该归我，包括影子！”主人说：“我只租给你驴，没把影子租给你啊！”两个人越争越厉害，后来竟打了起来，趁着他们打架的时候，驴悄悄地跑掉了。现在，两个人都遮不着阴了。]]></content>
<img>1318325861901.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117193607525629.mp3</link>
<name>伊索寓言：老太婆和酒瓶</name>
<content><![CDATA[　　一个老太婆在回家的路边拾到了一个空酒瓶。这瓶里的酒一定是刚刚才喝完的，因为酒瓶里还飘逸着浓浓的酒香。老太婆深深地吸了一口香气，满足的说：“啊，这真是世界上最诱人的味道了！这瓶里以前装的，一定是陈年的好酒，才让瓶子也保留了这样的香气。”虽然自己年纪已经很老了，但是她想到了自己年轻的时候是那么的幸福，觉得现在也是一样的快乐。原来优秀的事物都能轻易感染身边的人，让大家都拥有美好的记忆。]]></content>
<img>1318496262789.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/1317117194274455466.mp3</link>
<name>伊索寓言：两个朋友</name>
<content><![CDATA[　　瘦高个和矮胖子是一对非常要好的朋友，有一次他们相约一起去旅行。他们爬上一座山，山上鸟语花香，空气格外的新鲜。两个人正在凭空远望，欣赏风景，突然一只大黑熊吼叫着向他们冲过来。两个人顿时慌了手脚，赶快向前跑。他们边跑边叫：“救命啊，救命啊！”可是山上一片寂静，听不到任何人声。这时，瘦高个急中生智，爬到一棵树上，可是矮胖子太胖了，爬上去很困难。矮胖子哀求高个子说：“兄弟，伸手拉我一把，让我也爬上去。”“不行，你太胖了，如果拉了你，我也会掉下去让熊吃掉的。”高个子边说边向上爬，越爬越高。大黑咆哮着冲了过来，离矮个子越来越近了。突然矮胖子倒在了地上，原来矮胖子听人说过，熊是不吃死人的，所以他决定装死。大黑熊呢，它用鼻子碰了碰矮胖子，矮胖子赶紧屏住呼吸，一动也不敢动。熊又在他身上闻了好一阵子，还是没有动静，那熊真的以为矮胖子死了，转悠了一会儿走了。高个子爬下树来，对他的矮胖子朋友说：“哎呀，你可真走运，还死里逃生了。熊在你身边转来转去，好像跟你说话一样，它都跟你说了什么啊？”矮胖子说：“那熊告诉我说，千万不要再和那种只顾自己，不管朋友死活的人一起旅行了。”说完，他自己一个人走了。]]></content>
<img>1317291166877.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110930/1317373017292412480.mp3</link>
<name>伊索寓言：狼来了</name>
<content><![CDATA[　　从前有一个放羊的孩子，每天都把羊赶到山上去吃草，傍晚的时候呢再把羊赶回来。一天两天，这样的日子既单调又乏味，他觉得特别没意思，于是他就想找点乐趣，寻寻开心。他从山上跑下来，故意装着慌慌张张的样子，一边跑一边喊：“狼来了!狼来了！大灰狼要吃我的小羊,大家快来救救我，把大灰狼赶跑啊!”乡亲们正在田里干活,听到喊声,连忙举着锄头、铁锹冲到山坡上，问问那个孩子:”狼在哪儿啊?快带我们去打狼!”放羊的孩子看到大家都上了当,开心得哈哈大笑。“你们都上当了，没有大灰狼，我是喊着玩的，看把你们急得。哈哈！真是太好玩了！”乡亲们都气得说不出话来。第二天，放羊的孩子又从山上跑下来。他大声喊：“狼来了！这次是真的！狼就在山上，大家快来救我啊！”乡亲们还是相信了他的话，大家又举着锄头、铁锹冲到山坡上，羊群正在安安静静地吃草，连狼的影子都没有看到。放羊的孩子呢，正高兴得在草地上打滚呢。大家知道又被这个孩子骗了。乡亲们都说：“以后不能再相信这个孩子的话了。”过了几天，这个孩子正在放羊，真的有一只大灰狼来了!它张着血盆大口，瞪血红的眼睛冲过来了!这下子放羊的孩子真吓坏了，他连滚带爬地冲到村里，大声喊着:“救命啊！救命啊！大灰狼来了，要吃羊啊！乡亲们，快来帮忙啊!”放羊的孩子急得放声大哭，跪在地上苦苦哀求。乡亲们听到了喊声，毫不在意地说：“孩子，别再装样子啦，没人会相信你了，你还想我们上当吗？”放羊的孩子后悔极了，谁让他说谎骗了乡亲们呢！等他回到山上，他的羊早被大灰狼咬死了。]]></content>
<img>1317006749116.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171171791006272970.mp3</link>
<name>伊索寓言：公牛、母狮和猎人</name>
<content><![CDATA[　　有一天，公牛在湖边散步的时候，看到一头小狮子在那里睡觉。它想起自己的孩子是被母狮子咬死的，自己孩子倒在血泊中的情景依然历历在目。它怒火心中烧，奋力用角把小狮子顶死了。不久，母狮子回家以后，发现自己心爱的孩子死了，伤心得大哭起来。这时候，一个猎人从旁边经过，看到母狮子在哭，他对狮子说：“你自己的孩子死了，你就这么伤心，可是你知道有多少动物的孩子就是死在你手上的吗？你知道它们的妈妈有多伤心吗？”母狮尽管很伤心，但还是无话可说了。]]></content>
<img>1319012319540.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172221864815281.mp3</link>
<name>伊索寓言：田鼠和家鼠</name>
<content><![CDATA[　　有一天，家鼠收到一封请柬，是它的亲戚田鼠邀它去做客。家鼠很高兴，于是它就穿戴得整整齐齐，来到田鼠家。田鼠早就在家门口等候它了。一见它来，赶紧迎了上去，家鼠皱着眉头看了看田鼠的家，一间矮小的茅屋，又脏又破，它对田鼠说：“你的房子太差劲了，真不知道你是怎么住的。”田鼠也没说什么，就把家鼠让进了家里，接着把准备好的菜都端上来，它说：“没有什么好菜，您请用。”家鼠看了看菜，有豌豆、玉米花生，还有几块土豆。它吃了一口玉米，连忙吐了出来说：“这东西真是太难吃了，你每天都吃这些东西吗？”田鼠诚恳地说：“不，不是，因为今天您来，这些菜都是特地为您准备的。”家鼠对它说：“哎呀，田鼠老弟，您的生活过得太清苦了。明天你到我家来做客，我来好好地招待你。让你知道什么叫好日子。”说完，它连头都不回，就傲慢地离开了。第二天，田鼠一大早就出发了。他是第一次来到城市，看到了许许多多高楼大厦，还有各种各样从来没有见过的东西。正当它睁大眼睛张着嘴巴东张西望的时候，背后突然有辆马车冲了过来，田鼠回头看到马车，吓了一跳，赶快就地一滚，滚到路边才没有被撞到。就这样，田鼠一路上东躲西藏、胆战心惊，好不容易才来到家鼠的门前。家鼠一把拉住它，埋怨着说：“你怎么才来啊，我都等急了。”说完拉着它进了屋子。田鼠进了屋一看，这屋子真漂亮，又高大又凉爽，真是太舒服了，餐桌上面放满了山珍海味和各种精美的糕点。家鼠说：“怎么样？这些东西要比你的好多了吧？”田鼠说：“是啊是啊，我这辈子还没见过这么多好吃的东西呢？”家鼠说：“那你就别客气了，自己享用吧。”田鼠迫不急待地伸出手，想美美美地大吃一顿，正在这时，耳边响起了可怕的喊声：“该死的老鼠，又来偷东西，看我不打死你。”田鼠回头一看，是个女佣人，她手里拿着一把扫帚，怒气冲冲地跑了过来。家鼠呢，连忙从桌上跳下来，慌慌张张地跑出了屋子，它擦了擦满脸的汗水，说：“真是好险啊，差点被打死。不过没关系，我领你去另一家吃。”田鼠说：“算了吧，冒这么大风险，提心吊胆的去偷东西吃，玉米和土豆虽然比不上山珍海味，但吃起来安安稳稳，踏踏实实，你还是享受着担惊受怕的富日子吧，我还是宁愿去过我那自由自在的穷日子。”说完，田鼠急急忙忙赶回家去了。]]></content>
<img>1318056193697.jpg</img>
</story>
<story>
<link>mv20110927/13171172091113762637.mp3</link>
<name>伊索寓言：魔鬼和姑娘</name>
<content><![CDATA[　　魔鬼看上了一位漂亮的姑娘，他日思夜想，一心一意地想娶这位姑娘为妻。这位姑娘虽然出生的穷苦人家，没念过什么书，识字很少，却十分的聪明伶俐。有一天，姑娘去井边打水，魔鬼就从井里冒了出来，可它的样子一点都不吓人。它温柔地说：“可爱的姑娘，你永远是我心中最甜蜜的玫瑰，人们都说我凶神恶煞，可是我是个很温存的男人呀。请你打开你的芳心，接受我的爱吧。如果你嫁给我，我一定让你享受世上所有的荣华富贵。”姑娘听了魔鬼的花言巧语，一点都不动心。她说：“魔鬼大人，您说的那些荣华富贵，在人间能获得吗？”魔鬼摇了摇头。“好吧，”姑娘灵机一动，她说，“您就耐心地等一等吧，我离开人世的时候，一定嫁给您。”]]></content>
<img>1318497238857.jpg</img>
</story>
</root>
